<resources>
    <string name="app_name">امین</string>
    <string name="Font">fonts/IRANSansMobile_Light.ttf</string>
    <string name="err_wrong_input">مقدار درخواستی را وارد کنید</string>
    <string name="maket">ماکت</string>
    <string name="mostand">مستند</string>
    <string name="record">رکورد</string>
    <string name="reading">مطالعه</string>
    <string name="mystery">معما</string>
    <string name="puzzle">پازل</string>
    <string name="bazigroohi">بازی گروهی</string>

    <string name="maketDesc">
برگه ماکتی در اختیار دارید را به کمک چسب و قیچی و خط کش و .... بریده و از روی دستور العمل بسازید. بعد از ساخت به مربی مربوطه نشان دهید و کد مرتبط به ماکت را تحویل بگیرد و در محل مورد نظر تایپ کنید.\n
هفته آخر باید قطعات را به هم متصل کنید.\n
    </string>

    <string name="mostanadDesc">
هر گروه باید از تمام مراحلی که در حال انجام آن می باشد عکس و فیلم تهیه کرده و در آخر با تدوین و به هم وصل کردن آنها به هم یک کلیپ 3 تا 5 دقیقه ای تحویل مربی خود بدهد. بعد از تحویل کلیپ مربی به شما یک کد ارائه می دهد که باید در جای مربوطه وارد کنید.\n
دقت کنید که در کلیپ نهایی از تمام مراحل اجرایی محتوا وجود داشته باشد. تحویل کلیپ به مربی 10 امتیاز دارد. بنا به کیفیت کلیپ و تعداد مراحل موجود در کلیپ نیز بعدا تا 35 امتیاز اضافه می تواند به گروه شما تعلق بگیرد. بنابراین در ساخت کلیپ دقت نموده و سیر خوبی برای آن انتخاب نمایید.\n
    </string>

    <string name="bazigroohiDesc">
        آجر و توپ:\n
هر گروه به تعداد 5 عدد آجر ( برابر تعداد اعضای گروه ) دارد که آجر را به طور عمودی در یک جای زمین می گذارد آجرهای همگروه ها باید در کنار هم باشند ولی خیلی نزدیک نباشند (آجرهای  اعضای همگروه باید ۵۰ سانتی متر  از هم فاصله داشته باشند) و هر گروه آجر های گروه خود را یک گوشه زمین بچیند.\n
سپس توپ را به وسط زمین انداخته و هر گروه باید آجرهای گروه های دیگر را بزند هر تیمی که بتواند آجر های دیگران را بیاندازد و حداقل یک آجر خود را حفظ کند برنده است.\n
حداکثر زمان بازی 15 دقیقه می باشد. اگر زمان تمام شد و بیش از یک تیم آجر ایستاده داشت تیمی برنده است که تعداد آجر بیشتری داشته باشد. اگر تعداد آجر ها برابر بود بازی به صورت پنالتی ادامه می یابد. به این صورت که هر تیم یک بار فرصت دارد که با توپ از کنار آجر خود به آجر تیم مقابل ضربه بزند. این روند ادامه می یابد تا یک تیم آجری را بیاندازد و تیم مقابل نیاندازد.\n
نکته: با افتادن هر آجر از هر تیم باید یکی از اعضای آن تیم از بازی خارج شود.\n
    </string>

    <string name="recordDesc">
        موشک کاغذی\n
شما یک برگ کاغذ A4 مخصوص ساخت موشک در اختیار دارید. یک موشک ساخته و در محل ثبت رکورد آنرا پرتاب کنید. برد ( مسافت افقی ) موشک کاغذی شما ثبت خواهد شد. برای این کار شما 3 بار فرصت پرتاب دارید. بعد از پایان برنامه، برای دریافت کد امتیاز خود به مسؤول ثبت رکورد ها مراجعه کنید.\n
    </string>

    <string name="readingDesc">نامه امام ره به گرباچف رئیس جمهور وقت شوروی\n
در 11 دی 1367 نامه معروف و تاریخی امام خمینی خطاب به میخائیل گرباچف آخرین رئیس جمهور شوروی در زمینه مرگ و نابودی کمونیست و ضرورت پرهیز روسیه از اتکا به غرب منتشر شد.\n
زمانی که امام این صحبت را کرد شوروی جزو قدرت های برتر جهان بود. نامه تاریخی امام توسط هیئت منتخب ایشان که تشکیل شده بود از آیت الله جوادی آملی ، محمد جواد لاریجانی و خانم مرضیه دباغ ، در تاریخ 13 دی 1367 به گرباچف تحویل داده شد.\n
گزیده نامه :\n\n
بسم الله الرحمن الرحیم\n
آقای گرباچف شوروی در دوره جدیدی از تحول و بازنگری و برخورد قرار گرفته است و به همین خاطر اولین مسئله ای که مطمئناً باعث موفقیت شما خواهد شد، این است که در سیاستِ جدایی خدا و دین در جامعه، که قطعا بزرگترین و بالاترین ضربه را بر جان مردم کشور وارد کرده است، تجدید نظر نمایید.\n
امروز سیاست شما به بن بست رسیده و دنیای غرب هم در همین مسائل البته به شکلی دیگر و نیز در مسائل دیگر گرفتار حادثه است.\n
جناب آقای گرباچف باید به حقیقت روی آورد. مشکل اصلی کشور شما مسئله مالکیت و اقتصاد و آزادی نیست مشکل شما عدم اعتقاد واقعی به خداست. همان مشکلی که غرب را هم به بن بست کشید. مشکل اصلی شما مبارزه طولانی و بیهوده با خدا و مبدأ هستی و آفرینش است. مکتب مادی نمی تواند جواب همه نیاز های اساسی انسان را بدهد.\n
 امروز عملا چیزی به اسم کمونیست در تاریخ نداریم . همچنین گرفتار غرب و شیطان بزرگ نشوید.\n
آقای گرباچف معیار جهان بینی مادی شما ، احساسات است و معیار جهان بینی الهی احساسات و عقل است و چیزی که عقلانی باشد داخل قلمرو علم می باشد.\n
آقای گرباچف انسان دنبال کمال گرایی و جاودانگی است و از نابودی به دور است.\n
امام فرمودند جمهوری اسلامی می تواند خلا فکری و اعتقادی شما را به طور کامل پر نماید و حال می بینید که مردم ایران مقابل ابرقدرت ها مثل کوه ایستاده و خواهان عدالت و آزادی انسانها هم از نظر مادی و هم از نظر معنوی هستند . در حکومت، ما با همبستگی دین و سیاست به آرمانهای الهی می رسیم .\n
مذهبی که وسیله شود تا سرمایه های مادی و معنوی کشور های دیگر در اختیار ابرقدرت ها قرار گیرد و بر سر مردم فریاد کشند "دین از سیاست جداست" دیگر مذهب واقعی نیست، بلکه مذهب امریکا است و در آخر امام می فرمایند جمهوری اسلامی می تواند خلا اعتقادی نظام شما را پر نماید و در هر صورت کشور ما همچون گذشته به روابط متقابل معتقد است.\n
    </string>

    <string name="puzzleDesc">
        ابتدا باید قطعات پازلی که در اختیار شما قرار گرفته است را بریده بعد پازل را حل کنید.\n
بعد از کامل شدن پازل باید اسم رمز را استخراج کنید. بدین شکل که از خانه راست بالا  به صورت یکی در میان به سمت چپ تا انتهای ردیف و بعد ردیف بعدی شروع به خواندن حروف کرده و اسم رمز را بدست می آورید. دقت کنید حروف فرد اسم رمز را تعیین کرده و حروف زوج اضافه هستند بنابراین در حل پازل دقت نمایید.\n
    </string>
    \n
    <string name="mysteryDesc">
        با توجه به آیات :  134 آل عمران/ بقره 195/ شوری  23/ یوسف 22\n
 کدام عبارت ها در خصوص واژه ی " محسنین " صحیح تر است:\n
    </string>


    <!--Table Questions-->
    <string name="s1">
       1.	عاملی است که انسان را از ارتکاب به مفاسد اجتماعی و اخلاقی حفظ کرده و از ویژگی های بارز مرد می باشد برای حفظ خانواده و ناموس خود در برابر فسادهای جامعه.
    </string>
    <string name="s2">
        2.	مجموعه ویژگی های ذاتی، که انسان از بدو تولد بر اساس آن رفتار می کند.
    </string>
    <string name="s3">
       3.	از فروع دین که افراد را به انجام اعمال صحیح دعوت می کند
    </string>
    <string name="s4">
       4.	یکی از مهمترین ثمرات حیا و عفت که برای خانمها بیشتر مطرح است.
    </string>
    <string name="s5">
     5.	هویت جامعه انسانی.
    </string>
    <string name="s6">
     6.	حالتی که معمولا افراد بعد از ارتکاب گناه و بی مسؤولیتی پیدا می کنند و همراه با حزن و ناراحتی می باشد.
    </string>
    <string name="s7">
       7.	ویژگی که اگر با شعور همراه نباشد فرد را از عقلانیت دور خواهد کرد.
    </string>
    <string name="s8">
       8.	فردی که حالت درستی نداشته و اصطلاحا عقلش زایل شده است. معمولا بعد از شرب خمر به این حالت در می آید.
    </string>
    <string name="s9">
9.	در احادیث نگاه به نامحرم به چه چیز تشبیه شده است؟
    </string>
    <string name="s10">
10.	از بزرگترین گناهان مسیر الهی
    </string>
    <string name="s11">
11.	یک سفر روحانی که برای افراد توانمند و مستطیع واجب است
    </string>
    <string name="s12">
12.	در بحث حجاب، در خانمها باید پوشیده شود ولی در آقایان لازم نیست.
    </string>
    <string name="s13">
13.	نشانه بی عفتی در کلام . ناسزا
    </string>
    <string name="s14">
14.	مترادف رایج حیا
    </string>
    <string name="s15">
15.	باور قلبی که بر طبق حدیث امام رضا (ع) یک درجه بالاتر از اسلام است
    </string>
    <string name="s16">
16.	یکی از برنامه های فرهنگی سالانه اتحادیه که همزمان با سالروز ولادت حضرت زهرا (س) برگزار می گردد.
    </string>
    <string name="s17">
17.	حجاب برتر
    </string>
    <string name="s18">
18.	فرو بستن چه چیزی در برابر نامحرم، اولین مرحله پاکدامنی است.
    </string>
    <string name="s19">
19.	کسی که زخم زبان می زند در قیامت شبیه چه موجودی محشور می شود
    </string>
    <string name="s20">
20.	ضرب المثل معروفی است که می گوید بی گناه تا پای آن می رود ولی سرش بالای آن نمی رود.
    </string>
    <string name="s21">
21.	یکی از مهمترین عوامل ادامه زندگی. داشتن باور مثبت.
    </string>
    <string name="s22">
22.	پاکدامنی این پیامبر در مقابل هوس نامحرمان در قرآن مطرح شده است
    </string>

    <!--Reading Questions-->

    <string name="sr1">
        1-	گورباچف باید از جدایی چه چیزی از جامعه تجدید نظر می کرد.
    </string>
    <string name="sr2">
        2-	شوروی در چه چیزی به بن بست رسیده بود
    </string>
    <string name="sr3">
       3-	معیار جهان بینی الهی چیست
    </string>

    <string name="about">
        ایده : اتحادیه انجمن های اسلامی دانش آموزان شهر تهران\n
        توسعه دهنده : معین کریمی\n
    </string>

    <string name="TableHelp">
        جدول\n\n
        در این صفحه در قسمت بالایی صفحه جدولی که باید به آن پاسخ دهید را مشاهده میکنید که میتوانید تصویر آن را کوچک و بزرگ کنید.\n
        در قسمت دوم از شما شماره سوال را گرفته که باید یک عدد از عدد 1 تا آخرین سوالی که مشخص شده است باشد. با وارد کردن شماره سوال، متن آن به شما نمایش داده می شود.\n
        پاسخ را وارد کنید و کلید ثبت فشار دهید. اگر جواب درست باشد 1 امتیاز به شما اضافه می شود و به شما پیام میدهد که پاسخ صحیح است؛ در غیر این صورت پیام میدهد که پاسخ غلط است و شما باید دوباره پاسخ صحیح را وارد نمایید.\n
        کلید نمایش پاسخ، سوالاتی را که پاسخ دادید با جواب آن ها به شما نمایش میدهد.\n
        پس از اتمام جدول و میتوانید به صفحه وارد کردن کد بروید. این کد از خانه های زرد شده درون تصویر جدول به دست می آید.\n
        در صورت درست بودن رمز جدول یا تکمیل تمام سوالات حروف رمز نهایی به شما نمایش داده می شود.\n
        توجه کنید که بازی زمانی کامل می شود که شما موفق به یافتن کد جدول شوید.
    </string>

    <string name="MysteryHelp">
        معما\n\n
        در این بازی سوال مطرح شده و شما باید گزینه های صحیح را انتخاب کنید. ممکن است یک گزینه صحیح باشد یا ممکن است همه ی گزینه ها صحیح باشند.\n
        پس با دقت تمام گزینه ها را بررسی کنید و سپس کلید ثبت پاسخ را فشار دهید.\n
        در صورت صحیح بودن گزینه های انتخابی حروف رمز نهایی به شما نمایش داده می شود.
    </string>

    <string name="ReadingHelp">
        مطالعه\n\n
        در این بخش شما باید متن نمایش داده شده را در زمان تعیین شده مطالعه کنید. پس گدشت زمان و اتمام آن کلید ورود به صفحه ی بعد قابل دسترس می شود.\n
        با ورود به صفحه بعدی، سوالات این مرحله به شما نمایش داده می شوند. با انتخاب سوالات از بالای صفحه سوال به شما نمایش داده می شود.\n
        با پاسخ به تمام سوالات حروف رمز نهایی به شما نمایش داده می شود.
    </string>

    <string name="FinalHelp">
        در این قسمت با استفاده از تمام حروفی که در مراحل قبل بدست آوردید باید یک جمله معنادار بسازید.\n
        دقت کنید حروفی که در هر مرحله دریافت کرده اید به ترتیب نیستند ولی شماره مراحل به ترتیب است .\n
        همچنین در این بخش شما فقط یکبار فرصت دارید تا جمله را تایپ و دکمه ثبت را بزنید.\n
        با زدن دکمه ثبت یک فایل از نتایج مراحل شما در مسیر اصلی دستگاه در پوشه Assisstant Output ساخته می شود که باید آن را به مربی خود تحویل دهید.

    </string>

</resources>
