<resources>
    <string name="app_name"> رونا VI</string>
    <string name="Font">fonts/IRANSansMobile_Light.ttf</string>
    <string name="err_wrong_input">مقدار درخواستی را وارد کنید</string>
    <string name="maket">ساخت</string>
    <string name="mostand">چالش یا پویش</string>
    <string name="record">آشپزی</string>
    <string name="reading">داستان دنباله دار</string>
    <string name="mystery">مذهبی</string>
    <string name="InMystery">معما</string>
    <string name="puzzle">پازل</string>
    <string name="publicInfo">اطلاعات عمومی</string>
    <string name="bazigroohi">بازی خانوادگی</string>
    <string name="special">ویژه</string>
    <string name="main">اصلی</string>
    <string name="QCount">24</string><!--تعداد سوال -->


    <!--Puzzle Code-->
    <string name="PuzzleCode">
1472580369
    </string>

    <!--Table Code-->
    <string name="TableCode">
سربلندی
    </string>


    <!--Table Questions-->
    <string name="ts1">
1.	محل شهادت چمران
    </string>
    <string name="sj1">
سوسنگرد
    </string>

    <string name="ts2">
2.	شب نزول قرآن
    </string>
    <string name="sj2">
قدر
    </string>

    <string name="ts3">
3.	کلید واژه
    </string>
    <string name="sj3">
رمز
    </string>

    <string name="ts4">
4.	آشغال
    </string>
    <string name="sj4">
زباله
    </string>

    <string name="ts5">
5.	عامل خلاقیت و استعداد
    </string>
    <string name="sj5">
هوش
    </string>

    <string name="ts6">
6.	محل تربیت  و نگه داری بچه های کوچک
    </string>
    <string name="sj6">
مهدکودک
    </string>

    <string name="ts7">
7.	پسر رستم
    </string>
    <string name="sj7">
سهراب
    </string>

    <string name="ts8">
8.	مریض
    </string>
    <string name="sj8">
بیمار
    </string>

    <string name="ts9">
9.	نیروی کار
    </string>
    <string name="sj9">
کارگر
    </string>

    <string name="ts10">
10.	کچل
    </string>
    <string name="sj10">
تاس
    </string>

    <string name="ts11">
11.	مدت زمان چرخش زمین به دور خورشید
    </string>
    <string name="sj11">
سال
    </string>

    <string name="ts12">
12.	نخست
    </string>
    <string name="sj12">
اول
    </string>

    <string name="ts13">
13.	دلیری
    </string>
    <string name="sj13">
رشادت
    </string>

    <string name="ts14">
14.	دکتری که برای مشکلات روحی دارو تجویز می کند
    </string>
    <string name="sj14">
روان پزشک
    </string>

    <string name="ts15">
15.	مفید و سودمند
    </string>
    <string name="sj15">
ارزشمند
    </string>

    <string name="ts16">
16.	وسیله برش چوب
    </string>
    <string name="sj16">
اره
    </string>

    <string name="ts17">
17.	معمولا از آن کوه می سازند!!!
    </string>
    <string name="sj17">
کاه
    </string>

    <string name="ts18">
18.	خیلی گرم
    </string>
    <string name="sj18">
داغ
    </string>

    <string name="ts19">
19.	لبنیاتی که در آش می ریزند
    </string>
    <string name="sj19">
کشک
    </string>

    <string name="ts20">
20.	نابینا
    </string>
    <string name="sj20">
کور
    </string>

    <string name="ts21">
21.	بسیار .... باید تا پخته شود خامی
    </string>
    <string name="sj21">
سفر
    </string>

    <string name="ts22">
22.	عامل چسبندگی ملات ساختمان
    </string>
    <string name="sj22">
سیمان
    </string>

    <string name="ts23">
23.	سوغات خراسان
    </string>
    <string name="sj23">
زعفران
    </string>

    <string name="ts24">
24.	روز اول سال
    </string>
    <string name="sj24">
نوروز
    </string>



    <!--Reading Questions-->

    <string name="sr1">
1.	بر اساس شنیده های کتنیس ماشین موجود در منطقه یک چه چیزی را به الماس تبدیل میکرد؟
    </string>
    <string name="sr1j">
گرافیت
    </string>

    <string name="sr2">
2.	جنس دیوار های آسانسور ساختمان آموزش از چه بود؟
    </string>
    <string name="sr2j">
کریستال
    </string>

    <string name="sr3">
3.	کدام خصلت افی ترینکت باعث شد تا مورد تحسین کتنیس قرار بگیرد؟
    </string>
    <string name="sr3j">
عزمقوی
    </string>


    <!--About And Helps-->

    <string name="TableHelp">
جدول\n
در این صفحه در قسمت بالایی صفحه جدولی که باید به آن پاسخ دهید را مشاهده میکنید که میتوانید تصویر آن را بزرگ و کوچک کنید.\n
در قسمت دوم از شما ، شماره سوال را گرفته که باید یک عدد از یک تا آخرین سوالی که مشخص شده است باشد. با وارد کردن  شماره سوال ، متن آن به شما نمایش داده میشود. پاسخ را وارد کنید و کلید ثبت را فشار دهید. اگر چواب درست باشد یک امتیاز به شما اضافه میشود و به شما پیام میدهد که پاسح صحیح است ، در غیر این صورت پیام میدهد که پاسخ غلط است و شما باید دوباره پاسخ صحیح را وارد نمایید.\n
کلید نمایش پاسخ ، سوالاتی را که پاسخ دادید با جواب آنها به شما نشان میدهد.\n
پس از اتمام جدول می توانید به صفحه وارد کردن کد بروید. این کد از خانه های زرد شده درون تصویر جدول به دست می آید.\n

    </string>

    <string name="MysteryHelp">
مذهبی\n
در این قسمت سوال مطرح شده و شما باید گزینه های صحیح را انتخاب کنید. ممکن است یک گزینه صحیح باشد یا ممکن است همه ی گزینه ها صحیح باشد.\n
پس با دقت تمام گزینه ها را بررسی کنید و سپس کلید ثبت پاسخ را فشار دهید.\n

    </string>

    <string name="GIHelp">
        اطلاعات عمومی\n\n
        در این بخش شما باید سوال های مطرح شده را انتخاب و گزینه  صحیح را انتخاب کنید.\n
        پس با دقت تمام گزینه ها را بررسی کنید و سپس کلید ثبت پاسخ را فشار دهید.\n

    </string>

    <string name="ReadingHelp">
مطالعه \n
در این قسمت متن داده شده را مطالعه کرده و سپس با کلیک بر روی ورود به صفحه بعد، سوالات این مرحله به شما نمایش داده می شوند. با انتخاب سوالات از بالای صفحه سوال به شما نمایش داده می شود و پاسخ صحیح به هر سوال 10 امتیاز برای شما دارد. \n

    </string>

    <string name="FinalHelp">


    </string>

    <string name="IntellMysteryHelp">
معما\n
در این قسمت به شما معمایی داده می شود و شما باید این معما را حل کرده و پاسخ صحیح آن را در قسمت پاسخ نوشته و سپس کلید ثبت را بزنید.\n


    </string>

    <string name="AppDesc">
نرم افزار رونا از دو بخش اصلی و ویژه تشکیل شده است که خانواده ها با محوریت دانش آموز به انجام این دو بخش می پردازند.\n
در قسمت اول که «اصلی» می باشد، شش آیتم وجود دارد که هر کدام را انجام دهند، بین 0 تا 30 امتیاز دریافت می کنند و قسمت دوم که «ویژه» می‌باشد، چهار آیتم وجود دارد و خانواده، کارهایی را که در این قسمت از آن‌ها خواسته شده است را انجام می دهند و از کارهای خود، کلیپی کوتاه می سازند و مسئول با توجه به کلیپ بین 10 تا 50 امتیاز برای هر آیتم، امتیاز می دهد.\n
و در آخر که همه ی بخش های امتیازی را انجام دادند از صفحه ی اصلی نرم افزار که نام و امتیاز شما در آن نمایش داده شده است یک اسکرین شات می گیرید و همراه آن، کلیپ کوتاهی که ساخته اید را برای مسئول خود تا پنجشنبه 12 ظهر می فرستید، و در آخر فردی که مجموع امتیاز اصلی و ویژه آن بیشتر از همه باشد قهرمان آن هفته می شود و از مسئول خود جایزه دریافت می-کند.\n
تذکر: هر هفته نرم افزار رونا از طریق مسئول به خانواده تحویل داده می شود و خانواده حتما باید نرم افزار قبلی را پاک کرده و نرم افزار جدید را نصب کند. \n
آدرس کانال روبیکای نرم افزر رونا:\n
        https://rubika.ir/Rona_IR \n
        @Rona_IR\n
    </string>

    <string name="ScoreDesc">
در این قسمت شش آیتم وجود دارد که شما هر آیتم را که می خواهید به دلخواه انتخاب کرده و برای توضیح آیتم روی علامت سول کلیک کرده و سپس آیتم را انجام دهید و در هر آیتم شما می‌توانید بین 0 تا 30 امتیاز به دست آورید.\n    </string>

    <string name="SpecialDesc">
در این قسمت چهار آیتم وجود دارد که شما هر کدام را که می خواهید به دلخواه انتخاب کنید و برای توضیح آن روی علامت سوال کلیک کرده و سپس آیتم را انجام دهید و در آخر از کاری که انجام داده اید کلیپی کوتاه درست کرده و برای مسئول خود بفرستید که ایشان با توجه به کلیپ ارسالی بین ۱۰ تا ۵۰ امتیاز به شما می‌دهد.\n    </string>

    <string name="maketDesc">
بادبادک\n
برای ساختن بادبادک با روشی ساده و آسان، شما نیاز به کاغذ رنگی مناسب و یا مقوای نازک، نخ که بهتر است نخی سبک و محکم باشد (می توانید از نخ مخصوص بادبادک و یا نخ ماهیگیری استفاده نمایید)، سیخ چوبی و یا چوب نازک درخت. البته می توانید از انواع نی پلاستیکی نیز استفاده نمایید و در آخر برای تزیین نیز می توانید از روبان های پارچه ای نازک و یا روبان کاغذی استفاده نمایید. ابزار های مورد نیاز نیز شامل قیچی و چسب می باشد که با تهیه آنها می توان اقدام به ساختن بادکنک نمود.\n
در اولین مرحله طرز تهیه بادبادک، کاغذ را به شکل لوزی برش بزنید. اندازه کاغذ به سایز بادبادکی که در نظر دارید بستگی دارد، اما سعی کنید بادبادک خیلی بزرگی نسازید تا راحت تر بتوانید از آن استفاده نمایید. کاغذ برش زده و از وسط تا بزنید تا خطوط اصلی آن مشخص شود.\n
حال یکی از سیخ های چوبی را روی خطی که بر اثر تازدن وسط کاغذ ایجاد شده است بچسبانید.\n
سیخ چوبی بعدی را که بهتر است به صورت خمیده باشد، روی قطر دیگر بچسبانید.\n
مرحله آخر به اتصال نخ به بادبادک مربوط می شود که یکی از مهم ترین مراحل محسوب می گردد. سعی کنید نخ مناسب تهیه شده را مطابق عکس زیر به بادبادک متصل نموده و سپس از بادبادک کاغذی ساخته شده، نهایت استفاده را ببرید.\n

    </string>

    <string name="mostanadDesc">
تعادل قاشق و چنگال\n

    </string>

    <string name="bazigroohiDesc">
مسیر پر مانع\n
\n
یک بازی که مستقیم روی تمرکز شما دست میزاره ، قطعا تو این بازی اونایی که حرف گوش کن تر باشن پیروز میشن .\n
\n
با چسب کاغذی یک مسیر به طول ۵ متر و عرض ۲ متر رو روی زمین درست کنید و ابتدا و انتهایش را نیز با چسب مشخص کنید ( یک طرف می تواند دیوار باشد ) .\n
\n
پس از مشخص شدن زمین ، حداقل ۲ تیم ۲ نفره تشکیل میدهیم ( یک نفر میتواند در هر دو تیم ثابت باشد مخصوص خانواده های ۳ نفره ) .\n
\n
ابزار مورد نیاز چند عدد بالشت و یک عدد توپ و کتاب \n
\n
بازی به این صورت است که ابتدا در یک تیم باید چشم یکی از بازیکن ها بسته شود و یکی دیگر بدون چشم بند بماند. تیم دیگر شروع به چیدن موانع در زمین میکند پس از اتمام ، توپ و کتاب را در ابتدا و انتهای زمین قرار می دهند .\n
، فرد چشم بسته باید با راهمایی یارش که چشمانش باز می باشد وارد زمین شود و جای کتاب و توپ را باهم عوض کند اما نباید در طی این مسیر به موانع برخود کند در غیر این صورت امتیاز این گروه کم میشود \n
\n
نکات\n
۱. فرد راهنما یک جایگاه ثابتی دارد و نمیتواند جایش را در طی مسابقه تغییر دهد و باید ثابت بایستد و از دور راهنمایی کند\n
۲. فردی که باید چشمش بسته شود هر دور از بازی باید متفاوت باشد ( چرخشی ) و فقط یک نفر نمیتواند در این نقش باشد\n
۳. اگر در طی یک دور رفت برگشت ، فرد ۳ مرتبه با موانع برخورد کند یعنی آن تیم در آن دست باخته و نوبت تیم مقابل فرا میرسد\n
۴. بیرون رفتن پا از محدوده نیز به معنی بر خورد به موانع میباشد\n

    </string>

    <string name="recordDesc">
ساندویچ مونت کریستو\n
ساندویچ مونت کریستو یک نوع ساندویچ فرانسوی است که امروزه در سرتاسر دنیا بشدت محبوب شده است. مونت کریستو نوعی ساندویچ سرخ شده ژامبون و پنیر است که به نام های ساندویچ فرانسوی، ساندویچ ژامبون تست شده و ساندویچ پنیر فرانسوی نیز معروف است.\n
این ساندویچ در عین حال که طرز تهیه ای بسیار آسان و زمان آماده سازی کمی دارد فوق العاده خوشمزه است. بچه ها عاشق این ساندویچ خواهند بود.\n
\n
مواد لازم برای ساندویچ مونت کریستو:\n
ژامبون گوشت یا مرغ 100 گرم\n
نان تست سفید 3 عدد\n
پنیر گودا رنده شده 100 گرم\n
سس مایونز(یا خردل) 2 قاشق چایخوری\n
تخم مرغ 1 عدد\n
شیر 2 قاشق غذاخوری\n
پاپریکا 1 قاشق چایخوری\n
نمک و فلفل به میزان دلخواه\n
کره 2 قاشق غذاخوری\n
\n
طرز تهیه ساندویچ مونت کریستو :\n
\n
روی یکی از نان ها کمی پنیر بریزید، سپس یک ورقه ژامبون روی آن قرار دهید، روی ژامبون کمی سس مایونز بمالید، یک ورقه ژامبون دیگر قرار دهید، مقداری پنیر روی ژامبون بریزید و یک نان تست روی آن قرار دهید. برای لایه دوم دو مرتبه این روند را تکرار کنید. به این ترتیب: نان تست+ ژامبون+سس مایونز+ژامبون+نان\n
پس ازینکه کار چیدن مواد تمام شد لبه های نان را ببرید. زیرا لبه ها هنگام سرخ کردن ممکن است زیادی خشک و سفت شوند. اکنون وقت آن است که ساندویچ را فشار دهید تا متراکم شود و سس خوب به خورد نان ها برود و ساندویچ شما هنگام سرخ کردن وا نرود،همچنین باعث می شود که مایه تخم مرغی بیش از حد به ساندویچ نفوذ نکند. فشار دادن و متراکم کردن ساندویچ یکی از نکات ریز و در عین حال مهم در تهیه این ساندویچ لذیذ است. نحوه فشار دادن ساندویچ به سلیقه شما ربط دارد، میتوانید چند ثانیه با دست آنرا فشار دهید یا با قرار دادن جسم سنگینی روی آن ساندویچ را متراکم کنید. در آخر ضخامت ساندویچ باید به اندازه یک ساندویچ با 2 نان تست شده باشد و لایه میانی ساندویچ تقریبا محو شده باشد!\n
اکنون زمان سرخ کردن ساندویچ است. در کاسه کوچکی تخم مرغ، شیر، پاپریکا، نمک و مقداری فلفل بریزید و خوب هم بزنید. کره را در ماهیتابه کوچکی بریزید و روی حرارت متوسط قرار دهید تا آب شود( میتوانید از روغن نیز استفاده کنید، اما طعم دلپذیر کره یکی از نکاتی است که باعث خوشمزه شدن ساندویچ شما می شود).\n
در این فاصله تا زمانیکه کره داغ شود ساندویچ مونت کریستو را چند ثانیه داخل مایه تخم مرغی فرو ببرید بطوریکه دو طرفش خوب به مواد آغشته شود.\n
سپس ساندویچ را داخل کره داغ شده قرار دهید و سرخ کنید. ساندویچ را تا زمانی سرخ کنید که خوب برشته شود و کناره های ساندویچ ترد شود. بعد ساندویچ را چند دقیقه روی دستمال یا حوله کاغذی قرار دهید تا روغن اضافی اش گرفته شود و نوش جان کنید. \n
نکته: این دستور پخت برای یک عدد ساندویچ مونت کریستو است. به تعداد نفرات می توانید مواد را اضافه کنید. بجای سس مایونز از سس خردل نیز می توانید استفاده کنید، اما دقت داشته باشید که حتما باید از یک نوع سس استفاده کنید زیرا سس باعث بهم چسباندن دو ورقه ژامبون و استحکام بهتر ساندویچ شما می شود.\n
نوش جان!\n
\n

    </string>

    <string name="readingDesc">



    </string>

    <string name="puzzleDesc">
ابتدا باید روی لینک پازل بهم ریخته کلیک کنید. \n
با این کار از طریق مرورگر وارد یک صفحه پازل بهم ریخته خواهید شد. \n
قطعات پازل را فقط پایین بالا کنید تا شکل درست ساخته شود. سپس عدد 10 رقمی را از بالا به پایین که در سمت راست تصویر ساخته می شود به عنوان رمز پازل در صفحه بعد خود نرم افزار وارد کنید. \n
\n
        رمز را با اعداد انگلیسی وارد کنید.\n


    </string>


    <string name="Aboutus">

        برنامه نویس : معین کریمی
        \nپست الکترونیک: moein.karimi76@yahoo.com

    </string>

    <!--Links-->
    <string name="PuzzleLink">
        <a href="http://sohrabserver.tk/?week=6">پازل بهم ریخته</a>
    </string>
    <string name="MakeLink">
        <a href="http://s4.picofile.com/file/8397200942/IMG_20200515_WA0012.jpg">بادبادک</a>
    </string>
    <string name="CookingLink">
<!--        <a href="http://avatars.twtanalyzer.ir/lRVkghvS_400x400.jpg">تست</a>-->
    </string>
    <string name="FamilyGameLink">
<!--        <a href="http://divlife.ir/Rona/1/War%20Ship.jpg">برگه بازی</a>-->
    </string>
    <string name="ChallengeLink">
        <a href="https://m.aparat.com/v/HPsnx">فیلم چالش شماره شش</a><br /> \n\n\n
<!--        <a href="http://divlife.ir/Rona/2/%D8%B5%D9%88%D8%AA%20%DA%86%D8%A7%D9%84%D8%B4%20%D8%B4%D9%85%D8%A7%D8%B1%D9%87%202.mp3">صوت چالش شماره دو</a>-->
    </string>


    <!--GI Question-->
    <string name="gis1">
1. اولین مدال طلای ایران در المپیک توسط چه کسی به دست آمد؟
    </string>
    <string name="gisj11">
 جعفر سلماسی
    </string>
    <string name="gisj21">
 امامعلی حبیبی
    </string>
    <string name="gisj31">
 رسول خادم
    </string>
    <string name="gisj41">
 عباس جدیدی
    </string>

    <string name="gis2">
2. حدیث «حکایت دنیا، حکایت آب دریاست که هر چه تشنه از آن بیشتر بنوشد، تشنه تر می‌شود تا سرانجام، او را بکشد» از کیست؟
    </string>
    <string name="gisj12">
 امام علی (ع)
    </string>
    <string name="gisj22">
 امام محمد باقر (ع)
    </string>
    <string name="gisj32">
 حضرت محمد (ص)
    </string>
    <string name="gisj42">
 امام صادق (ع)
    </string>

    <string name="gis3">
3. بیت «به مجمعی که در آیند شاهدان دو عام/ نظر به سوی تو دارم غلام روی تو باشم» با کدام بیت هم مفهوم است؟
    </string>
    <string name="gisj13">
 مرا منمای دو عالم جزای طاعت ای زاهد/ که من کردم گریبان چاک و چیدم دامن از هر دو
    </string>
    <string name="gisj23">
 در این عالم نبینم آدمی افسوس می‌خواهم/ بدان عالم کنم پرواز شاید آدمی بینم
    </string>
    <string name="gisj33">
 در می و ساغر گریز، زان که در این دور/ عالم امنی که هست، عالم آب است
    </string>
    <string name="gisj43">
 آدمی در عالم خاکی نمی‌آید به دست/ عالمی دیگر بباید ساخت وز نو آدمی
    </string>

    <string name="gis4">
4. بر اساس قانون اساسی جمهوری اسلامی ایران .......... حق تحقیق و تفحص در تمام امور کشور را دارد.
    </string>
    <string name="gisj14">
 دولت
    </string>
    <string name="gisj24">
 قوه‌ی قضائیه
    </string>
    <string name="gisj34">
 مجلس شورای اسلامی
    </string>
    <string name="gisj44">
 مجمع تشخیص مصلحت نظام
    </string>

    <string name="gis5">
5. فرش مشهور پازیریک، از آثار بافندگان هنرمند و خوش ذوق کدام دولت باستانی در ایران است؟
    </string>
    <string name="gisj15">
 مادی
    </string>
    <string name="gisj25">
 ساسانی
    </string>
    <string name="gisj35">
 اشکانی
    </string>
    <string name="gisj45">
 هخامنشی
    </string>

    <string name="gis6">
6. در سیستم اطلاعات جغرافیایی، به ترتیب اطاعات مورد نیاز در «نقشه‌های توپوگرافی»، «شبکه‌ی زهکشی سطحی» و «کاربری زمین» از کدام منابع به دست می‌آیند؟
    </string>
    <string name="gisj16">
 عکس‌های هوایی، عکس‌های هوایی و تصاویر ماهوراه‌ای
    </string>
    <string name="gisj26">
 تصاویر ماهواره‌ای، مشاهدات میدانی و عکس‌های هوایی
    </string>
    <string name="gisj36">
 تصاویر ماهواره‌ای، عکس‌های هوایی و مشاهدات میدانی
    </string>
    <string name="gisj46">
 عکس‌های هوایی، تصاویر ماهواره‌ای و عکس‌های هوایی
    </string>

    <string name="gis7">
7. کدام یک از اعضای بدن انسان در طول عمر به رشد خود ادامه می‌دهند؟
    </string>
    <string name="gisj17">
 کلیه و فوق کلیه
    </string>
    <string name="gisj27">
 پانکراس و لوزالمعده
    </string>
    <string name="gisj37">
 دست و پا
    </string>
    <string name="gisj47">
 گوش و بینی
    </string>

    <string name="gis8">
8. در جشنواره‌ی فیلم فجر، بازیگر زنی که بیشترین نامزدی کسب جایزه را دارد و همچنین بیشترین جایزه‌ی سیمرغ بلورین را کسب کرده است، کیست؟
    </string>
    <string name="gisj18">
 لیلا حاتمی
    </string>
    <string name="gisj28">
 فاطمه معتمد آریا
    </string>
    <string name="gisj38">
 هدیه تهرانی
    </string>
    <string name="gisj48">
 باران کوثری
    </string>

    <string name="gis9">
9. دقت عملکرد اسکنرها با چه واحدی سنجیده می‌شود؟
    </string>
    <string name="gisj19">
 dps
    </string>
    <string name="gisj29">
 bit
    </string>
    <string name="gisj39">
 dpi
    </string>
    <string name="gisj49">
 crt
    </string>

    <string name="gis10">
10. کوکی سوغات کدام یک از شهرستان‌های زیر است؟
    </string>
    <string name="gisj110">
 اصفهان
    </string>
    <string name="gisj210">
 لاهیجان
    </string>
    <string name="gisj310">
 کرمان
    </string>
    <string name="gisj410">
 شیراز
    </string>

    <string name="TQanswer1">
 امامعلی حبیبی
    </string>
    <string name="TQanswer2">
 امام صادق (ع)
    </string>
    <string name="TQanswer3">
 مرا منمای دو عالم جزای طاعت ای زاهد/ که من کردم گریبان چاک و چیدم دامن از هر دو
    </string>
    <string name="TQanswer4">
 مجلس شورای اسلامی
    </string>
    <string name="TQanswer5">
 مادی
    </string>
    <string name="TQanswer6">
 عکس‌های هوایی، عکس‌های هوایی و تصاویر ماهوراه‌ای
    </string>
    <string name="TQanswer7">
 گوش و بینی
    </string>
    <string name="TQanswer8">
 لیلا حاتمی
    </string>
    <string name="TQanswer9">
 dpi
    </string>
    <string name="TQanswer10">
 لاهیجان
    </string>


    <!--Mystery Question-->
    <string name="mysteryQues">
    با توجه به آیات : بقره 51 / بقره 92 / آل عمران 140 / آل عمران 86/  مائده 45\n
    کدام عبارت ها در خصوص واژه ی " ظالمین " صحیح است : \n
    </string>
    <string name="MysAns1">
1-	کسانی که  دنباله رو افرادی هستند که مسیر درست و صحیح را نمی روند
    </string>
    <string name="MysAns2">
2-	ظالمین از محبت و دوستی خدا محروم می شوند
    </string>
    <string name="MysAns3">
3-	یکی از آثار ظلم محرومیت از هدایت است
    </string>
    <string name="MysAns4">
4-	کسانی که بعد از ایمان آوردن کافر می شوند
    </string>
    <string name="MysAns5">
5-	کسانی که از قصاص دیگران نمی گذرند
    </string>

    <!--Intelligence Mystery Question-->
    <string name="IntelligenceMysteryQues">
رابطه سنی\n
\n
برادری می گوید: دو سال پیش، من سه برابر سن برادرم سن داشتم. سه سال بعد من دو برابر برادرم سن خواهم داشت. مجموع سن این دو برادر الان چقدر است؟ \n
\n
جواب را با اعداد انگلیسی وارد کنید\n

    </string>
    <string name="IntelligenceMysteryAnswer">
24
    </string>

    <!--Reading String-->
    <string name="pageCount">15</string>
    <string name="RDP1">
صفحه1:\n
مرکز آموزش یک برج دارد که منحصرا برای باج گیرها و افرادشان طراحی شده است . اینجا تا زمانی که بازی واقعی شروع بشود ، خانه ی ما خواهد بود و از طرفی هر منطقه برای خود یک زمین کامل دارد . به راحتی وارد آسانسور شده و دکمه ی منطقه ی خود را فشار می دهید . به اندازه ی کافی ساده است که آن را فراموش نکنید .\n
من چندین بار سوار آسانسور ساختمان دادگستری در منطقه ی دوازده شده ام. یک بار برای گرفتن مدالی که مربوط به مرگ پدرم می شد و بار دیگر ، دیروز ، برای آخرین خداحافظی ها با خانواده و دوستانم .\n
به هر حال آسانسور یک وسیله ی تاریک است که همواره صداي لولاي روغن نخورده از آن به گوش می رسد ، مانند مار حرکت می کند و بوی شیر ترشیده می دهد . دیوار های آن از کریستال ساخته شده است ، به همین دلیل می توانید آدم های روی زمین را تماشا کنید که هرچه آسانسور بالاتر می رود ، بیشتر به مورچه شبیه می شوند . این خصوصیتش نشاط بخش بود و من را وسوسه می کرد تا از افي ترینکت بپرسم می توانیم دوباره سوار آن بشویم یا نه . هرچند تا حدودی بچه گانه به نظر می رسید .\n
ظاهرا این ایستگاه جزو وظایف افی ترینکت نیست . وظایف او و هایمیچ فقط به سرپرستی ما در میدان مسابقه محدود می شود . از طرفی همین هم امتیاز مثبتی به شمار می آمد ، زیرا حداقل این گونه دقیقا در زمان مناسب در مکان مقرر قرار داشتیم ، هرچند از زمان قطار به بعد ، هایمیج را ندیده بودم . شاید جایی بیهوش شده باشد ! \n
\n

    </string>
    <string name="RDP2">
صفحه2:\n
به نظر می رسد افي ترینکت بلند پرواز باشد . ما اولین گروهی بودیم که او همراهی می کرد و باعث ایجاد موجی از هیاهو در مراسم افتتاحیه شدیم . \n
او نه تنها در مورد لباس هایمان ، بلکه در مورد چگونگی رفتار کردن و اداره کردن خودمان نیز صحبت کرده بود . شاید باورتان نشود ، اما افي تمام شخصیت های مهم پایتخت را می شناسد و برای تبلیغ ما، تمام روز را در موردمان تعریف کرده است.\n
او در حالی که با چشمان نیمه باز چپ چپ نگاه می کرد ، گفت : " به هر حال ، من خیلی زحمت کشیدم . چون ، در واقع ، هایمیچ به خودش زحمت نداد که استراتژی شماها رو بهم بگه . منم بهترین کار ممکن رو انجام دادم . همون کاری که کتنیس برای خواهرش کرد ، یعنی قربانی کردن خودش . همون کاری که هر دوی شما تونستین به طور موفقیت آمیزی انجامش بدین ، یعنی براومدن از پس بی فرهنگی منطقه تون . با کاری که شماها کردین دیگه کسی فکر نمی کنه منطقه ی دوازده بی فرهنگ و بی تمدن هست .\n
بی فرهنگی ؟ این جمله اش کاملا طعنه آمیز بود ، یک طعنه از طرف زنی که سعی می کرد به ما کمک کند. او موفقیت ما را بر چه مبنایی پایه گذاری می کند ؟ برنامه های رفتاریمان ؟\n
" هر منطقه ای دستاورد طبيعي خودش رو دارد . شما از بخش زغال سنگ اومدین . ولی من بهشون گفتم ، اگر به زغال فشار کافی وارد کنین ، تبدیل به مروارید می شه ! که البته این زیرکی و هوش منو می رسونه . " افی زیرکانه لبخندی به ما زد ، به این معنا که ما هیچ انتخابی نداریم به جز آن که ، مشتاقانه ، باهوش بودن او را تایید کنیم ، گر چه حرفش حقیقت ندارد .\n

    </string>
    <string name="RDP3">
صفحه3:\n
زغال به مروارید تبدیل نمی شود . مروارید ها در صدف به وجود می آیند . احتمالا منظور او این بوده که زغال به الماس تبدیل می شود ، هرچند آن هم نادرست است.\n
من شنیده ام که در منطقه ی یک ، نوعی ماشین وجود دارد که گرافیت را به الماس تبدیل می کند . ولی ما در بخش دوازده گرافیت نداریم . این بخشی از وظایف و کار های منطقه ی سیزده بود ، البته قبل از نابودی اش .\n
تعجب می کنم اگر مخاطبین افي ترینکت این چیزها را بدانند و یا حتی اهمیتی به دانستنشان بدهند .\n
افي با حالت عبوسانه ای گفت: " متاسفانه ، من نمی تونم قرارداد های تبلیغاتی رو برای شما مهر کنم . فقط هایمیچ می تونه این کارو انجام بده . ولی نگران نباشین . اگر لازم شد، با اسلحه تهدیدش می کنم تا وارد برنامه بشه ! "\n
اگرچه افي در خیلی زمینه ها مشکل دارد ، ولی من عزم قوی او را تحسین می کنم.\n
اقامتگاه من ، حتی بزرگتر از تمامی خانه مان بود . آن جا باشکوه بود ، مانند وضعیت قطار، اما گذشته از این ، تعداد زیادی ابزار خودکار وجود داشت که من مطمئن بودم زمان کافی برای فشردن تمام آن دکمه ها را نخواهم داشت . دوش حمام خود به تنهایی صفحه ای داشت با بیش از صدها گزینه برای تنظیم دمای آب ، صابون ها ، شامپو ها ، عطر ها ، روغن ها ، اسفنج و حوله های ماساژ .\n
زمانی که از وان حمام خارج می شدم و روی پادری قرار می گرفتم ، گرما زا هایی با کمک هوا بدنم را خشک می کردند . به جای کلنجار رفتن با موهای خیس و گره خورده ، فقط دستم را روی جعبه ای قرار می دادم که جریان هوا را به طرف جمجمه ام می فرستاد ، گره خوردگی ها را رفع می کرد ، موهایم را از هم جدا کرده و به سرعت خشکشان می کرد . آن ها در اطراف شانه هایم ماننده پرده ی زیبایی جای می گرفتند .\n

    </string>
    <string name="RDP4">
صفحه4:\n
 کمد را با لباس هایی به سلیقه ی خودم چیده بودم . پنجره ها ، هر قسمت از شهر را به دستور من کوچک یا بزرگ نشان می دادند . فقط لازم بود که اسم غذا را از منو انتخاب کنم و حتی قبل از اینکه جمله ام را به پایان برسانم غذای داغ آماده بود . در حالی که در اطراف اتاق راه می رفتم ، جگر غاز و نان برشته شده ای را می خوردم ، در همین هنگام بود که کسی در را به صدا در آورد .\n
افي بود که مرا برای شام صدا می زد .\n
 - " خوبه ، من که خیلی گرسنه م !"\n
 پیتا ، سینا و پورتيا در بالکنی ایستاده بودند که وقتی وارد سالن غذاخوری شدم ، از آن جا  چشم اندازی از پایتخت را دیدم . به خاطر دیدن طراحانمان خوشحال بودم ، دقیقا بعد از آن شنیدم که هایمیچ به ما ملحق خواهد شد ، هرچند غذایی که با افي و هایمیچ سرو شود امیدوار کننده نیست . بعلاوه ، این شام فقط برای خوردن غذا نیست ، بلکه برنامه ریزی استراتژی های ما نیز هست و سینا و پورتیا هم ثابت کرده اند که چقدر با ارزشند . مردی جوان و ساکت که تونیک سفید رنگی پوشیده بود.\n
هایمیچ زمانی سر و کله اش پیدا شد که شام در حال سرو شدن بود . به نظر می رسید او طراح مخصوص خود را داشت زیرا تمیز و آراسته بود و بر خلاف همیشه هوشیار به نظر می رسید.به نظر می رسید وجود کینا و پورتيا تاثیر مثبتی روی متمدن بودن هایمیچ و افي دارد . هر دو چیزی به جز تعریف کردن از طراحان ما نداشتند . زمانی که در حال صحبت کردن بودند ، سعی می کردم بر روی غذایم متمرکز شوم .\n

    </string>
    <string name="RDP5">
صفحه5:\n
 سوپ قارچ ، سبزیجات تند با گوجه فرنگی هایی به اندازه ی نخود فرنگی ، گوشت گاو برشته شده ی نیم پخته که به اندازه ی برگ نازک بریده شده بودند ، پنیری که روی زبانم ذوب می شد ، همراه با انگور های آبدار شیرین . خدمت کار ها ، همگی افراد جوانی با تونیک های سفید بودند؛ بدون هیچ حرفی به طرف میز ما می آمدند و می رفتند تا بشقاب ها و لیوان ها را پر کنند.\n
بعد از نوشیدن حدود نیم لیوان شراب ، احساس سرگیجه داشتم و به همین دلیل به جای آن ، آب نوشیدم . این احساس لعنتی را اصلا دوست نداشتم و امیدوار بودم هرچه سریعتر رفع شود . این که هایمیچ می تواند تمام مدت در اطراف اتاق راه برود ، برایم تعجب آور بود .\n
وقتی من سعی می کردم بر مکالمه ای که در مورد لباس های مصاحبه ی ما بود ، تمرکز کنم ، دختری ؛ یک کیک با ظاهری مجلل را بر روی میز قرار داد و ماهرانه روی آن را روشن کرد . کیک شعله کشید و برای لحظه ای سوسو می زد ، ولی بالاخره خاموش می شد . برای لحظه ای شک کردم :\n
چه چیزی باعث سوختنش شد ؟در حالی که به آن دختر نگاه می کردم ، گفتم :\n
" فقط همینو کم داشتیم ... اوه ، من تو رو می شناسم ! "\n
نمی توانستم اسم یا زمانی که چهره ی آن دختر را دیده بودم مشخص کنم . ولی مطمئن بودم . موهای قرمز تیره ، ویژگی های جذابش ، پوستی سفید به رنگ چینی . اما حتى زمانی که کلمات را ادا می کردم ، در درونم از طرف او احساس دلواپسی و گناه به وجود می آمد و زمانی که نتوانستم چیزی به خاطر بیاورم ، فهمیدم که خاطرات بدی به او مربوط می شود . نشانه های وحشت که در صورتش موج می زدند ، فقط بر پریشانی و آشفتگی و گیج بودنم می افزاییدند . او سرش را سریعا به علامت نفي تكان داد و به سرعت از میز دور شد.\n

    </string>
    <string name="RDP6">
صفحه6:\n
وقتی به پشت سرم نگاه کردم ، متوجه شدم که هر چهار بزرگسال مانند شاهین ، به من خیره شده اند.\n
افي فورا گفت : " کتنیس ، احمق نباش ، چطور ممکنه که تو یک آوُکس رو بشناسی؟ حتی نمی تونم فکرش رو بکنم ."\n
" منظورت از آوُکس چیه ؟ "\n
هایمیچ گفت : "کسی که جرمی مرتکب شده باشه . زبونشون رو می برن تا نتونه صحبت کنه . به نوعی یک خیانتکار محسوب می شه . احتمال نداره که تو اونو بشناسی.\n
افي گفت : " و حتی اگر اونو می شناختی ، اجازه ی صحبت کردن با هیچ کدامشون رو نداری ، مگر این که بخوای به اونا دستوری بدی . البته ، تو که واقعا اونو نمی شناسی . " ولی من او را می شناختم . و حالا که هایمیچ به کلمه ی خیانتکار اشاره کرده بود ، به یاد آوردم که از کجا او را می شناختم . به خاطر مخالفت شدید بود نمی توانستم در موردش حرفی بزنم .\n
" نه ، حدس می زنم که ، نه ، من فقط ... "\n
لکنت زبان پیدا کرده بودم .\n
پیتا بشکنی زد و گفت :" دلی کارترایت ، خودشه . منم فکر می کردم آشنا به نظر میاد . بعد متوجه شدم خیلی شبیه دليه ."\n
 دلی کارت رایت دختریست دست و پا چلفتی با صورتی خمیری شکل ، و به همان میزان که سوسک به پروانه شباهت دارد ، او هم به آن خدمت کار شباهت داشت .\n

    </string>
    <string name="RDP7">
صفحه7:\n
 دلی ممکن است که مهربان ترین انسان این سیاره باشد ... او در مدرسه سریعا به هر کسی لبخند می زند ، حتی به من . در حالی که تا به حال آن دختر مو قرمز را در حال لبخند زدن ندیده بودم ! به هر حال سپاسگزارانه پیشنهاد پیتا را قبول کردم :\n
"حتما ، اون کسیه که در موردش فکر می کردم . احتمالا به خاطر موهاش بوده ! "\n
پیتا گفت : " همچنین چشماش . "\n
هیاهوی اطراف میز آرام گرفت . سینا گفت :\n
" خب ، فکر کنم همه اش همین بود . این کیک روح داره  . من این رو مخصوصا برای احترام و افتخار به شروع آتشین شما سفارش داده بودم ."\n
کیک را خوردیم و وارد هال شدیم تا باز پخش فیلم های جشن افتتاحیه را ببینیم . تعداد کمی از زوج های دیگر باعث جلب توجه می شدند ولی هیچکدام از آن ها به خوبی ما نبودند . حتی زمانی که ما از مرکز بازسازی خارج می شدیم صدای " آآآه " تعجب بقیه شنیده می شد.\n
هایمیچ پرسید : " دست دادن ایده ی کی بود ؟ "\n
افي جواب داد : " ایده ی سینا . "\n
هایمیج گفت : " اون لمس کردن دست ها کمی نافرمانی از روال عادی داشت ! خیلی جالب بود ."\n
نافرمانی ؟ باید لحظه ای در موردش فکر می کردم . ولی زمانی که دیگر زوج ها را به خاطر می آوردم ، در حالی که از یکدیگر دور ایستاده بودند ، به هیچ وجه از یکدیگر قدردانی یا با یکدیگر تماس برقرار نمی کردند، گویی احترام انسانی وجود نداشت ، گویی مسابقات شروع شده بود .\n

    </string>
    <string name="RDP8">
صفحه8:\n
معرفی کردن ما ، نه به عنوان رقیب بلکه به عنوان دوست ، به اندازه ی لباس های آتش بار، باعث مشهور شدنمان شده بود .\n
هایمیچ به من و پیتا گفت : " فردا اولین جلسه ی آموزش شماست . زمان صبحانه بیایید پیش من تا بهتون نحوه ی اجرای اون رو بگم . الانم زود برین و کمی بخوابین تا این بزرگسال ها در حال صحبت کردن هستن ."\n
من و پیتا همراه با هم در راهرو به سمت اتاقهایمان قدم می زدیم . وقتی به در اتاق من رسیدیم ، به چهارچوب تکیه داد ، نه برای این که راه مرا سد کند ، فقط برای این که توجه مرا جلب کند :\n
" پس ، دلی کارترايت . تصور کن او اینجا به کسی شباهت داشته باشه ."\n
او توضیح می خواست و من وسوسه شده بودم که به او توضیح بدهم . هر دوی ما می دانستیم که او سر میز شام هوای من را داشت و موضوع را لاپوشانی کرده بود . پس من دوباره به او مدیون بودم .\n
اگر من حقیقت را به او در مورد آن دختر می گفتم ، امکانش وجود داشت چیزهایی به هم بریزد .\n
ولی واقعا گفتنش چه ایرادی داشت ؟ حتی اگر او داستان آن دختر را جای دیگری بازگو کند ، به من ضرری نمی رسد. این فقط چیزی بود که من دیده بودم . و او به اندازه ی من در مورد دلی کارترایت دروغ گفته بود .\n
متوجه شدم که می خواهم با یک نفر در مورد آن دختر صحبت کنم . کسی که بتواند کمکم کند مساله ی داستان او را حل کنم .\n
گیل اولین انتخاب من است . ولی بعید است که دوباره گیل را ببینم . سعی می کردم فکر کنم گفتن آن به پیتا چه مزیتی برای من دارد ، اما نمی دانستم چرا به این موضوع فکر می کنم .\n
    </string>
    <string name="RDP9">
صفحه9:\n
 شاید پیتا با شنیدن این راز از سوی من باور کند که من او را به عنوان دوست خودم می بینم . بعلاوه ، ایده ی دختری با زبانی مجروح مرا واقعا می ترساند . او دلیل اینجا بودنم را به یادم آورد . نه برای اینکه لباس های چشم گیر بپوشم و غذاهای لذیذ بخورم ، بلکه زمانی که جمعیت قاتل مرا دوره می کنند ، مرگی خونین داشته باشم . بگویم یا نگویم ؟ مغزم خوب کار نمی کرد . به راهرو خالی چشم دوختم ، گویی پاسخ در آن قرار داشت . پیتا در جواب تامل من گفت :\n
" تا حالا روی پشت بوم رفتی ؟ "\n
سرم را به نشانه ی منفی تکان دادم .\n
پیتا گفت : " سينا اونجا رو به من نشان داد . عملا می تونی تمام شهر رو ببینی . البته ، اونجا یه مقدار زیادی صدای باد میاد . " در ذهنم حرف او را این گونه ترجمه کردم : " کسی نمی تواند آن جا حرف های ما را بشنود . "\n
اینجا حس می کردیم تحت نظريم .\n
" می شه بریم بالا ؟ "\n
پیتا گفت : " البته ، بیا . "\n
من او را در رشته پلکانی که ما را به بام می رساند تعقیب کردم . اتاق گنبدی شکلی آن جا بود که دری رو به بیرون داشت . وقتی در هوای خنک و بادخیز عصر قدم می گذاشتیم ، با دیدن منظره نفسم را حبس کردم . شهر مانند زمینی پر از کرم های شب تاب چشمک می زد . برق در منطقه ی دوازده قطع و وصل می شد ، معمولا ما فقط برای چند ساعت در روز برق داشتیم . معمولا شب ها را با نور شمع سپری می کردیم . تنها زمانی که می شد کاملا روی برق حساب کرد ، زمانی بود که در حال پخش بازی ها هستند یا زمانی که پیغامی حکومتی در تلویزیون پخش می شد که تماشای آن اجباری بود . ولی اینجا هیچ کمبودی نبود . هیچ وقت .\n
    </string>
    <string name="RDP10">
صفحه10:\n
من و پیتا به سمت یک نردبان که بر لبه ی بام قرار داشت قدم زدیم . مستقیم از طرف دیوار ساختمان به خیابان نگاه می کردم که با همهمه ی مردم پر شده بود . می توانستم صدای ماشین آن ها را ، فریاد های گاه و بی گاه و طنین موسیقی کلاسیک را بشنوم . در منطقه دوازده ، در این ساعت از شب همه در حال فکر کردن به تخت خواب هایمان هستیم . پیتا گفت : " از سینا پرسیدم چرا اون ها به ما اجازه می دن که به اینجا ، این بالا ، بیایم . یعنی نگران نیستن که بعضی از مبارز ها شاید ... راحت بپرن اون طرف ؟ "\n
-" اون چه جوابی داد ؟"\n
-" اونا نمی تونن ."\n
دستش را به سمت فضایی که به نظر خالی می آمد دراز کرد . سپس با حرکتی سریع دستش را عقب کشید .\n
ادامه داد:"یک نوع میدان مغناطیسی اون ها رو به سمت پشت بوم پرتاب می کنه."\n
گفتم : " همیشه نگران امنیتمون هستن ."\n
با اینکه سینا اینجا را به پیتا نشان داده بود ، شک داشتم که بتوانیم تا دیروقت و آن هم تنها اینجا بمانیم . من قبلا مبارزها را بر بام مرکز آموزشی ندیده بودم ، ولی این به آن معنا نبود که ما در حال دیده شدن نیستیم .\n
" فکر می کنی اون ها الان ، در حال تماشای ما هستنن ؟ "\n
او تصدیق کرد : " شاید . بیا باغ رو ببین ."\n

    </string>
    <string name="RDP11">

صفحه11:\n
در قسمتی دیگر از گنبد ، باغی با دشت های گل و درخت های حفاظت شده ساخته بودند . از هر شاخه صد ها ناقوس بادی آویخته شده بود . دلیل جرینگ جرینگی که شنیده بودم این بود . اینجا در این باغ ، در این شب بادخیز، به راحتی می شد صحبت های دو نفر که نمی خواهند کسی آن را بشنود ، مخفی کرد . پیتا منتظرانه به من نگاه می کرد .\n
ادعا می کردم که در حال بررسی شکوفه ای هستم . زمزمه کردم :\n
یه روزی ، مخفیانه ، بین درختا در حال شکار بودیم . و منتظر مسابقه ."\n
پیتا در جواب من زمزمه کرد : " تو و پدرت ؟ "\n
گفتم : " نه ، با دوستم ، گیل . ناگهان تمام پرندگان با هم از آواز خوندن دست کشیدند ، به غیر از یکی از اونا . انگار داشت یک نوع اخطار می داد . و بعد ما اون دختر رو دیدیم . مطمئنم همون دختر بود . یک پسر هم همراهش بود . لباس هایشان پاره پاره بود . به خاطر کم خوابی ، دایره هایی تیره زیر چشماشون دیده می شد . طوری می دویدند که انگار زندگیشون به اون بستگی داره ."\n
وقتی به یاد می آورم که دیدن آن جفت عجیب در حال دویدن میان درختان باعث شد خشکمان بزند ، لحظه ای سکوت کردم . بعدا من و گیل با خودمان فکر کرده بودیم که شاید می توانستیم به آن ها کمک کنیم تا فرار کنند. شاید باید این کار را انجام می دادیم . گیل و من هر دو از تعجب خشکمان زده بود ، بله ، ولی هر دوي ما شکارچی بودیم . می دانستیم حیوانات هنگام زوزه کشیدن چگونه می شوند . ما به محض دیدن آن زوج فهمیدیم که در دردسر افتاده اند ، ولى فقط تماشایشان کردیم . به پیتا گفتم : " ولى هواناو ((هواناو یا هاورکرافت نوعی شناور دریایی است که بر روی بالشتکی از هوا تکیه دارد . هواناو توانایی گذشتن از پونه های گوناگون بر روی زمین و همچنین گذر از روی آب را دارد)) ناگهان ظاهر شد.\n

    </string>
    <string name="RDP12">
صفحه12:\n
 منظورم اینه که برای لحظه ای آسمان خالی بود ولی بعدش ، هواناو اون جا بود . هیچ صدایی ایجاد نکرد ، ولی اونا دیدنش . یه تور به سمت دختر پرتاب شد و اونو به سرعت ، مثل آسانسور بالا کشید . اون ها یک نوع نیزه به سمت پسر پرتاب کردند . نیزه به یک کابل وصل بود و اون ها پسر را به وسیله ی اون بالا کشیدند . ولی من مطمئنم که مرده بود . ما صدای دختر رو شنیدیم که برای لحظه ای جیغ کشید . فکر کنم اسم اون پسر رو گفت . و بعد، هواناو رفته بود . در آسمان ناپدید شده بود . و بعد پرنده ها دوباره شروع به آواز خوندن کردن ، انگار هیچ اتفاقی نیفتاده بود ."\n
پیتا پرسید : " اون ها تو رو هم دیدن ؟ "\n
پاسخ دادم : " نمی دونم . ما پشت صخره بودیم . " ولی می دانستم . لحظه ای پس از اخطار پرنده و قبل از آمدن هواناو ، آن دختر ما را دید . چشمانش را روی من قفل کرده بود و درخواست کمک کرد . ولی نه من و نه گیل ، هیچ کدام به او کمک نکردیم . پیتا گفت : " داری می لرزی ."\n
باد و داستان تمام گرمای بدنم را از بین برده بودند . یعنی فریاد آن دختر آخرین صدایش بوده ؟\n
پیتا کتش را در آورد و بر شانه های من قرار داد . اول خواستم که قدمی به عقب بردارم ، ولی بعد به او اجازه ی این کار را دادم . در یک لحظه تصمیم گرفتم که کت و مهربانی اش را قبول کنم . یک دوست این کار را می کند . درست است ؟\n
او در حالی که قسمتی از گردنم را می پوشاند، پرسید : " اونا مال اینجا بودن ؟ "\n
سرم را تکان دادم . هم آن دختر هم آن پسر ظاهری مانند مردم این پایتخت داشتند .\n


    </string>
    <string name="RDP13">
 صفحه13:\n
پیتا پرسید : " فکر می کنی کجا می رفتن ؟ "\n
گفتم : " نمی دونم ."\n
منطقه ی دوازده تقریبا آخر خط است . فراتر از آن جا ، فقط صحرا ست . البته اگر خرابه های منطقه ی سیزده که هنوز به دلیل بمب های زهرآگین می سوزند را در نظر نگیریم . فقط برای یاد آوری ، گاهی اوقات در تلویزیون آن جا را نمایش می دادند . \n
" و اینکه چرا اون ها اینجا رو ترک می کردن ."\n
هایمیچ این را در مورد خیانتکاران آوکس می گفت . در مقابل چه چیزی ؟ فقط می توانست پایتخت باشد . ولی آن ها ، اینجا ، همه چیز دارند . هیچ دلیلی برای شورش وجود ندارد .\n
پیتا سریع و بدون فکر گفت : " من از اینجا می رم ."\n
بعد به طوری عصبی به اطراف نگاه کرد . صدایش به اندازه ی کافی بلند بود که در میان صدای ناقوس ها شنیده شود .\n
او خندید و گفت : " اگر اون ها اجازه بدن ، من همین حالا اینجا رو ترک می کنم . البته باید قبول کنم که غذا های اینجا درجه یکه ." او دوباره سعی کرد رد گم کند، ولی باز هم بیشتر شبیه یک مبارز ترسیده بود تا کسی که از غذاهای پایتخت تعریف می کند .\n
\n


    </string>
    <string name="RDP14">
صفحه14:\n
او گفت : " هوا داره سرد می شه ، بهتره بریم توی ساختمون . " داخل گنبد ، هوا آرام و گرم بود . لحن صدایش محاوره ای بود : " دوستت گیل ، همونیه که خواهرت رو در روز انتخاب از آن جا دور کرد ؟ "\n
گفتم : " آره . می شناسیش ؟ " او گفت : " راستش نه . زیاد شنیدم دختر ها در موردش صحبت می کنن .فکر کردم باید پسرعموت باشه . شماها به هم شبیهین ."\n
" نه ، ما با هم نسبتی نداریم ." پیتا سرش را بدون دلیل تکان داد : " برای خداحافظی باهات اومد ؟ "\n
در حالی که با دقت به او نگاه می کردم ، گفتم : " آره . همچنین پدرت . او برای من بیسکوییت آورد ! "\n
پیتا طوری ابرویش را بالا انداخت که گویی خبر جدیدی شنیده است . ولی بعد از این که دیدم او به این راحتی دروغ می گوید ، زیاد بهش اهمیت ندادم. \n
" واقعا ؟ خب ، اون تو و خواهرت رو دوست داره . فکر کنم آرزوشه به جای یه خونه پر از پسر، یه دختر داشته باشه . "\n
این ایده که ممکن بود تا به حال سر میز شام ، نانوایی و یا خانه ی پیتا در مورد من صحبت شده باشد ، باعث شد یکه بخورم . احتمالا این صحبت ها زمانی انجام می شده که مادر پیتا بیرون از خانه بوده .\n
پیتا گفت : " اون مادرتو از زمانی که بچه بودن می شناخته ."\n
یک غافلگیری دیگر، و البته صحيح . گفتم : " اوه ، آره . اون توی شهر بزرگ شده."\n
به نظر بی ادبانه می آمد اگر می گفتم مادرم تا به حال هیچ وقت حرفی راجع به نانوا نزده ، مگر برای تعریف از نان هایش .\n
\n


    </string>
    <string name="RDP15">
صفحه15:\n
به در اتاق من رسیدیم . کت پیتا را به او برگرداندم . " پس ، فردا می بینمت !" او گفت : " می بینمت ! " و قدم زنان در راهرو از من دور شد.\n
وقتی در را باز کردم ، دختر مو قرمز را در حال جمع کردن جوراب شلواری و پوتین هایم دیدم که قبل از دوش گرفتن روی زمین گذاشته بودم . می خواستم زودتر به خاطر این که باعث دردسرش شدم عذرخواهی کنم ، اما به یاد آوردم که تنها زمانی می توانم با او صحبت کنم که بخواهم دستوری بدهم. گفتم : " اوه ، ببخشید . من باید اون ها رو به سینا برگردونم . ببخشید ، می شه این ها رو براش ببرید ؟ "\n
او از نگاه کردن به چشمانم خودداری کرد ، سرش را تکان داد و از در خارج شد. برنامه ای ریختم تا به او بگویم که بابت شام متاسفم . ولی فهمیدم که بیشتر از اینها باید از او معذرت خواهی کنم . چون از اینکه در جنگل به او کمک نکرده بودم خجالت می کشیدم . به خاطر اینکه به حکومت اجازه دادم آن پسر را بکشند و او را ناقص کنند بدون اینکه حتى انگشتم را تکانی بدهم ، خجالت زده بودم .\n
همانند این که بازی ای را تماشا می کردم . کفش هایم را در آوردم و به زیر پوشش لباس هایم خزیدم . لرزشم هنوز قطع نشده بود . در واقع شاید آن دختر اصلا مرا به یاد نمی آورد . ولی می دانم که مرا به خاطر می آورد . شما هیچ وقت چهره ی کسی که آخرین امیدتان بوده است را فراموش نمی کنید . پتویم را بالا کشیدم ، انگار اینها از من در مقابل دختر مو قرمزی که نمی تواند صحبت کند دفاع می کنند. ولی می توانم حس کنم که او با چشمانش به من خیره شده است و از در ها و دیوار ها و حتی تخت و ملحفه های من نفوذ می کند .\n
فکر کنم او از اینکه ببیند در مسابقه می میرم لذت ببرد .\n



    </string>

</resources>
