<resources>
    <string name="app_name"> رونا 1</string>
    <string name="Font">fonts/IRANSansMobile_Light.ttf</string>
    <string name="err_wrong_input">مقدار درخواستی را وارد کنید</string>
    <string name="maket">ماکت</string>
    <string name="mostand">چالش یا پویش</string>
    <string name="record">آشپزی</string>
    <string name="reading">داستان دنباله دار</string>
    <string name="mystery">مذهبی</string>
    <string name="InMystery">معما</string>
    <string name="puzzle">پازل</string>
    <string name="publicInfo">اطلاعات عمومی</string>
    <string name="bazigroohi">بازی خانوادگی</string>
    <string name="special">ویژه</string>
    <string name="main">اصلی</string>
    <string name="QCount">17</string><!--تعداد سوال -->


    <!--Puzzle Code-->
    <string name="PuzzleCode">
تولیدملی
    </string>

    <!--Table Code-->
    <string name="TableCode">
تقسیمعادلانهاموال
    </string>




    <!--Table Questions-->
    <string name="s1">
    1-	هدیه ای که برای کمک به نیازمند داده می شود
    </string>
    <string name="sj1">
    صدقه
    </string>

    <string name="s2">
    2-	مجموعه انسان ها
    </string>
    <string name="sj2">
    مردم
    </string>

    <string name="s3">
    3-	تلاشگر
    </string>
    <string name="sj3">
    ساعی
    </string>

    <string name="s4">
    4-	حکمی که فقیه استنباط و بیان می کند
    </string>
    <string name="sj4">
    فتوا
    </string>

    <string name="s5">
    5-	یکی از روشهای تقسیم عادلانه بیت المال که در ایران هم در حال اجرا است
    </string>
    <string name="sj5">
    هدفمندییارانهها
    </string>

    <string name="s6">
    6-	نیکوکاری به زبان عربی
    </string>
    <string name="sj6">
    بر
    </string>

    <string name="s7">
    7-	وقتی در یک معامله هر یک از طرفین در جنس و یا مال خدعه ای ایجاد شود
    </string>
    <string name="sj7">
    غش
    </string>

    <string name="s8">
    8-	وظایف انسانها نسبت به دیگران
    </string>
    <string name="sj8">
    حقالناس
    </string>

    <string name="s9">
    9-	یقین و اعتماد
    <string name="sj9">
    اطمینان
    </string>

    <string name="s10">
    10-	فقیر
    </string>
    <string name="sj10">
    نیازمند
    </string>

    <string name="s11">
    11-	 درمان
    </string>
    <string name="sj11">
    شفا
    </string>

    <string name="s12">
    12-	محبت
    </string>
    <string name="sj12">
    مهر
    </string>

    <string name="s13">
    13-	نعمت را افزایش می دهد
    </string>
    <string name="sj13">
    شرک
    </string>

    <string name="s14">
    14-	کمک کردن به دیگران
    </string>
    <string name="sj14">
    دستگیری
    </string>

    <string name="s15">
    15-	حفظ  و مراقبت از چیزی که دیگری نزد شما ودیعه گذاشته است
    </string>
    <string name="sj15">
    امانتداری
    </string>

    <string name="s16">
    16-	جوانمرد
    </string>
    <string name="sj16">
    لوتی
    </string>

    <string name="s17">
    17-	نام فردی که نزد امیرالمومنین ع رفت و از ایشان خواست تا برای او از بیت المال برداشت کند و امام هم دست او را روی آتش گرفت و اثر دست درازی به بیت المال را سوختن در آتش بیان کرد.    </string>
    </string>
    <string name="sj17">
    عقیل
    </string>


    <!--Reading Questions-->

    <string name="sr1">
نام پایتخت کشور پانم چیست؟
    </string>
    <string name="sr1j">
        کاپیتول
    </string>

    <string name="sr2">
سابقه برگزاری مسابقات عطش در پانم ........... سال بود(با حروف بنویسید)

    </string>
    <string name="sr2j">
هفتادوچهار
    </string>

    <string name="sr3">
در طول برگزاری مسابقات عطش.............نفر ازمنطقه 12 پیروز شده بودند(با حروف بنویسید)
    </string>
    <string name="sr3j">
دو
    </string>


    <!--About And Helps-->

    <string name="TableHelp">
جدول\n
در این صفحه در قسمت بالایی صفحه جدولی که باید به آن پاسخ دهید را مشاهده میکنید مه میتوانید تصویر آن را بزرگ و کوچک کنید.\n
در قسمت دوم از شما ، شماره سوال را گرفته که باید یک عدد از یک تا آخرین سوالی که مشخص شده است باشد. با وارد کردن  شماره سوال ، متن آن به شما نمایش داده میشود. پاسخ را وارد کنید و کلید ثبت را فشار دهید. اگر چواب درست باشد یک امتیاز به شما اضافه میشود و به شما پیام میدهد که پاسح صحیح است ، در غیر این صورت پیام میدهد که پاسخ غلط است و شما باید دوباره پاسخ صحیح را وارد نمایید.\n
کلید نمایش پاسخ ، سوالاتی را که پاسخ دادید با جواب آنها به شما نشان میدهد.\n
پس از اتمام جدول می توانید به صفحه وارد کردن کد بروید. این کد از خانه های زرد شده درون تصویر جدول به دست می آید.\n

    </string>

    <string name="MysteryHelp">
مذهبی\n
در این قسمت سوال مطرح شده و شما باید گزینه های صحیح را انتخاب کنید. ممکن است یک گزینه صحیح باشد یا ممکن است همه ی گزینه ها صحیح باشد.\n
پس با دقت تمام گزینه ها را بررسی کنید و سپس کلید ثبت پاسخ را فشار دهید.\n

    </string>

    <string name="GIHelp">
        اطلاعات عمومی\n\n
        در این بخش شما باید سوال های مطرح شده را انتخاب و گزینه  صحیح را انتخاب کنید.\n
        پس با دقت تمام گزینه ها را بررسی کنید و سپس کلید ثبت پاسخ را فشار دهید.\n

    </string>

    <string name="ReadingHelp">
مطالعه \n
در این قسمت متن داده شده را مطالعه کرده و سپس با کلیک بر روی ورود به صفحه بعد، سوالات این مرحله به شما نمایش داده می شوند. با انتخاب سوالات از بالای صفحه سوال به شما نمایش داده می شود و پاسخ صحیح به هر سوال 10 امتیاز برای شما دارد. \n

    </string>

    <string name="FinalHelp">


    </string>

    <string name="IntellMysteryHelp">
معما\n
در این قسمت به شما معمایی داده می شود و شما باید این معما را حل کرده و پاسخ صحیح آن را در قسمت پاسخ نوشته و سپس کلید ثبت را بزنید.\n


    </string>

    <string name="AppDesc">
نرم افزار رونا از دو بخش اصلی و ویژه تشکیل شده است که خانواده ها با محوریت دانش آموز به انجام این دو بخش می پردازند.\n
در قسمت اول که «اصلی» می باشد، شش آیتم وجود دارد که هر کدام را انجام دهند، بین 0 تا 30 امتیاز دریافت می کنند و قسمت دوم که «ویژه» می‌باشد، چهار آیتم وجود دارد و خانواده، کارهایی را که در این قسمت از آن‌ها خواسته شده است را انجام می دهند و از کارهای خود، کلیپی کوتاه می سازند و مسئول با توجه به کلیپ بین 10 تا 50 امتیاز برای هر آیتم، امتیاز می دهد.\n
و در آخر که همه ی بخش های امتیازی را انجام دادند از صفحه ی اصلی نرم افزار که نام و امتیاز شما در آن نمایش داده شده است یک اسکرین شات می گیرید و همراه آن، کلیپ کوتاهی که ساخته اید را برای مسئول خود تا پنجشنبه 12 ظهر می فرستید، و در آخر فردی که مجموع امتیاز اصلی و ویژه آن بیشتر از همه باشد قهرمان آن هفته می شود و از مسئول خود جایزه دریافت می-کند.\n
تذکر: هر هفته نرم افزار رونا از طریق مسئول به خانواده تحویل داده می شود و خانواده حتما باید نرم افزار قبلی را پاک کرده و نرم افزار جدید را نصب کند. \n
    </string>

    <string name="ScoreDesc">
در این قسمت شش آیتم وجود دارد که شما هر آیتم را که می خواهید به دلخواه انتخاب کرده و برای توضیح آیتم روی علامت سول کلیک کرده و سپس آیتم را انجام دهید و در هر آیتم شما می‌توانید بین 0 تا 30 امتیاز به دست آورید.\n    </string>

    <string name="SpecialDesc">
در این قسمت چهار آیتم وجود دارد که شما هر کدام را که می خواهید به دلخواه انتخاب کنید و برای توضیح آن روی علامت سوال کلیک کرده و سپس آیتم را انجام دهید و در آخر از کاری که انجام داده اید کلیپی کوتاه درست کرده و برای مسئول خود بفرستید که ایشان با توجه به کلیپ ارسالی بین ۱۰ تا ۵۰ امتیاز به شما می‌دهد.\n    </string>

    <string name="maketDesc">
سکوی کاغذی\n
شما باید با یک برگ کاغذ A4 یک سکو به ارتفاع حداقل 5 سانتی متر بسازید که بتواند وزن تحمل کند ( می توانید از کتاب استفاده کنید ) . شما می توانید کاغذ را بریده ، تازده و یا هرکار دیگری انجام دهید و همچنین شما میتوانید حداکثر در مجموع 20 سانتی متر چسب نواری استفاده کنید. میزان وزنی که سکوی شما تحمل می کند و خراب نمی شود به عنوان رکورد شما ثبت خواهد شد. \n \n
لوازم مورد نیاز: \n
1. یک برگ A4 برای \n
2. 20 سانت چسب نواری \n
    </string>

    <string name="mostanadDesc">
نامه ای برای جهادگران سلامت\n
راهنمای عمل: \n
در این طرح از شما خواسته میشود که در قالب یک نامه کوتاه با محتوای تقدیر از جهادگران سلامت، احساسات، تقدیر و عواطف خود را خطاب به پزشکان، پرستاران و کادر درمانی که در بیمارستانها حضور دارند، بیان نمایند. \n
یا به صورت متن الکترونیکی و یا به صورت عکس از نامه برای مسئول خود ارسال نمایید. \n
نامه های برتر، به جهادگران سلامت تقدیم خواهد شد. \n

    </string>

    <string name="bazigroohiDesc">
قوانین بازی جنگ کشتی ها \nدر این بازی به هر فرد دو کاغذ داده میشود که درون آن صفحه شطرنج 7 در 7 کشیده شده است که ابعاد خانه ها 3 در 3  سانتیمتر میباشد .  می توانید این فایل را پرینت کرده و یا خودتان رسم نمایید.\nاین بازی بین 2 تا 3 نفر قابل برگزاری است. هر فرد به اختیار خود کشتی های خود را به صورت عمودی یا افقی توی خونه ها می چیند . هر گروه 1 ناو هواپیمابر 4 خانه ای ، 2 کشتی جنگی 3 خانه ای و 3 قایق جنگی 2 خانه ای در اختیار دارد که باید از تمامی آن ها استفاده کند . هر گروه اجازه پرتاب یک موشک در هر مرحله بازی دارد که در صورت به هدف خوردن آن اجازه یک پرتاب دیگر را دارد تا اینکه به خانه اشتباه بزند . ترتیب شروع پرتاب موشک با قرعه کشی بین نفرات انجام می شود. در پایان ، آن فردی که دیر تر از بقیه گروه ها تمام کشتی هایش نابود شود پیروز بازی می باشد . \n*هر فرد باید چیدمان کشتی های خود را در هر دو برگه ای که در اختیارش قرار میگیرد به صورت کاملا یکسان انجام دهد و پس از تکمیل ، یکی از دو برگه را به داور مسابقه تحویل دهد . \n*محل پرتاب موشک در اختیار فرد میباشد به این صورت که مثلا نفر اول بلند اعلام میکند که میخواهد به خانه ( الف _ 4 ) نفر 3 شلیک کند و پس از آن نفر 3 باید برخورد یا عدم برخورد به هدف را بلند اعلام کند ( در صورت دادن اطلاعات غلط توسط نفر 3 ، داور آن را حذف میکند ) . \n*هر فرد در هر بازی اجازه به پرواز در آوردن هواپیمای جنگی را فقط یکبار دارد . این هواپیما میتواند یک ردیف عمودی یا افقی را به دلخواه فرد بمباران کند که پس از بمباران ، نفر مقابل باید خانه هایی را که به هدف خورده اعلام کند . \nنکته مهم :  برای پرواز هواپیما باید حداقل دو خانه از چهار خانه ناو هواپیمابر سالم باشد .\n\n*هر فرد در هر بازی اجازه یک پرتاب چهارتایی را دارد . چهار موشک این پرتاب باید تشکیل یک مربع چهار خانه ای را بدهند . برای یک پرتاب چهارتایی باید حداقل یک کشتی جنگی کاملا سالم باشد  و هیچ خانه آن نخورده باشد.\n*شرط نابودی کشتی ها به هدف خوردن تمامی خانه های آن است .\n
    </string>

    <string name="recordDesc">

کدوبره\n\nاین غذای گیاهی، کسانی که به دنبال کاهش وزن هستند را حتما راضی می کند. این غذا با سیب زمینی، کدو سبز، گوجه فرنگی، پیاز، سیر و تخم مرغ درست می شود و از آن جایی که زمان پخت کمی دارند خیلی از خانواده های شمالی در مواقعی که وقت کمی دارند روی آن حساب ویژه ای باز می کنند.\n\nمواد مورد نیاز:\nتخم مرغ ..... 3 عدد\nگوجه فرنگی متوسط ..... 5 عدد\nسیب زمینی نگینی خرد شده ..... 2 عدد متوسط\nپیاز خردشده ...... 1 عدد بزرگ\nکدوی سبز حلقه ای شده ..... 5 عدد متوسط\nنمک، فلفل، زردچوبه ..... به مقدار نیاز\n* ماست خامه ای (برای تزیین)\n* پنیر پروسس یا پارمزان (دلخواه)\n\nطرز تهیه:\nتابه ای را روی حرارت متوسط قرار دهید و مقداری روغن داخلش بریزید تا داغ شود سپس پیاز خرد شده را داخل روغن بریزید و تفت دهید؛ بعد از 2 دقیقه تفت پیازها، نمک و زردچوبه را به داخل آن بریزید و هم بزنید؛ بعد سیب زمینی ها را داخل پیاز های تفت داده شده بریزید و کمی تفت دهید. حرارت را کمتر کنید و در تابه را ببندید و صبر کنید تا سیب زمینی ها  به مدت 5 یا 6 دقیقه برروی حرارت پخته شوند. بعد کدو را به مواد اضافه کنید و چند دقیقه ای سرخ کنید تا کدو ها برشته شوند سپس گوجه فرنگی های خرد شده و تخم مرغ ها را داخل بقیه مواد بریزید و در تابه را ببندید تا تخم مرغ ها بسته شوند؛ بعد از 10 دقیقه فلفل سیاه را روی آنها بپاشید و غذای آماده شده را سرو کنید.\n* این غذا را می توانید با اضافه کردن مقداری پنیر پروسس و یا پارمزان خوشمزه تر کنید و با ماست خامه ای تزیین کنید.\n
    </string>

    <string name="readingDesc">



    </string>

    <string name="puzzleDesc">
ابتدا باید قطعات پازلی که در اختیار شما قرار گرفته است را بریده بعد پازل را حل کنید.\n
بعد از کامل شدن پازل باید اسم رمز را استخراج کنید. بدین شکل که از خانه بالا  به صورت یکی در میان به سمت پایین شروع به خواندن حروف کرده و اسم رمز را بدست می آورید. دقت کنید حروف موجود در خانه های فرد اسم رمز را تعیین کرده و حروف موجود در خانه های زوج اضافه هستند بنابراین در حل پازل دقت نمایید.\n


    </string>


    <string name="Aboutus">

        برنامه نویس : معین کریمی
        \nپست الکترونیک: moein.karimi76@yahoo.com

    </string>

    <!--Links-->
    <string name="PuzzleLink">
        <a href="http://divlife.ir/Rona/1/01.jpg">پازل بهم ریخته</a>
    </string>
    <string name="MakeLink">
<!--        <a href="http://avatars.twtanalyzer.ir/lRVkghvS_400x400.jpg">تست</a>-->
    </string>
    <string name="CookingLink">
<!--        <a href="http://avatars.twtanalyzer.ir/lRVkghvS_400x400.jpg">تست</a>-->
    </string>
    <string name="FamilyGameLink">
        <a href="http://divlife.ir/Rona/1/War%20Ship.jpg">برگه بازی</a>
    </string>
    <string name="ChallengeLink">
<!--        <a href="http://avatars.twtanalyzer.ir/lRVkghvS_400x400.jpg">تست</a>-->
    </string>

    <!--GI Question-->
    <string name="gis1">
1.سراوان از شهرهای کدام استان می باشد؟
    </string>
    <string name="gisj11">
 فارس
    </string>
    <string name="gisj21">
 اصفهان
    </string>
    <string name="gisj31">
 هرمزگان
    </string>
    <string name="gisj41">
 سیستان و بلوچستان
    </string>

    <string name="gis2">
2.از مهمترین مقدمات روانی برای شکل گیری هویت سالم در انسان؟
    </string>
    <string name="gisj12">
 انگیزه
    </string>
    <string name="gisj22">
 اعتماد به نفس
    </string>
    <string name="gisj32">
 عزت نفس
    </string>
    <string name="gisj42">
 گزینه 2 و 3
    </string>

    <string name="gis3">
3.عهدنامه صلح دوم استانبول در چه تاریخی (شمسی) امضا شد؟
    </string>
    <string name="gisj13">
 1023
    </string>
    <string name="gisj23">
 1022
    </string>
    <string name="gisj33">
 1032
    </string>
    <string name="gisj43">
 1033
    </string>

    <string name="gis4">
4.حضرت زهرا (س) و امام علی (ع) بر اساس آیه ای از سوره انسان به چه کسانی طعام خود را دادند؟
    </string>
    <string name="gisj14">
 مسکین، یتیم، اسیر
    </string>
    <string name="gisj24">
 فقیر، یتیم، اسیر
    </string>
    <string name="gisj34">
 فقیر، جنگ زده، یتیم
    </string>
    <string name="gisj44">
 مسکین، یتیم، فقیر
    </string>

    <string name="gis5">
5. تولید کدام آثار در ژاپن سده های نخست میلادی رواج داشته است؟
    </string>
    <string name="gisj15">
 تندیس های سفالین حصیرگونه
    </string>
    <string name="gisj25">
 چاپ نقش های باسمه ای
    </string>
    <string name="gisj35">
 زنگوله های مفرغین حکاکی شده
    </string>
    <string name="gisj45">
 ردیف های استوانه ای چوبی هانیوا
    </string>

    <string name="gis6">
6. معنی کلمه ی آبگینه کدام گزینه است؟
    </string>
    <string name="gisj16">
 آینه
    </string>
    <string name="gisj26">
 برکه
    </string>
    <string name="gisj36">
 سراب
    </string>
    <string name="gisj46">
 شیشه
    </string>

    <string name="gis7">
7. کدام یک از عناصر زیر شبه فلز می باشد؟
    </string>
    <string name="gisj17">
 P
    </string>
    <string name="gisj27">
 Se
    </string>
    <string name="gisj37">
 Hg
    </string>
    <string name="gisj47">
 Si
    </string>

    <string name="gis8">
8. بازیگر نقش اول مرد فیلم حوض نقاشی چه کسی بود؟
    </string>
    <string name="gisj18">
 شهاب حسینی
    </string>
    <string name="gisj28">
 سیامک احصائی
    </string>
    <string name="gisj38">
 علی صادقی
    </string>
    <string name="gisj48">
 جمشید مشایخی
    </string>

    <string name="gis9">
9. شطرج باز نوجوان ایرانی که درمسابقات بین المللی ریلتون سوئد حاضر به رویارویی با نماینده ی رژیم صهیونیستی نشد و دلیل آن را «حمایت از مردم مظوم فلسطین» عنوان کرد، چه کسی بود؟
    </string>
    <string name="gisj19">
 احسان قائم مقامی
    </string>
    <string name="gisj29">
 آرین غلامی
    </string>
    <string name="gisj39">
 پویا ایدنی
    </string>
    <string name="gisj49">
 امیررضا پور رمضانعلی
    </string>

    <string name="gis10">
10. واحد اصلی تشکیل دهنده پروتئین ها چه نام دارد؟
    </string>
    <string name="gisj110">
 سلول
    </string>
    <string name="gisj210">
 ویتامین
    </string>
    <string name="gisj310">
 کربن
    </string>
    <string name="gisj410">
 آمینو اسید
    </string>

    <string name="TQanswer1">
 سیستان و بلوچستان
</string>
    <string name="TQanswer2">
 گزینه 2 و 3
</string>
    <string name="TQanswer3">
1022
</string>
    <string name="TQanswer4">
 مسکین، یتیم، اسیر
</string>
    <string name="TQanswer5">
 زنگوله های مفرغین حکاکی شده
</string>
    <string name="TQanswer6">
شیشه
</string>
    <string name="TQanswer7">
Si
</string>
    <string name="TQanswer8">
 شهاب حسینی
</string>
    <string name="TQanswer9">
 آرین غلامی
</string>
    <string name="TQanswer10">
آمینو اسید
</string>


    <!--Mystery Question-->
    <string name="mysteryQues">
        با توجه به آیات :  134 آل عمران/ بقره 195/ شوری  23/ یوسف 22\n
        کدام عبارت ها در خصوص واژه ی \" محسنین \" صحیح تر است: \n
    </string>
    <string name="MysAns1">
1-	کسانی که در آسایش و سختی انفاق می کنند
    </string>
    <string name="MysAns2">
2-	کسانی که در راه خدا انفاق می کنند
    </string>
    <string name="MysAns3">
3-	کسانی که ایمان آورده و عمل صالح انجام می دهند
    </string>
    <string name="MysAns4">
4-	کسانی که خشم خود را فرو می برند و از مردم خطاکار می گذرند
    </string>
    <string name="MysAns5">
5-	کسانی که پاداششان نزد خداوند اعطای علم و حکمت است
    </string>

    <!--Intelligence Mystery Question-->
    <string name="IntelligenceMysteryQues">
در این بخش به شما یک جمله رمز گذاری شده نشان داده شده است. با توجه به 2 راهنمایی داده شده سعی کنید جمله رمزگذاری شده را به جمله اصلی برگردانید و جمله صحیح شده را در نرم افزار ثبت کنید. \n
راهنمایی 1 : ضوته =  سلام \n
راهنمایی 2 :  ع  =  21 \n
جمله رمز گزاری شده : \n
مسایت ست طمضچ راتبپه زتز \n
    </string>
    <string name="IntelligenceMysteryAnswer">
کروناراشکستخواهیمداد
    </string>

    <!--Reading String-->
    <string name="pageCount">20</string>
    <string name="RDP1">

صفحه1:\n
وﻗﺘﯽ از ﺧﻮاب ﺑﯿﺪار ﺷﺪم ، ﺳﻤﺖ دﯾﮕﺮ ﺗﺨﺖ سرد ﺑﻮد . اﻧﮕﺸﺘﺎﻧﻢ ﺑﻪ دﻧﺒﺎل ﭘﯿﺪا ﮐﺮدن ِﮔﺮﻣﺎی ﺑﺪن ﭘﺮﯾﻢ روی ﺗﺨﺖ ﺟﺴﺘﺠﻮ ﻣﯽ ﮐﺮدند ، اﻣﺎ ﻓﻘﻂ ﭘﻮﺷﺶ زﺑﺮ ﮐﺮﺑﺎس روﺗﺨﺘﯽ را ﯾﺎﻓﺘﻨﺪ ﺣتما ﺧﻮاب ﺑﺪی دﯾﺪه ﺑﻮد و ﭼﻬﺎر دﺳﺖ و ﭘﺎ ﺑﻪ ﺳﻤﺖ ﻣﺎدرﻣﺎن رﻓﺘﻪ . اﻟﺒﺘﻪ ﮐﻪ ﻫﻤﯿﻦ ﮐﺎر را ﮐﺮده . اﻣﺮوز، روز اﻧﺘﺨﺎب ﺑﻮد .\n
ﺧﻮدم را روی ﯾﮑﯽ از آرﻧﺞ ﻫﺎﯾﻢ ﺑﻠﻨﺪ ﮐﺮدم . ﺑﺮای دﯾﺪن آن دو ﻧﻮرِ ﮐﺎﻓﯽ در اﺗﺎق ﺧﻮاب وﺟﻮد داﺷﺖ . ﺧﻮاﻫﺮ ﮐﻮﭼﮑترم ، ﭘﺮﯾﻢ ، روی ﭘﻬﻠﻮﯾﺶ ﭼﺮﺧﯿﺪه ﺑﻮد و ﺧﻮدش را در آﻏﻮش ﻣﺎدرم ﺟﻤﻊ ﮐﺮده ﺑﻮد ، ﮔﻮﻧﻪ ﻫﺎﯾﺸﺎن ﺑﻪ ﯾﮑﺪﯾﮕﺮ ﻓشرده ﻣﯽ ﺷﺪ . ﻣﺎدرم در ﺧﻮاب ﺟﻮان ﺗﺮ ﺑﻪ ﻧﻈﺮ ﻣﯽ رﺳﯿﺪ ، اﮔﺮ ﭼﻪ ﺷﮑﺴﺘﻪ ﺷﺪه ﺑﻮد ، اﻣﺎ ﺑﺎز ﻫﻢ ﺟﻮان ﺗﺮ ﺑﻪ ﻧﻈﺮ ﻣﯽ رﺳﯿﺪ . ﺻﻮرت ﭘﺮﯾﻢ ﺑﻪ ﻃﺮاوتِ ﻗﻄﺮه ﻫﺎی ﺑﺎران ﺑﻮد ، ﺑﻪ دوﺳﺖ داﺷﺘﻨﯽ ﮔﻞ ﭘﺎﻣﭽال ، دﻟﯿﻞ ﻧﺎﻣﮕﺬاری اش ﻫﻢ ﻫﻤﯿﻦ ﺑﻮد. ﻣﺎدرم زﻣﺎﻧﯽ ﺑﺴﯿﺎر زﯾﺒﺎ ﺑﻮد ، ﯾﺎ ﺣﺪاﻗﻞ همان اﻧﺪازه ای ﮐﻪ ﺑﻪ ﻣﻦ ﮔﻔﺘﻪ ﺑﻮدﻧﺪ .\n
\n
در ﮐﻨﺎر زاﻧﻮﻫﺎﯾﺶ زﺷﺖ ﺗﺮﯾﻦ گرﺑﻪ ی دﻧﯿﺎ ﭼﻤﺒاتمه زده ﺑﻮد . دﻣﺎﻏﺶ ﻟﻪ ﺷﺪه و ﻧﺼﻔﯽ از ﮔﻮﺷﺶ ﻧﺎﺑﻮد ﺷﺪه ﺑﻮد . ﭼﺸﻢ ﻫﺎﯾﯽ ﺑﻪ رﻧﮓ ﮐﺪوی ﮔﻨﺪﯾﺪه داﺷﺖ . ﭘﺮﯾﻢ اﺳﻢ او را ﺑﺎﺗﺮﮐﺎپ  ﮔﺬاﺷﺘﻪ ﺑﻮد. اصرار داﺷﺖ ﮐﻪ ﭘﻮﺷﺶ زرد ِﮔﻞ آﻟﻮد و زﺷﺘﺶ ﺷﺒﯿﻪ ُﮔﻠﯽ درﺧﺸﺎن اﺳﺖ . آن ﮔﺮﺑﻪ از ﻣﻦ ﻣﺘﻨﻔﺮ ﺑﻮد . ﯾﺎ ﺣﺪاﻗﻞ ﻧﺴﺒﺖ ﺑﻪ ﻣﻦ ﺑﺪﮔمان ﺑﻮد . ﺑﺎ وﺟﻮد اﯾﻦ ﮐﻪ ﺳﺎل ﻫﺎ از اﺗﻔﺎﻗﯽ ﮐﻪ ﺑﯿﻦ ﻣﻦ و او اﻓﺘﺎده ﺑﻮد ﻣﯽ ﮔﺬﺷﺖ ، ﻓﮑﺮ ﻣﯽ ﮐﻨﻢ ﻫﻨﻮز ﻫﻢ آن را ﺑﻪ ﯾﺎد داﺷﺘﻪ ﺑﺎﺷﺪ . روز اوﻟﯽ ﮐﻪ ﭘﺮﯾﻢ او را ﺑﻪ ﺧﺎﻧﻪ آورده ﺑﻮد ، ﺳﻌﯽ ﮐﺮده ﺑﻮدم در ﺳﻄﻞ آﺷﻐﺎل ﺧﯿﺴﺶ ﮐﻨﻢ . ﺑﭽﻪ ﮔﺮﺑﻪ ای ﻻﻏﺮ و اﺳﺘﺨﻮاﻧﯽ ، ﺑﺎ ﺷﮑﻤﯽ ﮐﻪ ﺗﻮﺳﻂ ِﮐﺮم ﻫﺎ ﭘﺮ ﺷﺪه ﺑﻮد و از ﻫﯿﮑﻠﺶ ﮐﺜﺎﻓﺖ ﺑﺎﻻ ﻣﯽ رﻓﺖ .\n
ﻓﻘﻂ ﻫﻤﯿﻦ را ﮐﻢ داﺷﺘﻢ ﮐﻪ ﺑﻪ ﭼﻨﯿﻦ ﻣﻮﺟﻮدی ﻏﺬا ﺑﺪﻫﻢ . اﻣﺎ ﭘﺮﯾﻢ ﺷﺪﯾﺪا اﻟﺘماس ﻣﯽ ﮐﺮد ، ﺣﺘﯽ ﮔﺮﯾﻪ ﮐﺮد ﺗﺎ در ﻧﻬﺎﯾﺖ ﻣﺠﺒﻮر ﺷﺪم ﺑﻪ ﻣﺎﻧﺪن آن ﮔﺮﺑﻪ ی ﮐﺜﯿﻒ در ﺧﺎﻧﻪ رﺿﺎﯾﺖ دﻫﻢ.\n

    </string>
    <string name="RDP2">
صفحه2:\n
اﻟﺒﺘﻪ زﯾﺎد ﻫﻢ ﺑﺪ ﻧﺸﺪ ! ﻣﺎدرم از شر ﺟﺎﻧﻮران ﻣﻮذی ﺧﻼص ﺷﺪ ، ﺣﺪاﻗﻞ ﯾﮏ ﻣﻮش ﮔﯿﺮ در ﺧﺎﻧﻪ داﺷﺘﯿﻢ ، ﻫﺮﭼﻨﺪ ﮔﺎه و ﺑﯿﮕﺎه ﻣﻮﺷﯽ ﻣﯽ ﮔﺮﻓﺖ . ﮔﺎﻫﯽ اوﻗﺎت ، وﻗﺘﯽ ﮐﻪ ﺣﯿﻮان ﺷﮑﺎر ﺷﺪه ای را تمیز ﻣﯽ ﮐﺮدم ، دل و روده اش را ﺑﻪ ﺑﺎﺗﺮﮐﺎپ ﻣﯽ دادم . ﺣﺪاﻗﻞ ﺑﺎ اﯾﻦ ﮐﺎر دﯾﮕﺮ ﺑﻪ ﻣﻦ ﻫﯿﺲ ﻫﯿﺲ نمی ﮐﺮد .\n
دل و روده در ﺑﺮاﺑﺮ ﻫﯿﺲ ﻫﯿﺲ ﻧﮑﺮدن . اﯾﻦ ﻧﻬﺎﯾﺖِ ارﺗﺒﺎﻃﯽ ﺑﻮد ﮐﻪ ﻣﯽ ﺗﻮاﻧﺴﺘﯿﻢ ﺑﺎ ﻫﻢ ﺑﺮﻗﺮار ﮐﻨﯿﻢ .\n
\n
ﭘﺎﻫﺎﯾﻢ را از ﺗﺨﺖ آوﯾﺰان ﮐﺮدم و ﺑﻪ درون ﭘﻮﺗﯿﻦ ﻫﺎی ﺷﮑﺎری ام سُر دادم . ﭼﺮم اﻧﻌﻄﺎف ﭘﺬﯾﺮش ﻗﺎﻟﺐ ﭘﺎﻫﺎﯾﻢ ﺷﺪ . ﺷﻠﻮارم را ﺑﻪ ﭘﺎ ﮐﺮدم ، ﯾﮏ ﭘﯿﺮاﻫﻦ ﻫﻢ ﭘﻮﺷﯿﺪم ، ﻣﻮی ﺳﯿﺎه ﺑﻠﻨﺪ ﺑﺎﻓﺘﻪ ﺷﺪه ام را ﺗﻮی ﮐﻼه ﮔﺬاﺷﺘﻢ ، و ﮐﯿﺴﻪ ﻋﻠﻔﯽ ام را ﺑﺮداﺷﺘﻢ . روی ﻣﯿﺰ ﺗﮑﻪ ﭘﻨﯿﺮی درون ﺳﺒﺰی رﯾﺤﺎن ﭘﯿﭽﯿﺪه ﺷﺪه و ﺑﺮای ﻣﺤﺎﻓﻈﺖ از ﻣﻮش ﻫﺎ و ﺣﺘﯽ ﮔﺮﺑﻪ ﻫﺎ ﮐﺎﺳﻪ ای ﭼﻮﺑﯽ روﯾﺶ ﻗﺮار داده ﺑﻮدﻧﺪ . ﻫﺪﯾﻪ ﭘﺮﯾﻢ ﺑﻪ ﻣﻦ در روز اﻧﺘﺨﺎب . ﻫماﻧﻄﻮر ﮐﻪ از ﺧﺎﻧﻪ ﺑﯿﺮون ﻣﯽ رﻓﺘﻢ ﭘﻨﯿﺮ را ﺑﺎ اﺣﺘﯿﺎط در ﺟﯿﺒﻢ ﮔﺬاﺷﺘﻢ .\n
ﻧﺎﺣﯿﻪ ی ﻣﺎ در ﻣﻨﻄﻘﻪ ی 12 ﻗﺮار داﺷﺖ و ﺑﻪ ﻧﺎم ﺳﯿم ﺷﻨﺎﺧﺘﻪ ﻣﯽ ﺷﺪ . ﻧﺎﺣﯿﻪ ی ﻣﺎ ﻣﻌﻤﻮﻻ از ﻣﻌﺪﻧﭽﯿﺎنِ زﻏﺎل ﺳﻨﮕﯽ ﮐﻪ در اﯾﻦ ﺳﺎﻋﺖ سر ﺷﯿﻔﺘﺸﺎن ﻣﯽ روﻧﺪ ﭘﺮ ﺑﻮد . ﻣﺮدان و زﻧﺎﻧﯽ ﺑﺎ ﺷﺎﻧﻪ ﻫﺎی ﺧﻤﯿﺪه ، ﺑﻨﺪ اﻧﮕﺸﺘﺎﻧﯽ ﻣﺘﻮرم ﮐﻪ ﺗﺎ ﺳﺎﻋﺖ ﻫﺎ ﺑﻌﺪ از زﻣﺎن ﮐﺎر ﺑﺎﯾﺪ ﺑﻪ ﺗمیز ﮐﺮدن زﻏﺎل ﻫﺎی ﻧﻔﻮذ ﮐﺮده ﺑﻪ زﯾﺮ ﻧﺎﺧﻦ ﻫﺎﯾﺶ ﺑﭙﺮدزﻧﺪ ، ﺧﻄﻮط ﻓﺮو رﻓﺘﻪ ﺻﻮرت ﻫﺎﯾﺸﺎن و ﺧﺼﻮﺻﯿﺎت دﯾﮕﺮی ﮐﻪ ﻣﺨﺼﻮص آن ﻫﺎ ﺑﻮد . اﻣﺎ اﻣﺮوز ﺧﯿﺎﺑﺎن ﻫﺎی ﺧﺎﮐستری ﺗﯿﺮه ، ﺧﺎﻟﯽ ﺑﻮدﻧﺪ . درﯾﭽﻪ ﻫﺎی چمباتمه زده روی ﺧﺎﻧﻪ ﻫﺎی اﻃﺮاف ﺑﺴﺘﻪ ﺑﻮدﻧﺪ . ﻣﺮاﺳﻢ اﻧﺘﺨﺎب زودﺗﺮ از ﺳﺎﻋﺖ دو شروع نمی ﺷﺪ . اﻣﮑﺎن داﺷﺖ ﻫﻤﭽﻨﺎن ﺧﻮاﺑﯿﺪه ﺑﺎﺷﻨﺪ .\n
\n
\n


    </string>
    <string name="RDP3">
صفحه3:\n
ﺧﺎﻧﻪ ی ﻣﺎ ﺗﻘﺮﯾﺒﺎ در ﺣﺎﺷﯿﻪ ی ﺳﯿﻢ ﻗﺮار داﺷﺖ . ﻓﻘﻂ ﭼﻨﺪ ورودی را ﺑﺎﯾﺪ رد ﻣﯽ ﮐﺮدم ﺗﺎ ﺑﻪ زﻣﯿﻨﯽ ﻧﺎﻫﻤﻮار ﺑﺮﺳﻢ ﮐﻪ ﻣﯿﺪو ﻧﺎم دارد . ﭼﯿﺰی ﮐﻪ ﻣﯿﺪو را از ﺟﻨﮕﻞ و در ﺣﻘﯿﻘﺖ از ﺗمام ﻣﻨﻄﻘﻪ ی دوازده ﺟﺪا ﻣﯽ ﮐﺮد ﺳﻠﺴﻠﻪ ﺣﺼﺎرﻫﺎی زﻧﺠﯿﺮ ﻣﺎﻧﻨﺪی ﺑﻮد ﮐﻪ ﺑﺎ ﺳﯿﻢ ﻫﺎی ﺧﺎردارِ ﭘﯿﭻ در ﭘﯿﭽﯽ ﭘﻮﺷﯿﺪه ﺷﺪه ﺑﻮد .\n
\n
از ﻧﻈﺮ ﻋﻠﻤﯽ ، ﻓﺮض ﺷﺪه ﺑﻮد ﮐﻪ ﺑﺮق رﺳﺎﻧﯽ ﺑﯿﺴﺖ و ﭼﻬﺎر ﺳﺎﻋﺘﻪ در روز ﺑﻪ اﯾﻦ ﺣﻔﺎظ ﻫﺎ ﺑﺎﻋﺚ دور ﮐﺮدن درﻧﺪﮔﺎﻧﯽ ﮐﻪ در ﺟﻨﮕﻞ زﻧﺪﮔﯽ ﻣﯽ ﮐﺮدﻧﺪ ( ﻣﺎﻧﻨﺪ : دﺳﺘﻪ ﻫﺎﯾﯽ از ﺳﮓ ﻫﺎی وﺣﺸﯽ ، ﺷﯿﺮﻫﺎی ﮐﻮﻫﯽِ ﻧﺎدر ، ﺧﺮس ﻫﺎ و ... ) ﮐﻪ ﻋﺎﻣﻞ ﺗﺮس ﺧﯿﺎﺑﺎن ﻫﺎﯾمان ﻫﺴﺘﻨﺪ ، ﻣﯽ ﺷﺪ . اﻣﺎ از ن ﺟﺎﯾﯽ ﮐﻪ عصر ﻫﺎ و ﻫﻨﮕﺎم ﻏﺮوب دو ﯾﺎ ﺳﻪ ﺳﺎﻋﺖ ﺑﺮق رﺳﺎﻧﯽ تماﻣﺎ ﺑﻪ ﺧﺎﻧﻪ ﻫﺎی ﻣﺎ اﻧﺠﺎم ﻣﯽ ﺷﺪ ، ﻣﻌﻤﻮﻻ در اﯾﻦ وﻗﺖ روز لمس ﮐﺮدن اﯾﻦ ﺣﻔﺎظ ﻫﺎ ﺑﯽ ﺧﻄﺮ ﺑﻮد . ﺑﺎ اﯾﻦ وﺟﻮد ، ﻫﻤﯿﺸﻪ ﭼﻨﺪ ﺛﺎﻧﯿﻪ ﺑﺮای ﮔﻮش دادن ﺻﺪای ﻋﺒﻮر ﺟﺮﯾﺎن ﺑﺮق در ﺣﻔﺎظ ﻫﺎ درﻧﮓ ﻣﯽ ﮐﺮدم . در ﺣﺎل ﺣﺎضر ﻣﺎﻧﻨﺪ ﺳﻨﮕﯽ ﺳﺎﮐﺖ ﺑﻮد . ﺣﻔﺎظ ﺗﻮﺳﻂ اﻧﺒﻮﻫﯽ از ﺑﻮﺗﻪ ﻫﺎ ﭘﻨﻬﺎن ﺷﺪه ﺑﻮد ﺗﺎ ﺣﯿﻮاﻧﺎت ﻗﺎدر ﺑﻪ ﺗﺸﺨﯿﺼﺶ ﻧﺒﺎﺷﻨﺪ . روی ﺷﮑﻤﻢ دراز ﮐﺸﯿﺪم و ﺳﯿﻨﻪ ﺧﯿﺰ از روی زﻣﯿﻦ ﭼﺎﻟﻪ ﻣﺎﻧﻨﺪ زﯾﺮ ﺣﻔﺎظ ﮐﻪ دو متر ﻃﻮل داﺷﺖ و دو ﺳﺎل ﭘﯿﺶ آﻧﺠﺎ ﮐﻨﺪه ﺷﺪه ﺑﻮد ﻋﺒﻮر ﮐﺮدم . ﻧﻘﺎط ﻣﺨﻔﯿﺎﻧﻪ ی ﻋﺒﻮر و ﻣﺮور دﯾﮕﺮی ﻧﯿﺰ در سراسر اﯾﻦ ﺣﻔﺎظ وﺟﻮد داﺷﺖ ، اﻣﺎ ﻧﺰدیکترﯾﻨﺸﺎن ﺑﻪ ﺧﺎﻧﻪ ﻫﻤﯿﻦ ﯾﮑﯽ ﺑﻮد و ﻣﻦ ﻣﻌﻤﻮﻻ از اﯾﻦ ﻧﻘﻄﻪ ﺿﻌﻒ ﺣﺼﺎر ﺑﺮای وارد ﺷﺪن ﺑﻪ ﺟﻨﮕﻞ اﺳﺘﻔﺎده ﻣﯽ ﮐﺮدم . ﻫﻤﯿﻦ ﮐﻪ وارد ﺟﻨﮕﻞ ﺷﺪم ، دوﺑﺎره ﺗﯿﺮ و ﮐمانم را از ﮐﻨﺪه ی ﺗﻮ ﺧﺎﻟﯽ درﺧﺘﯽ ﺑﺮداﺷﺘﻢ . ﭼﻪ ﺑﺮق داﺷﺖ ﭼﻪ ﻧﺪاﺷﺖ ، ﺣﻔﺎظ ﺑﺎ ﻣﻮﻓﻘﯿﺖ ﮔﻮﺷﺘﺨﻮاران را ﺧﺎرج از ﻣﻨﻄﻘﻪ ی 12 ﻧﮕﻪ داﺷﺘﻪ ﺑﻮد . اﻣﺎ درون ﺟﻨﮕﻞ اوﺿﺎع ﻓﺮق داﺷﺖ ، آن ﻫﺎ آزاداﻧﻪ در ﻣﯿﺎن درﺧﺘﺎن ﭘﺮﺳﻪ ﻣﯽ زدﻧﺪ ، ﺗﺎزه ﺧﻄﺮات ﺑﯿﺸتری ﻫﻢ ﺑﺮای ﻧﮕﺮان ﺷﺪن وﺟﻮد داﺷﺖ ، ﻣﺜﻞ : ﻣﺎرﻫﺎی ﺳﻤﯽ ، ﺣﯿﻮاﻧﺎت ﻫﺎر ، و ﻫﻤﭽﻨﯿﻦ ﮔﻢ ﺷﺪن در راه ﻫﺎی ﻓﺮﻋﯽﺑﺎ اﯾﻦ وﺟﻮد ، اﯾﻨﺠﺎ ﻏﺬا ﻫﻢ ﯾﺎﻓﺖ ﻣﯽ ﺷﺪ ، اﻟﺒﺘﻪ اﮔﺮ ﺑﺪاﻧﯿﺪ ﮐﺠﺎ ﺑﺎﯾﺪ دﻧﺒﺎﻟﺸﺎن ﺑﮕﺮدﯾﺪ . \n


    </string>
    <string name="RDP4">

صفحه4:\n
ﭘﺪرم روش ﭘﯿﺪا ﮐﺮدن ﻏﺬا در ﺟﻨﮕﻞ را ﻣﯽ داﻧﺴﺖ و ﻗﺒﻞ از اﯾﻨﮑﻪ در ﯾﮏ اﻧﻔﺠﺎر ﻣﻌﺪن ﺗﮑﻪ ﺗﮑﻪ ﺷﻮد ﺑﻪ ﻣﻦ ﻫﻢ آﻣﻮزش داده ﺑﻮد . ﺣﺘﯽ ﭼﯿﺰی از او نماﻧﺪه ﺑﻮد ﮐﻪ ﺑﺮاﯾﺶ ﺧﺎﮐﺴﭙﺎری ﺑﺮﮔﺰار ﮐﻨﻨﺪ . آن زﻣﺎن ﻣﻦ ﯾﺎزده ﺳﺎل داﺷﺘﻢ و ﻫﻨﻮز ﻫﻢ ﺑﻌﺪ از ﮔﺬﺷﺖ ﭘﻨﺞ ﺳﺎل ﺑﺎ ﺟﯿﻎ ﻫﺎﯾﯽ از ﺧﻮاب ﻣﯽ ﭘﺮم ﮐﻪ ﺑﻪ ﭘﺪرم ﻣﯽ ﮔﻔﺖ از آﻧﺠﺎ ﻓﺮار ﮐﻨﺪ .\n
\n
ﺑﺎ وﺟﻮد اﯾﻦ ﮐﻪ ﺗﺠﺎوز ﮐﺮدن ﺑﻪ ﺣﺮﯾﻢ ﺟﻨﮕﻞ ﻏﯿﺮ ﻣﺠﺎز و ﺑﺮﺧﻼف ﻗﻮاﻧﯿﻦ ﺷﮑﺎر اﺳﺖ و از ﻃﺮﻓﯽ ﺑﻪ ﺟﺎن ﺧﺮﯾﺪنِ ﺷﺪﯾﺪﺗﺮﯾﻦ ﻣﺠﺎزات ﻫﺎﺳﺖ ، بیشتر ﻣﺮدم اﮔﺮ اﺳﻠﺤﻪ داﺷﺘﻪ ﺑﺎﺷﻨﺪ رﯾﺴﮏ آن را ﻣﯽ ﭘﺬﯾﺮﻧﺪ . اﻣﺎ بیشترﺷﺎن ﺑﻪ اﻧﺪازه ی ﮐﺎﻓﯽ ﺷﺠﺎع ﻧﯿﺴﺘﻨﺪ ﮐﻪ ﻓﻘﻂ ﺑﺎ ﯾﮏ ﭼﺎﻗﻮ ، دﺳﺖ ﺑﻪ اﯾﻦ ﺧﻄﺮ ﺑﺰﻧﻨﺪ . ﮐمان ﻣﻦ ﭼﯿﺰ ﮐﻤﯿﺎﺑﯽ اﺳﺖ ، ﭘﺪرم آن را ﺳﺎﺧﺘﻪ ﺑﻮد ، اﻟﺒﺘﻪ ﭼﻨﺪﺗﺎی دﯾﮕﺮ ﻫﻢ درﺳﺖ ﮐﺮده ﺑﻮد ﮐﻪ ﻣﻦ ﺑﻪ ﺧﻮﺑﯽ آن ﻫﺎ را در ﭘﻮﺷﺶ ﻫﺎی ﺿﺪ آﺑﯽ ﻣﯿﺎن ﺟﻨﮕﻞ ﻣﺨﻔﯽ ﮐﺮده ﺑﻮدم .\n
ﭘﺪرم ﻣﯽ ﺗﻮاﻧﺴﺖ از ﻓﺮوش آﻧﻬﺎ ﭘﻮل ﺧﻮﺑﯽ ﺑﻪ دﺳﺖ آورد . اﻣﺎ اﮔﺮ ﻣﺎﻣﻮرﯾﻦ ﻣﺘﻮﺟﻪ ﻣﯽ ﺷﺪﻧﺪ او در ﻣﻼء ﻋﺎم ﺑﺮای ﺗﺤﺮﯾﮏ ﯾﮏ ﺷﻮرش اﻋﺪام ﻣﯽ ﺷﺪ . بیشتر ﻧﯿﺮوﻫﺎی ﺣﺎﻓﻆ ﺻﻠﺢ ﺑﻪ اﯾﻦ ﺧﺎﻃﺮ ﮐﻪ ﺧﻮدﺷﺎن ﻫﻢ ﻣﺎﻧﻨﺪ ﻫﺮ ﮐﺲ دﯾﮕﺮی ﺧﻮاﻫﺎن ﮔﻮﺷﺖ ﺗﺎزه ﻫﺴﺘﻨﺪ ﺗﻌﺪاد اﻧﺪﮐﯽ از ﻣﺎ را ﮐﻪ ﺑﺮ ﺧﻼف ﻗﻮاﻧﯿﻦ ﻫﻨﻮز ﻫﻢ ﺷﮑﺎر ﻣﯽ ﮐﻨﯿﻢ ﮐﻮر ﻣﯽ ﮐﻨﻨﺪ . اﻣﺎ ﺑﺎ اﯾﻦ وﺟﻮد ﺧﻮدﺷﺎن بهترﯾﻦ مشتری ﮔﻮﺷﺖ ﺷﮑﺎر ﻣﺎ ﻫﺴﺘﻨﺪ ، از ﻃﺮف دﯾﮕﺮ ﺣﺘﯽ ﺗﺼﻮر اﯾﻦ ﮐﻪ ﮐﺴﯽ در ﺳﯿﻢ ﻣﺴﻠﺢ ﺑﺎﺷﺪ ﻧﯿﺰ ﻏﯿﺮ ﻣﺠﺎز ﺑﻮد .\n
\n
در ﭘﺎﯾﯿﺰ، ﺗﻌﺪادی از ﺟﺴﺘﺠﻮﮔﺮان ﺷﺠﺎع ﻫﻨﮕﺎم رﺳﯿﺪن ﺳﯿﺐ ﻫﺎ دزدﮐﯽ درون ﺟﻨﮕﻞ ﻣﯽ رﻓﺘﻨﺪ . اﻣﺎ ﻫﻤﯿﺸﻪ در ﺣﺎﺷﯿﻪ ی ﻣﯿﺪو ﺑﺎﻗﯽ ﻣﯽ ﻣﺎﻧﺪﻧﺪ . آن ﻗﺪر ﻧﺰدﯾﮏ ﮐﻪ اﮔﺮ ﻣﺸﮑﻠﯽ ﭘﯿﺶ آﻣﺪ ﺑﺘﻮاﻧﻨﺪ سرﯾﻊ ﺑﻪ ﺳﻤﺖ داﺧﻞ ﻣﻨﻄﻘﻪ ی 12 و اﻣﻨﯿﺖ آن ﻋﻘﺐ ﻧﺸﯿﻨﯽ ﮐﻨﻨﺪ .\n
\n
\n

    </string>
    <string name="RDP5">
صفحه5:\n
ﻏﺮوﻟﻨﺪ ﮐﺮدم : "ﻣﻨﻄﻘﻪ دوازده، ﺟﺎﯾﯽ ﮐﻪ ﻣﯽ توﻧﯿﺪ در اﻣﻨﯿﺖ از ﮔﺮﺳﻨﮕﯽ بمیرﯾﺪ". ﺳﭙﺲ ﺑﻪ سرﻋﺖ از ﺑﺎﻻی ﺷﺎﻧﻪ ام ﻧﮕﺎﻫﯽ ﺑﻪ اﻃﺮاف اﻧﺪاﺧﺘﻢ . ﺣﺘﯽ اﯾﻨﺠﺎ ، ﺣﺘﯽ در ﻣﯿﺎﻧﻪ ی ﻧﺎﮐﺠﺎ آﺑﺎد ، ﺑﺎﯾﺪ ﻧﮕﺮان ﺑﻮد ﮐﻪ ﻣﺒﺎدا ﮐﺴﯽ ﺻﺪاﯾﺘﺎن ( و ﺗﻮﻫﯿﻨﺘﺎن ﺑﻪ ﺳﯿﻢ ) را از دور ﺑﺸﻨﻮد .\n
\n
زﻣﺎﻧﯽ ﮐﻪ ﮐﻮچکتر ﺑﻮدم ، ﻣﺎدرم را ﺗﺎ ﺣﺪ ﻣﺮگ ﺗﺮﺳﺎﻧﺪم ، ﭼﯿﺰﻫﺎﯾﯽ ﮐﻪ درﺑﺎره ی ﻣﻨﻄﻘﻪ ی 12 از دﻫﺎﻧﻢ در ﻣﯽ رﻓﺖ ، درﺑﺎره ی ﮐﺴﺎﻧﯽ ﮐﻪ ﮐﺸﻮرﻣﺎن " ﭘﺎﻧﻢ " را اداره ﻣﯽ ﮐﻨﻨﺪ ، آن ﻫﻢ از ﺷﻬﺮی دور دﺳﺖ ﮐﻪ "ﮐﺎﭘﯿﺘﻮل" ﻧﺎﻣﯿﺪه ﻣﯽ ﺷﻮد . ﻋﺎﻗﺒﺖ ﻣﺘﻮﺟﻪ ﺷﺪم ﮐﻪ ﺣﺮف ﻫﺎﯾﻢ ﻓﻘﻂ ﻣﺎ را ﺑﻪ رﻧﺞ و زﺣﻤﺖ بیشتر ﻣﯽ اﻧﺪازد . ﺑﻨﺎﺑﺮاﯾﻦ ﯾﺎد ﮔﺮﻓﺘﻢ ﮐﻪ زﺑﺎﻧﻢ را ﻧﮕﻪ دارم و ﭼﻬﺮه ام را ﺑﻪ ﯾﮏ ﻧﻘﺎب ﺳﻬﻞ اﻧﮕﺎراﻧﻪ ﺗﺒﺪﯾﻞ ﮐﻨﻢ ﺗﺎ ﻫﯿﭻ ﮐﺲ ﻧﺘﻮاﻧﺪ اﻓﮑﺎرم را ﺑﺨﻮاﻧﺪ . در ﻣﺪرﺳﻪ ﮐﺎرم را ﺑﯽ سر و ﺻﺪا ﺑﻪ سراﻧﺠﺎم ﻣﯽ رﺳﺎﻧﺪم . در ﺑﺎزارﻫﺎی ﻋﻤﻮﻣﯽ ﻓﻘﻂ ﻣﮑﺎلمه ﻫﺎی ﻣﻮدﺑﺎﻧﻪ ی ﮐﻮﺗﺎﻫﯽ اﻧﺠﺎم ﻣﯽ دادم . ﮐﻤﯽ ﺑﯿﺸتر ، از داد و ﺳﺘﺪ در "ﻫﻮب” ﺑﺤﺚ ﻣﯽ ﮐﺮدم ، اﯾﻨﮑﻪ ﺑﺎزار ﺳﯿﺎه ﺟﺎﯾﯽ اﺳﺖ ﮐﻪ ﺑﯿﺸتر درآﻣﺪم را ﺑﻪ دﺳﺖ ﻣﯽ آورم . ﺣﺘﯽ در ﺧﺎﻧﻪ ﻫﻢ ، ﺟﺎﯾﯽ ﮐﻪ ﮐﻤتر دوﺳﺖ داﺷﺘﻨﯽ ﻫﺴﺘﻢ ، از ﺑﺤﺚ ﮐﺮدن در ﻣﻮرد ﻣﻮﺿﻮﻋﺎت ﺣﯿﻠﻪ ﮔﺮاﻧﻪ اﺟﺘﻨﺎب ﻣﯽ ﮐﻨﻢ . ﻣﺜﻞ ﻣﺮاﺳﻢ اﻧﺘﺨﺎب ، ﯾﺎ ﮐﻤﺒﻮدﻫﺎی ﻏﺬاﯾﯽ ، ﯾﺎ ﻣﺴﺎﺑﻘﺎت ﻋﻄﺶ.  ﭘﺮﯾﻢ ﻣﻤﮑﻦ ﺑﻮد شروع ﺑﻪ ﺗﮑﺮار ﮐﺮدن ﮐﻠماﺗﻢ ﮐﻨﺪ و آن وﻗﺖ وﺿﻌﯿﺖ ﺧﻮﺑﯽ نمی ﺷﺪ .\n
در ﺟﻨﮕﻞ ﺗﻨﻬﺎ ﯾﮏ ﻧﻔﺮ ﻣﻨﺘﻈﺮم ﺑﻮد ، ﮐﺴﯽ ﮐﻪ ﻣﯽ ﺗﻮاﻧﻢ ﺑﺎ او ﺧﻮدم ﺑﺎﺷﻢ ." ﮔﯿﻞ" . ﻣﯽ ﺗﻮاﻧﺴﺘﻢ ﺷﻞ ﺷﺪن ﻣﺎﻫﯿﭽﻪ ﻫﺎی ﺻﻮرﺗﻢ را ﺣﺲ ﮐﻨﻢ . ﻗﺪم ﻫﺎﯾﻢ ﻫﻨﮕﺎﻣﯽ ﮐﻪ از ﺗﭙﻪ ﻫﺎ ﺑﻪ ﻃﺮف ﻣﺤﻞ دﯾﺪارﻣﺎن ﺑﺎﻻ ﻣﯽ رﻓﺘﻢ سرﯾﻊ ﺗﺮ ﺷﺪه ﺑﻮد ، ﻣﺤﻞ ﻗﺮارﻣﺎن ﻟﺒﻪ ی ﺗﺨﺘﻪ ﺳﻨﮕﯽ ﻣشرف ﺑﻪ دره ﺑﻮد . ﺑﯿﺸﻪ ای از ﺑﻮﺗﻪ ﻫﺎی ﺗﻮت آن را از ﭼﺸﻢ دﯾﮕﺮان ﭘﻨﻬﺎن ﻣﯽ ﮐﺮد . از ﻧﻈﺮ او ﻣﻨﺘﻈﺮ ﺑﻮدن در آﻧﺠﺎ ﻫﻤﯿﺸﻪ ﺑﻪ ﯾﮏ ﻟﺒﺨﻨﺪ ﺧﺘﻢ ﻣﯽ ﺷﻮد . ﮔﯿﻞ ﻣﯽ ﮔﻮﯾﺪ ﻣﻦ ﺑﻪ ﻏﯿﺮ از ﺟﻨﮕﻞ در ﺟﺎی دﯾﮕﺮی نمی ﺧﻨﺪم . ﮔﯿﻞ ﮔﻔﺖ : " ﺳﻼم ﮐﺎﺗﻨﯿﭗ" .\n
\n


    </string>
    <string name="RDP6">

صفحه6:\n
ﻧﺎم واﻗﻌﯽ ﻣﻦ ﮐﺘﻨﯿﺲ اﺳﺖ ، اﻣﺎ ﺑﺎر اوﻟﯽ ﮐﻪ اﺳﻤﻢ را ﺑﻪ او ﻣﯽ ﮔﻔﺘﻢ آن را اﺷﺘﺒﺎه ﻫﺠﯽ ﮐﺮدم . ﺑﻨﺎﺑﺮاﯾﻦ او ﮐﺎﺗﻨﯿﭗ ﺷﻨﯿﺪه ﺑﻮد . ﺳﭙﺲ وﻗﺘﯽ ﮐﻪ اﯾﻦ ﺳﯿﺎه ﮔﻮشِ دﯾﻮاﻧﻪ شروع ﺑﻪ دﻧﺒﺎل ﮐﺮدن ﻣﻦ دور ﺟﻨﮕﻞ ﮐﺮد ، ﻫﻤﯿﻦ اﺳﻢ ، ﻧﺎم ﻣﺴﺘﻌﺎر ﻣﻦ ﺷﺪ . آﺧﺮ سر اﯾﻦ ﺳﯿﺎه ﮔﻮش را ﻣﯽ ﮐﺸﻢ ، ﺑﺮای اﯾﻦ ﮐﻪ او ﺗﻘﺮﯾﺒﺎ از ﻣﺴﺎﺑﻘﻪ ﻣﯽ ﺗﺮﺳﺪ . اﻣﺎ اﺣﺘماﻻ ﺑﻌﺪا ﺧﻮدم ﭘﺸﯿمان ﻣﯽ ﺷﻮم ، او ﻫﻤﺮاه ﺑﺪی ﻧﺒﻮد . در ﻫﺮ ﺣﺎﻟﺖ ﻗﯿﻤﺖ ﺧﻮﺑﯽ از ﭘﺸﻢ ﭘﻮﺳﺘﺶ ﺑﻪ دﺳﺖ ﻣﯽ آوردم !! \n
"ﻧﮕﺎه ﮐﻦ ﭼﯽ ﺷﮑﺎر ﮐﺮدم ، "\n
ﮔﯿﻞ ﯾﮏ ﻗﺮص ﻧﺎن ﺑﺎ ﯾﮏ ﺗﯿﺮ ﻓﺮو رﻓﺘﻪ در آن را ﺑﺎﻻی سر ﻧﮕﻪ داﺷﺘﻪ ﺑﻮد . ﺧﻨﺪﯾﺪم . ﭼﯿﺰی ﮐﻪ در دﺳﺘﺎﻧﺶ ﻗﺮار داﺷﺖ ﻧﺎنِ ﺷﯿﺮﯾﻦ ﺑﻮد ، ﻗﺮص ﻧﺎﻧﯽ ﮐﻪ ﻣﺎ ﺑﺎ اﺳﺘﻔﺎده از آذوﻗﻪ ﻫﺎی ﺟﯿﺮه ﺑﻨﺪی ﺷﺪه ﯾمان درﺳﺖ ﻣﯽ ﮐﻨﯿﻢ . آن را در دﺳﺖ ﻫﺎﯾﻢ ﮔﺮﻓﺘﻢ ، ﺗﯿﺮ را از وﺳﻄﺶ ﺑﯿﺮون ﮐﺸﯿﺪم و ﭘﻮﺳﺖ ﺳﻮراخ ﺷﺪه ی ﻧﺎن را ﺟﻠﻮی ﺑﯿﻨﯽ ام ﻗﺮار دادم ، راﯾﺤﻪ ی ﺧﻮش آن را ﮐﻪ ﺑﺎﻋﺚ راه اﻧﺪاﺧﻦ آب دﻫﺎﻧﻢ ﻣﯽ ﺷﺪ ، اﺳﺘﺸمام ﮐﺮدم . ﻧﺎن ﺧﻮﺑﯽ ﻣﺎﻧﻨﺪ اﯾﻦ ﺑﺎﯾﺪ ﮔﺮان ﺑﺎﺷﺪ . \n
ﮔﻔﺘﻢ : "ﻣﻢ، ﻫﻨﻮز ﮔﺮﻣﻪ ،"\n
ﮔﯿﻞ ﺣﺘما ﺑﺎﯾﺪ ﺻﺒﺢ زود ﺑﺮای ﻣﺒﺎدﻟﻪ ی آن در ﻧﺎﻧﻮاﯾﯽ ﺑﻮده ﺑﺎﺷﺪ .\n
_ "ﺑﻪ ﺟﺎش ﭼﯽ دادی ؟ "\n
 ﮔﯿﻞ ﮔﻔﺖ : " ﻓﻘﻂ ﯾﻪ ﺳﻨﺠﺎب . ﻓﮑﺮﺷﻮ ﺑﮑﻦ ، ﭘﯿﺮﻣﺮده ﺧﯿﻠﯽ اﺣﺴﺎﺳﺎﺗﯽ ﺷﺪه ﺑﻮد ،ﺣﺘﯽ ﺑﻪ ﺧﺎﻃﺮ اﻣﺮوز ﺑﺮام آرزوی ﺧﻮش ﺷﺎﻧﺴﯽ ﮐﺮد ." ﮔﻔﺘﻢ : " ﺧﻮﺑﻪ ، ﻫﻤﻪ ی ﻣﺎ اﺣﺴﺎس ﻣﯽ ﮐﻨﯿﻢ اﻣﺮوز ﯾﮑﻤﯽ ﺑﻪ ﺧﻮش ﺷﺎﻧﺴﯽ ﻧﺰدیکترﯾﻢ ، ﻧﻪ ؟ " ، ﺣﺘﯽ زﺣﻤﺖ ﭼﺮﺧﺎﻧﺪن ﭼﺸﻢ ﻫﺎﯾﻢ را ﻫﻢ ﻧﺪادم . "ﭘﺮﯾﻢ ﺑﺮام ﯾﻪ ﭘﻨﯿﺮ ﮔﺬاﺷﺘﻪ ." آن را ﺑﯿﺮون آوردم .\n
ﭼﻬﺮه اش ﺑﻪ ﺧﺎﻃﺮ ﻏﺬای ﻣﺠﺎﻧﯽ ﺑﺮﻗﯽ زد . "ﻣﺘﺸﮑﺮم ، ﭘﺮﯾﻢ . ﺑﻪ ﺧﺎﻃﺮ ﺗﻮ ﻣﺎ ﯾﻪ ﺿﯿﺎﻓﺖ واﻗﻌﯽ ﺧﻮاﻫﯿﻢ داﺷﺖ !! " داﺷﺖ ادای اﻓﯽ ﺗﺮﯾﻨﮑت را در ﻣﯽ آورد ، ﮐﻪ ﻧﺎﺧﻮاﺳﺘﻪ ﻟﻬﺠﻪ ی ﮐﺎﭘﯿﺘﻮﻟﯽ او ﻫﻢ ﺑﻪ ﺻﺪاﯾﺶ اﻓﺰوده ﺷﺪ ، زن ﺷﺎدﻣﺎن دﯾﻮاﻧﻪ ای ﮐﻪ ﺳﺎﻟﯽ ﯾﮏ ﺑﺎر ﺑﺮای ﺧﻮاﻧﺪن اﺳﺎﻣﯽ اﻧﺘﺨﺎب ﺷﺪﮔﺎن ﺑﻪ اﯾﻨﺠﺎ ﻣﯽ آﻣﺪ . \n

    </string>
    <string name="RDP7">
صفحه7:\n
" ﺗﻘﺮﯾﺒﺎ ﻓﺮاﻣﻮش ﮐﺮده ﺑﻮدم ! ﺑﻪ ﻣﺴﺎﺑﻘﺎت ﻋﻄﺶ ﺧﻮش اوﻣﺪی ! " او ﻣﻘﺪاری ﺗﻮت ﺳﯿﺎه از ﺑﻮﺗﻪ ﻫﺎی اﻃﺮاف ﻣﺎن ﭼﯿﺪ . " و ﺷﺎﯾﺪ ﺷﺎﻧﺲ ..." او ﺗﻮﺗﯽ را ﺑﺎ ﭘﺮﺗﺎب ﻗﻮس دار ﺑﻠﻨﺪی ﺑﻪ ﻃﺮف ﻣﻦ رﻫﺎ ﮐﺮد .\n
\n
ﻣﻦ آن را روی ﻫﻮا ﺑﺎ دﻫﺎﻧﻢ ﮔﺮﻓﺘﻢ و ﭘﻮﺳﺖ ﻇﺮﯾﻔﺶ را ﺑﺎ دﻧﺪان ﻫﺎﯾﻢ ﺷﮑﺴﺘﻢ . شیرﯾﻨﯽ ﺗﺮﺷﺶ در سراسر زﺑﺎﻧﻢ ﮔﺴترده ﻣﯽ ﺷﺪ . "... ﺑﺮای ﻫﻤﯿﺸﻪ ﺑﻬﺘﻮن رو ﮐﻨﻪ ! " ﻣﻦ ﻫﻢ ﻣﺎﻧﻨﺪ ﮔﯿﻞ ﻫﯿﺠﺎن زده ﺷﺪم . ﻣﺎ ﻣﺠﺒﻮر ﺑﻮدﯾﻢ درﺑﺎره اش ﺷﻮﺧﯽ ﮐﻨﯿﻢ ﺗﺎ از ﻓﺸﺎر ذﻫﻨﯽ ﺣﺎﺻﻞ از ﻣﺴﺎﺑﻔﺎت ﻋﻄﺶ ﮐﻢ ﮐﻨﯿﻢ . ﮔﺬﺷﺘﻪ از اﯾﻦ ، ﻟﻬﺠﻪ ی ﮐﺎﭘﯿﺘﻮﻟِﯽ ﺳﺎﺧﺘﮕﯽ ﮔﯿﻞ واﻗﻌﺎ ﺧﻨﺪه دار ﺑﻮد .\n
ﻫﻨﮕﺎﻣﯽ ﮐﻪ ﺧﻨﺠﺮش را ﺑﯿﺮون ﻣﯽ ﮐﺸﯿﺪ ﺗﺎ ﻧﺎن را ﺑبرد ﺗماﺷﺎﯾﺶ می ﮐﺮدم . او ﻣﯽ ﺗﻮاﻧﺴﺖ ﺑﺮادرم ﺑﺎﺷﺪ . ﻣﻮی ﺳﯿﺎه ﺻﺎف ، ﭘﻮﺳﺖ زﯾﺘﻮﻧﯽ ، ﻣﺎ ﺣﺘﯽ ﻫمان ﭼﺸمان ﺧﺎﮐﺴتری را دارﯾﻢ . اﻣﺎ ﺧﻮﯾﺸﺎوﻧﺪ ﻧﯿﺴﺘﯿﻢ ، ﺣﺪاﻗﻞ ﻧﻪ ﺧﻮﯾﺸﺎوﻧﺪ ﻧﺰدﯾﮏ . ﺑﯿﺸتر ﺧﺎﻧﻮاده ﻫﺎﯾﯽ ﮐﻪ اﯾﻦ اﻃﺮاف در ﻣﻌﺎدن ﮐﺎر ﻣﯽ ﮐﻨﻨﺪ ﺷﺒﯿﻪ ﯾﮑﺪﯾﮕﺮ ﻫﺴﺘﻨﺪ .\n
\n
ﺑﻪ ﻫمان دﻟﯿﻞ اﺳﺖ ﮐﻪ ﻣﺎدرم و ﭘﺮﯾﻢ ، ﺑﺎ ﻣﻮی روﺷﻦ ﺷﺎن و ﭼﺸمان آﺑﯽ ، ﺧﯿﻠﯽ ﺑﻪ ﻫﻢ ﺷﺒﯿﻪ ﻫﺴﺘﻨﺪ . واﻟﺪﯾﻦ ﻣﺎدرم ﺟﺰو ﺗﺎﺟﺮان ﻃﺒﻘﻪ ی ﭘﺎﯾﯿﻦ ﺟﺎﻣﻌﻪ ﺑﻮدﻧﺪ ﮐﻪ ﺑﺮای ﻣﺎﻣﻮرﯾﻦ ، ﻣﺤﺎﻓﻈﺎن ﺻﻠﺢ ، و ﻣﺸترﯾﺎنِ ﮔﺎه و ﺑﯽ ﮔﺎه ﺳﯿﻢ آذوﻗﻪ ﺗﻬﯿﻪ ﻣﯽ ﮐﺮدﻧﺪ . آﻧﻬﺎ ﯾﮏ ﻣﻐﺎزه ی دارو ﺳﺎزی در ﺑﻬترﯾﻦ ﺑﺨﺶ ﻣﻨﻄﻘﻪ ی 12 داﺷﺘﻨﺪ . از آﻧﺠﺎﯾﯽ ﮐﻪ ﻫﯿﭻ ﮐﺲ نمی ﺗﻮاﻧﺪ از ﻋﻬﺪه ی وﯾﺰﯾﺖ دﮐترﻫﺎ ﺑﺮ ﺑﯿﺎﯾﺪ ، دارو ﺳﺎزﻫﺎ ﺷﻔﺎدﻫﻨﺪه ﻫﺎﯾمان ﻫﺴﺘﻨﺪ . ﭘﺪرم ﮔﺎﻫﯽ اوﻗﺎت ﺷﮑﺎرﻫﺎﯾﺶ را ﺑﻪ ﻣﻐﺎزه ی آن ﻫﺎ ﻣﯽ ﻓﺮوﺧﺖ ﺗﺎ در داروﻫﺎﯾﺸﺎن اﺳﺘﻔﺎده ﮐﻨﻨﺪ ، اﯾﻨﻄﻮری ﺑﻮد ﮐﻪ ﺑﺎ ﻣﺎدرم آﺷﻨﺎ ﺷﺪ . ﻣﺎدرم حتما او را دوﺳﺖ داﺷﺘﻪ ﮐﻪ ﺧﺎﻧﻪ و زﻧﺪﮔﯽ اش را ﺗﺮک ﮐﺮده و ﺑﻪ ﺳﯿﻢ آﻣﺪه ﺑﻮد .\n


    </string>
    <string name="RDP8">
صفحه8:\n
ﺳﻌﯽ ﮐﺮدم زﻧﯽ را ﺑﻪ ﯾﺎد ﺑﯿﺎورم ﮐﻪ در ﮐﻨﺎرم ﻣﯽ ﻧﺸﺴﺖ و ﺑﭽﻪ ﻫﺎﯾﺶ را ﮐﻪ ﺑﻪ ﭘﻮﺳﺖ و اﺳﺘﺨﻮان ﺗﺒﺪﯾﻞ ﻣﯽ ﺷﺪﻧﺪ ﻧﻈﺎره ﻣﯽ ﮐﺮد . ﺳﻌﯽ ﻣﯽ ﮐﻨﻢ او را ﺑﻪ ﺧﺎﻃﺮ ﭘﺪرم ﺑﺒﺨﺸﻢ . اﻣﺎ ﺻﺎدﻗﺎﻧﻪ ﺑﮕﻮﯾﻢ ، ﻣﻦ ﺟﺰو آن دﺳﺘﻪ از آدم ﻫﺎﯾﯽ ﮐﻪ ﺑﻪ راﺣﺘﯽ دﯾﮕﺮان را ﻣﯽ ﺑﺨﺸﻨﺪ ﻧﯿﺴﺘﻢ.\n
\n
ﮔﯿﻞ ﺗﮑﻪ ﻫﺎی ﭘﻨﯿﺮ ﻧﺮم ﺑﺰ را روی ﻧﺎﻧﺶ ﭘﺨﺶ ﮐﺮد و زﻣﺎﻧﯽ ﮐﻪ ﻣﻦ در ﺣﺎل پاک ﮐﺮدن ﺗﻮت ﻫﺎ ﺑﻮدم ﺑﺎ دﻗﺖ ﯾﮏ ﺑﺮگ رﯾﺤﺎن روی ﻫﺮﮐﺪاﻣﺸﺎن ﮔﺬاﺷﺖ . ﮔﻮﺷﻪ ای از ﺻﺨﺮه ﻫﺎ ﻧﺸﺴﺘﯿﻢ . از اﯾﻦ ﺟﺎ ، ﮐﺴﯽ نمی ﺗﻮاﻧﺴﺖ ﻣﺎ را ﺑﺒﯿﻨﺪ اﻣﺎ در ﻋﻮض ﻣﺎ دﯾﺪِ واﺿﺤﯽ از دره داﺷﺘﯿﻢ ، دره ای ﮐﻪ ﺑﺎ ﺗﺎﺑﺴﺘﺎنِ ﭘﺮ ﺗﮑﺎﭘﻮ آﻣﯿﺨﺘﻪ ﺷﺪه ﺑﻮد . ﺑﻪ ﺧﺎﻃﺮ ﺗﺎﺑﺴﺘﺎن ﭼﻤﻦ ﻫﺎ رﺷﺪ ﮐﺮده ﺑﻮدﻧﺪ ، رﯾﺸﻪ ﻫﺎ ﻋﻤﯿﻖ ﺗﺮ ﺷﺪه ﺑﻮدﻧﺪ ، ﻣﺎﻫﯽ ﻫﺎ در آب ﻫﺎ و زﯾﺮ ﻧﻮر ﺧﻮرﺷﯿﺪ ﻣﯽ درﺧﺸﯿﺪﻧﺪ . روز ﺑﺎ ﺷﮑﻮﻫﯽ ﺑﻮد ، ﺑﺎ آسماﻧﯽ آﺑﯽ و ﻧﺴﯿﻤﯽ ﻣﻼﯾﻢ . ﻏﺬاﻫﺎی ﺷﮕﻔﺖ اﻧﮕﯿﺰ ، ﺑﺎ ﭘﻨﯿﺮ ﻣﺎﻟﯿﺪه ﺷﺪه روی ﻧﺎن ﮔﺮم و ﺗﻮت ﻫﺎی ﺟﻮﯾﺪه ﺷﺪه در دﻫﺎن ﻫﺎﯾمان . اﮔﺮ اﻣﺮوز ﺗﻌﻄﯿﻞ ﻣﯽ ﺑﻮد دﯾﮕﺮ ﻋﺎﻟﯽ ﻣﯽ ﺷﺪ آن وﻗﺖ تمام روز را ﺑﯿﺮون ﻣﯽ ﺑﻮدم و ﺑﺎ ﮔﯿﻞ ﮐﻮﻫﺴﺘﺎن ﻫﺎ را ﻣﯽ ﮔﺸﺘﻢ ، ﺑﺮای ﺷﺎم اﻣﺸﺐ ﺷﮑﺎر ﻣﯽ ﮐﺮدم و ... . اﻣﺎ در ﻋﻮض ﺑﺎﯾﺪ راس ﺳﺎﻋﺖ دو ﺑﻪ ﺳﻤﺖ ﻣﯿﺪان ﻣﯽ رﻓﺘﻢ ﺗﺎ در ﻣﺮاﺳﻢ ﺧﻮاﻧﺪه ﺷﺪن اﺳﺎﻣﯽ شرﮐﺖ ﮐﻨﻢ . ﮔﯿﻞ ﺑﻪ آﻫﺴﺘﮕﯽ ﮔﻔﺖ : "ﻣﺎ ﻣﯽ ﺗﻮﻧﺴﺘﯿﻢ اﯾﻦ ﮐﺎرو ﺑﮑﻨﯿﻢ ﻫﺎ ، ﻣﯽ دوﻧﯽ ؟ﭘﺮﺳﯿﺪم : "ﭼﻪ ﮐﺎری ؟ "\n
ﮔﯿﻞ ﮔﻔﺖ : " ﺗﺮک ﮐﺮدن ﻣﻨﻄﻘﻪ . ﻓﺮار ﮐﺮدن . زﻧﺪﮔﯽ ﮐﺮدن در ﺟﻨﮕﻞ . ﻣﻦ و ﺗﻮ ﺑﺎ ﻫﻢ ﻣﯽ ﺗﻮﻧﯿﻢ از ﭘﺴﺶ ﺑﺮ ﺑﯿﺎﯾﻢ ." نمی داﻧﺴﺘﻢ ﭼﻪ ﺟﻮاﺑﯽ ﺑﺪﻫﻢ . اﯾﺪه ی ﺑﺴﯿﺎر ﻣﻀﺤﮑﯽ ﺑﻮد . او ﺑﻪ سرﻋﺖ اﻓﺰود . " اﮔﺮ زﯾﺎد ﺑﭽﻪ نمی داﺷﺘﯿﻢ ،"\n
آﻧﻬﺎ ﺑﭽﻪ ﻫﺎﯾمان ﻧﯿﺴﺘﻨﺪ ، اﻟﺒﺘﻪ ﮐﻪ ﻧﯿﺴﺘﻨﺪ . اﻣﺎ ﻣﻤﮑﻦ ﻫﻢ ﺑﻮد ﺑﺎﺷﻨﺪ . دو ﺑﺮادر ﮐﻮﭼﮑتر و ﺧﻮاﻫﺮ ﮔﯿﻞ . ﭘﺮﯾﻢ . و ﺗﺎزه ﻣﻤﮑﻦ اﺳﺖ ﻣﺎدرانمان را ﻫﻢ اﺿﺎﻓﻪ ﮐﻨﯿﻢ ، ﺧﺐ آﻧﻬﺎ ﺑﺪون ﻣﺎ ﭼﻄﻮر زﻧﺪﮔﯽ ﻣﯽ ﮐﻨﻨﺪ ؟ ﭼﻪ ﮐﺴﯽ آن دﻫﺎن ﻫﺎﯾﯽ را ﮐﻪ ﻫﻤﯿﺸﻪ در ﺧﻮاﺳﺖ ﻏﺬای ﺑﯿﺸتری دارﻧﺪ ﭘﺮ ﻣﯽ ﮐﻨﺪ ؟ ﺑﺎ وﺟﻮد ﺷﮑﺎرﻫﺎی روزاﻧﻪ ی ﻣﺎ ، ﻫﻨﻮز ﻫﻢ ﺷﺐ ﻫﺎﯾﯽ وﺟﻮد داﺷﺖ ﮐﻪ با ﺷﮑﻢ ﻫﺎی ﮔﺮﺳﻨﻪ ﺑﻪ ﺗﺨﺖ ﻣﯽ رﻓﺘﯿﻢ.\n


    </string>
    <string name="RDP9">
صفحه9:\n
ﮔﻔﺘﻢ : "ﻣﻦ ﻫﺮﮔﺰ نمی ﺧﻮام ﺑﭽﻪ ای داﺷﺘﻪ ﺑﺎﺷﻢ ." \n
ﮔﯿﻞ ﮔﻔﺖ : " ﻣﻦ ﺗﻮاﻧﺎﯾﯽ ﺑﭽﻪ دار ﺷﺪﻧﻮ دارم ﻣﻨﺘﻬﯽ اﮔﻪ اﯾﻨﺠﺎ زﻧﺪﮔﯽ نمی ﮐﺮدم ."\n
ﺑﺎ رﻧﺠﺸﯽ ﮔﻔﺘﻢ : " اﻣﺎ ﻓﻌﻼ ﮐﻪ اﯾﻨﺠﺎ زﻧﺪﮔﯽ ﻣﯽ ﮐﻨﯽ . "\n
" ﻓﺮاﻣﻮﺷﺶ ﮐﻦ ." ﻋﻘﺐ ﻧﺸﯿﻨﯽ ﮐﺮد .\n
\n
ﻫﻤﻪ ﮔﻔﺘﮕﻮیمان ﺣﺲ ﺑﺪی ﺑﻪ ﻣﻦ ﻣﯽ داد . ﺗﺮک ﮐﺮدن ؟ ﻣﻦ ﭼﻄﻮر ﻣﯽ ﺗﻮﻧﺴﺘﻢ ﭘﺮﯾﻢ را ﺗﺮک ﮐﻨﻢ ، ﺗﻨﻬﺎ ﮐﺴﯽ ﮐﻪ ﻣﻄﻤﺌﻨﻢ دوﺳﺘﺶ داﺷﺘﻢ ؟ ﮔﯿﻞ ﻫﻢ ﺑﻪ ﺧﺎﻧﻮاده اش ﭘﺎﯾﻤﻨﺪ اﺳﺖ . ﻣﺎ نمی ﺗﻮاﻧﺴﺘﯿﻢ اﯾﻨﺠﺎ را ﺗﺮک ﮐﻨﯿﻢ ، ﭘﺲ ﭼﺮا زﺣﻤﺖ ﺻﺤﺒﺖ ﮐﺮدن درﺑﺎره ی آن را ﺑﻪ ﺧﻮد ﻣﯽ دﻫﯿﻢ ؟ ﺗﺎزه ﺣﺘﯽ اﮔﺮ ﻫﻢ ... ﺣﺘﯽ اﮔﺮ ﻫﻢ اﯾﻦ ﮐﺎر را ﻣﯽ ﮐﺮدﯾﻢ ... اﯾﻦ ﻣﺴﺎﯾﻞ ﺑﭽﻪ دار ﺷﺪن ﭼﻪ ﺑﻮد ؟ ﻫﯿﭽﻮﻗﺖ ﭼﯿﺰ ﻋﺎﺷﻘﺎﻧﻪ ای ﺑﯿﻦ ﻣﻦ و ﮔﯿﻞ ﻧﺒﻮده . وﻗﺘﯽ ﮐﻪ ﺑﺎ ﻫﻢ آﺷﻨﺎ ﺷﺪﯾﻢ ، ﻣﻦ ﯾﮏ دوازده ﺳﺎﻟﻪ ﭘﻮﺳﺖ و اﺳﺘﺨﻮاﻧﯽ ﺑﻮدم ، و ﺑﺎ اﯾﻨﮑﻪ او ﺗﻨﻬﺎ دو ﺳﺎل از ﻣﻦ ﺑﺰرﮔتر ﺑﻮد ، ﻣﺜﻞ ﯾﮏ ﻣﺮد ﺑﻪ ﻧﻈﺮ ﻣﯽ رﺳﯿﺪ . ﺣﺘﯽ زﻣﺎن زﯾﺎدی ﻃﻮل ﮐﺸﯿﺪ ﺗﺎ ﺑﺎ ﻫﻢ دوﺳﺖ ﺑﺸﻮﯾﻢ ، ﺗﺎ ﭼﺎﻧﻪ زدن روی ﻫﺮ ﻣﻌﺎﻣﻠﻪ ای را ﻣﺘﻮﻗﻒ ﮐﻨﯿﻢ و ﺑﺠﺎی آن ﺑﻪ ﻫﻢ ﮐﻤﮏ ﮐﻨﯿﻢ .\n
\n
ﮔﺬﺷﺘﻪ از اﯾﻦ، اﮔﺮ او ﺑﭽﻪ ﺑﺨﻮاﻫﺪ ، ﻣﺠﺒﻮر ﻧﯿﺴﺖ ﺧﯿﻠﯽ ﺑﻪ ﺧﻮدش زﺣﻤﺖ ﺑﺪﻫﺪ . او ﺧﻮش ﻗﯿﺎﻓﻪ اﺳﺖ ، ﺑﻪ اﻧﺪازه ی ﮐﺎﻓﯽ ﻫﻢ ﻗﻮی ﻫﺴﺖ ﮐﻪ از ﭘﺲِ ﮐﺎر در ﻣﻌﺪن ﺑﺮ ﺑﯿﺎﯾﺪ ، ﺗﺎزه ﻣﯽ ﺗﻮاﻧﺴﺖ ﺷﮑﺎر ﻫﻢ ﮐﻨﺪ . ﻣﯽ ﺷﻪ ﮔﻔﺖ ﺗﻘﺮﯾﺒﺎ وﻗﺘﯽ ﮐﻪ از ﮐﻨﺎر دﺧترﻫﺎی ﻣﺪرﺳﻪ ای ﻋﺒﻮر ﻣﯽ ﮐﺮد آن ﻫﺎ درﺑﺎره اش زﯾﺮ ﻟﺒﯽ ﺑﺎ ﻫﻢ ﺻﺤﺒﺖ ﻣﯽ ﮐﺮدﻧﺪ ، در ﻣﻮرد اﯾﻨﮑﻪ او را ﻣﯽ ﺧﻮاﻫﻨﺪ و ... . اﯾﻦ ﺑﺎﻋﺚ ﻣﯽ ﺷﺪ ﺣﺴﻮدی ﮐﻨﻢ ، اﻣﺎ ﻧﻪ ﺑﻪ آن دﻟﯿﻠﯽ ﮐﻪ ﻣﺮدم ﻓﮑﺮ ﻣﯽ ﮐﺮدﻧﺪ . شرﯾﮏ ﺷﮑﺎریِ ﺧﻮب ﭘﯿﺪا ﮐﺮدن ، ﺳﺨﺖ اﺳﺖ .\n
\n


    </string>
    <string name="RDP10">
صفحه10:\n
ﭘﺮﺳﯿﺪم : " ﻣﯽ ﺧﻮای ﭼﯿﮑﺎر ﮐﻨﯽ ؟ " ﻣﯽ ﺗﻮاﻧﺴﺘﯿﻢ ﺷﮑﺎر ﮐﻨﯿﻢ ، ﻣﺎﻫﯽ ﺑﮕﯿﺮﯾﻢ و ﯾﺎ ﺣﺘﯽ ﮐﻮﻫﺴﺘﺎن را ﺑﮕﺮدﯾﻢ .\n
او ﮔﻔﺖ : " ﻣﺎﻫﯽ ﻫﺎی درﯾﺎﭼﻪ رو ﺑﯿﺨﯿﺎل . ﻣﯽ ﺗﻮﻧﯿﻢ ﺑﺮﯾﻢ ﺗﻮی ﺟﻨﮕﻞ و ﯾﻪ ﭼﯿﺰ ﺧﻮب ﺑﺮای اﻣﺸﺐ ﺟﻮر ﮐﻨﯿﻢ ."\n
اﻣﺸﺐ ﭘﺲ از ﻣﺮاﺳﻢ اﻧﺘﺨﺎب ، ﻫﻤﻪ ﺑﺎﯾﺪ ﺟﺸﻦ ﺑﮕﯿﺮﻧﺪ . ﺗﻌﺪاد زﯾﺎدی از ﻣﺮدم ﻫﻢ ﻫﻤﯿﻦ ﮐﺎر را ﻣﯽ ﮐﻨﻨﺪ ، ﺑﻪ اﯾﻦ ﺧﺎﻃﺮ ﮐﻪ ﺑﭽﻪ ﻫﺎﯾﺸﺎن ﯾﮏ ﺳﺎل دﯾﮕﺮ ﻧﯿﺰ در اﻣﺎن ﻣﺎﻧﺪه اﻧﺪ . اﻣﺎ ﺣﺪاﻗﻞ دو ﺧﺎﻧﻮاده ﮐﺮﮐﺮه ﻫﺎی ﻣﻐﺎزه ﯾﺸﺎن را ﭘﺎﯾﯿﻦ ﻣﯽ ﮐﺸﻨﺪ ، درﻫﺎی ﺧﺎﻧﻪ ﺷﺎن را ﻗﻔﻞ ﻣﯽ ﮐﻨﻨﺪ و ﺳﻌﯽ ﻣﯽ ﮐﻨﻨﺪ ﺑﻪ ﺧﻮدﺷﺎن ﺑﻘبوﻻﻧﻨﺪ ﮐﻪ ﻫﻔﺘﻪ ﻫﺎی ﺳﺨﺖ و ﭘﺮ دردی را ﭘﯿﺶ رو دارﻧﺪ . ﻣﺎ ﻣﻌﻨﯽ اﯾﻦ ﭼﯿﺰﻫﺎ را ﺑﻬتر ﻣﯽ ﻓﻬﻤﯿﻢ . ﻏﺎرﺗﮕﺮان زﻣﺎﻧﯽ ﮐﻪ ﻃﻌﻤﻪ ﻫﺎی ﺧﻮﺷﻤﺰه ﺗﺮ و راﺣﺘتری ﻧﺼﯿﺒﺸﺎن ﻣﯽ ﺷﻮد ﻣﺎ را ﻧﺎدﯾﺪه ﻣﯽ ﮔﯿﺮﻧﺪ .\n
سراﻧﺠﺎم اواﺧﺮ ﺻﺒﺢ ، ﻣﺎ ﯾﮑﯽ دوﺟﯿﻦ ﻣﺎﻫﯽ داﺷﺘﯿﻢ ، ﯾﮏ ﮐﯿﺴﻪ ﺳﺒﺰﯾﺠﺎت و ﺑﻬتر از ﻫﻤﻪ ، ﯾﮏ ﮔﺎﻟﻦ ﺗﻮت ﻓﺮﻧﮕﯽ . ﭼﻨﺪ ﺳﺎل ﻗﺒﻞ ﻗﻄﻌﻪ زﻣﯿﻨﯽ ﭘﯿﺪا ﮐﺮده ﺑﻮدم ، ﮔﯿﻞ ﭘﯿﺸﻨﻬﺎد ﮐﺮده ﺑﻮد اﻃﺮاﻓﺶ را ﺑﺎ ﺗﻮری ﺑﺰرﮔﯽ ﺑﭙﻮﺷﺎﻧﻢ ﺗﺎ ﺣﯿﻮاﻧﺎت را از آن دور ﻧﮕﻪ دارد .\n
\n
سرراه رفتن ﺑﻪ ﺧﺎﻧﻪ ، از ﻧﺰدﯾﮑﯽ ﻫﻮب ﻋﺒﻮر ﮐﺮدﯾﻢ ، ﺑﺎزار ﺳﯿﺎه در ﯾﮑﯽ از اﻧﺒﺎرﻫﺎیِ رﻫﺎ ﺷﺪه ﮐﻪ ﺳﺎﺑﻘﺎ در آن زﻏﺎل ﺳﻨﮓ ﻧﮕﻪ داری ﻣﯽ ﺷﺪ ، داﯾﺮ ﺑﻮد . زﻣﺎﻧﯽ ﮐﻪ آﻧﻬﺎ ﺑﺎ ﯾﮏ ﺳﯿﺴﺘﻢ ﮐﺎرآﻣﺪﺗﺮ سر و ﮐﺎر داﺷﺘﻨﺪ ، زﻏﺎل ﺳﻨﮓ را ﻣﺴﺘﻘﯿما از ﻣﻌﺎدن ﺑﻪ ﻗﻄﺎر ﺣﻤﻞ ﻣﯽ ﮐﺮدﻧﺪ و ﺑﻪ اﯾﻦ ﺗﺮﺗﯿﺐ ﻫﻮب ﺑﻪ ﺗﺪرﯾﺞ ﻫﻤﻪ ﺟﺎ را در ﺑﺮ ﻣﯽ ﮔﺮﻓﺖ . ﺑﯿﺸتر ﻣﻐﺎزه ﻫﺎ و ﮐﺎﺳﺒﯽ ﻫﺎ ﺑﻪ ﺧﺎﻃﺮ روز اﻧﺘﺨﺎب ﺑﺴﺘﻪ ﺑﻮدﻧﺪ ، اﻣﺎ ﺑﺎزار ﺳﯿﺎه ﻫﻨﻮز ﻫﻢ ﻧﺴﺒﺘﺎ داغ ﺑﻮد . ﺑﻪ راﺣﺘﯽ ﺷﺶ ﻋﺪد از ﻣﺎﻫﯽ ﻫﺎﯾمان را در ازای ﯾﮏ ﻧﺎن ﺧﻮب ﻣﺒﺎدﻟﻪ ﮐﺮدﯾﻢ ، ﺑﻪ ﺟﺎی دو ﺗﺎی دﯾﮕﺮ ﻫﻢ نمک ﮔﺮﻓﺘﯿﻢ . ﮔﺮﯾﺴﯽ ﺳﺎﺋﻪ ، ﭘﯿﺮزنِ اﺳﺘﺨﻮاﻧﯽِ ﻻﻏﺮی ﮐﻪ ﮐﺎﺳﻪ ﻫﺎی ﺳﻮپ داغِ ﯾﮏ دﯾﮕﭽﻪ ی ﺑﺰرگ را ﻣﯽ ﻓﺮوﺧﺖ ، نصف ﺳﺒﺰﯾﺠﺎتمان را در ﻋﻮضِ ﯾﮏ ﺟﻔﺖ از ﺗﮑﻪ ﻫﺎی ﺑﺰرگ ﭘﺎراﻓﯿﻦ ﮔﺮﻓﺖ .\n



    </string>
    <string name="RDP11">

صفحه11:\n
 اﻣﮑﺎن داﺷﺖ ﻣﺒﺎدﻟﻪ ی ﺑﻬتری ﺑﻪ ﺟﺎی آن ﻧﺼﯿﺒمان ﺷﻮد . اﻣﺎ ﻣﺠﺒﻮر ﺑﻮدﯾﻢ ﺗﻼش ﮐﻨﯿﻢ ﺑﺮﺧﻮرد ﺧﻮﺑﯽ ﺑﺎ ﮔﺮﯾﺴﯽ ﺳﺎﺋﻪ داﺷﺘﻪ ﺑﺎﺷﯿﻢ . او ﺗﻨﻬﺎ ﮐﺴﯽ ﺑﻮد ﮐﻪ ﻣﯽ ﺗﻮاﻧﺴﺘﯿﻢ ﺑﺮای ﺧﺮﯾﺪ ﺳﮓ وﺣﺸﯽ روﯾﺶ ﺣﺴﺎب ﮐﻨﯿﻢ . ﻣﺎ ﻋﻤﺪا آﻧﻬﺎ را ﺷﮑﺎر نمی ﮐﻨﯿﻢ ، اﻣﺎ اﮔﺮ ﻣﻮرد ﺣﻤﻠﻪ ﻗﺮار ﮔﺮﻓﺘﯿﺪ و ﯾﮑﯽ دو ﺗﺎ ﺳﮓ ﮔﺮﻓﺘﯿﺪ ، ﺧﻮب ، ﮔﻮﺷﺖ ﮔﻮﺷﺖ اﺳﺖ دﯾﮕﺮ .\n
ﮔﺮﯾﺴﯽ ﺳﺎﺋﻪ ﺑﺎ ﭼﺸﻤﮑﯽ ﮔﻔﺖ : " درﺳﺘﻪ اﯾﻦ ﺳﻮﭘﻪ ، اﻣﺎ ﻣﻦ ﺑﻬﺶ ﻣﯽ ﮔﻢ ﮔﻮﺷﺖِ ﮔﺎو . ﻣﺰه ی اوﻧﻮ ﻣﯽ ده " ﻫﯿﭻ ﮐﺲ در ﺳﯿﻢ دﻣﺎﻏﺶ را ﺑﺮای ﺳﻮپ ﭘﺎی ﺳﮓ ﺗﯿﺰ نمی ﮐﻨﺪ ، اﻣﺎ ﺧﺐ ﻣﺤﺎﻓﻈﺎن ﺻﻠﺤﯽ ﮐﻪ ﺑﻪ ﻫﻮب ﻣﯽ آﯾﻨﺪ ﮐﻤﯽ ﻓﺮق دارﻧﺪ .\n
وﻗﺘﯽ ﮐﻪ کارﻣﺎن در ﺑﺎزار تمام ﺷﺪ ، ﺑﻪ ﺳﻤﺖ درب ﭘﺸﺘﯽ ﺧﺎﻧﻪ ی ﺷﻬﺮدار ﺑﻪ راه اﻓﺘﺎدﯾﻢ ﺗﺎ ﻧﺼﻒ ﺗﻮت ﻓﺮﻧﮕﯽ ﻫﺎﯾمان را ﺑﻪ او ﺑﻔﺮوﺷﯿﻢ ، ﻣﯽ داﻧﺴﺘﯿﻢ او ﻋﻼﻗﻪ ی وﯾﮋه ﺑﻪ آﻧﻬﺎ دارد و ﻣﯽ ﺗﻮاﻧﺪ از ﻋﻬﺪه ی ﻗﯿﻤﺖ ﻣﺎ ﻫﻢ ﺑﺮ ﺑﯿﺎﯾﺪ . دﺧتر ﺷﻬﺮدار،َﻣﺞ ، در را ﺑﺎز ﮐﺮد . او ﻫﻢ ﺳﻦ ﻣﻦ و ﻫﻤﮑﻼﺳﯽ ام در ﻣﺪرﺳﻪ ﺑﻮد . ﺑﻪ ﻋﻨﻮان دﺧتر ﯾﮏ ﺷﻬﺮدار ﺑﺎﯾﺪ ﺗﻮﻗﻊ ﯾﮏ دﺧتر ﻟﻮس و اﻓﺎده ای را داﺷﺖ ، اﻣﺎ او ﺧﯿﻠﯽ ﺧﻮب ﺑﻮد . او ﻫﻢ ﻓﻘﻂ ﺑﻪ ﺧﻮدش ﺗﻮﺟﻪ داﺷﺖ . ﻣﺜﻞ ﻣﻦ . از آﻧﺠﺎﯾﯽ ﮐﻪ ﻫﯿﭻ ﯾﮏ از ﻣﺎ واﻗﻌﺎ دوﺳﺘﯽ ﻧﺪارد ، ﺑﺎ ﻫﻤﺪﯾﮕﺮ در ﻣﺪرﺳﻪ ﺑﺴﯿﺎر زﯾﺎد رﻓﺖ و آﻣﺪ داﺷﺘﯿﻢ . ﺧﻮردن ﻧﺎﻫﺎر ، نشستن ﮐﻨﺎر ﯾﮑﺪﯾﮕﺮ در اﺟﺘماع ﻫﺎ ، ﻫﻢ ﺗﯿﻤﯽ ﺷﺪن ﺑﺮای ﻓﻌﺎﻟﯿﺖ ﻫﺎی ورزﺷﯽ . ﺑﻪ ﻧﺪرت ﺣﺮف ﻣﯽ زدﯾﻢ ، ﮐﻪ اﯾﻦ ﺑﺮای ﻫﺮ دومان ﭼﯿﺰ ﺧﯿﻠﯽ ﺧﻮﺑﯽ ﺑﻮد .\n
اﻣﺮوز ﻟﺒﺎس ﯾﮑﻨﻮاﺧﺖ و ﺧﺴﺘﻪ ﮐﻨﻨﺪه ی ﻣﺪرﺳﻪ اش را ﺑﺎ ﻟﺒﺎس ﺳﻔﯿﺪِ ﮔﺮان ﻗﯿﻤﺘﯽ ﺟﺎﯾﮕﺰﯾﻦ ﮐﺮده ﺑﻮد و ﻣﻮی ﺑﻠﻮﻧﺪش را ﺑﺎ ﯾﮏ روﺑﺎن ﺻﻮرﺗﯽ ﺑﺴﺘﻪ ﺑﻮد . ﻟﺒﺎس ﻫﺎی ﻣﺨﺼﻮص روز اﻧﺘﺨﺎب.\n
ﮔﯿﻞ ﮔﻔﺖ : " ﻟﺒﺎس ﻗﺸﻨﮕﯿﻪ ."\n
ﻣﺞ ﻧﮕﺎﻫﯽ ﺑﻪ ﻟﺒﺎﺳﺶ اﻧﺪاﺧﺖ ، ﺳﻌﯽ داﺷﺖ ﺑﻔﻬﻤﺪ واﻗﻌﺎ ﻟﺒﺎﺳﺶ ﺗﻌﺮﯾﻔﯽ داﺷﺖ ﯾﺎ ﻣﯽ ﺧﻮاﺳﺘﻨﺪ او را ﻣﺴﺨﺮه ﮐﻨﻨﺪ . ﻟﺒﺎس ﻗﺸﻨﮕﯽ ﺑﻮد ، اﻣﺎ ﻣﻌﻤﻮﻻ آن را نمی ﭘﻮﺷﯿﺪ . ﻟﺐ ﻫﺎﯾﺶ را ﺑﻪ ﻫﻢ ﻓشرد و ﺳﭙﺲ ﻟﺒﺨﻨﺪ زد . " ﺧﻮﺑﻪ ، ﻣﯽ ﺧﻮام اﮔﻪ آﺧﺮش رﻓﺘﻨﯽ ﺷﺪم ﺧﻮب ﺑﻪ ﻧﻈﺮ ﺑﺮﺳﻢ ، ﭼﻄﻮری ﺷﺪم ؟ "\n


    </string>
    <string name="RDP12">

صفحه12:\n
ﺣﺎﻻ ﻧﻮﺑﺖ ﮔﯿﻞ ﺑﻮد ﮐﻪ ﮔﯿﺞ ﺷﻮد . ﺟﺪی ﻣﯽ ﮔﻔﺖ ؟ ﯾﺎ ﺑﺎ او ﺷﻮﺧﯽ ﻣﯽ ﮐﺮد ؟ ﻣﻦ دوﻣﯽ را ﺣﺪس ﻣﯽ زدم.\n
ﮔﯿﻞ ﺑﻪ سردی ﮔﻔﺖ : " ﺗﻮ ﺑﻪ ﮐﺎﭘﯿﺘﻮل نمی ری ." ﭼﺸﻢ ﻫﺎﯾﺶ روی ﺳﻨﺠﺎق ﻣﺪوری ﮐﻪ ﻟﺒﺎس ﻣﺞ را زﯾﺒﺎ ﮐﺮده ﺑﻮد ﺛﺎﺑﺖ ﻣﺎﻧﺪ .آن ﺳﻨﺠﺎق از ﻃﻼی واﻗﻌﯽ ﺑﻮد . ﺑﻪ زﯾﺒﺎﯾﯽ ﺳﺎﺧﺘﻪ ﺷﺪه ﺑﻮد . ﻫمان ﺳﻨﺠﺎق ﻣﯽ ﺗﻮاﻧﺴﺖ ﺧﺎﻧﻮاده ی ﻣﺎ را ﺑﺮای ﻣﺎه ﻫﺎ از ﻧﺎن ﺑﯽ ﻧﯿﺎز ﮐﻨﺪ . \n
" ﭼﻨﺪ ﺑﺎر ﺗﻮی ﻟﯿﺴﺖ ﺑﻮدی ؟ ﭘﻨﺞ ﺑﺎر ؟ ﻣﻦ زﻣﺎﻧﯽ ﮐﻪ ﻓﻘﻂ دوازده ﺳﺎل داﺷﺘﻢ ﺷﺶ ﺑﺎر ﺗﻮی ﻟﯿﺴﺖ ورودی ﻣﺴﺎﺑﻘﻪ ﺑﻮدم . "\n
ﮔﻔﺘﻢ : " اﯾﻦ ﮐﻪ ﺗﻘﺼﯿﺮ اون ﻧﯿﺴﺖ ."\n
ﮔﯿﻞ ﮔﻔﺖ : " ﻧﻪ ، ﺗﻘﺼﯿﺮ ﻫﯿﭻ ﮐﺲ ﻧﯿﺴﺖ . روﺷﺶ ﻫﻤﯿﻨﻄﻮرﯾﻪ . " ﺻﻮرت ﻣﺞ در ﻫﻢ رﻓﺖ. ﭘﻮل ﺗﻮت ﻫﺎ را ﮐﻒ دﺳﺘﻢ ﮔﺬاﺷﺖ وﮔﻔﺖ : " ﻣﻮﻓﻖ ﺑﺎﺷﯽ ، ﮐﺘﻨﯿﺲ."\n
"ﺗﻮ ﻫﻢ ﻫﻤﯿﻨﻄﻮر." اﯾﻦ را ﮔﻔﺘﻢ و در ﺑﺴﺘﻪ ﺷﺪ .\n
ﻣﺎ در ﺳﮑﻮت ﺑﻪ ﻃﺮف ﺳﯿﻢ ﻗﺪم زدﯾﻢ . دوﺳﺖ ﻧﺪاﺷﺘﻢ ﮔﯿﻞ ﺑﻪ ﻣﺞ ﺗﯿﮑﻪ ﺑﯿﺎﻧﺪازد ، اﻣﺎ ﺣﻖ ﺑﺎ او ﺑﻮد ، ﺳﯿﺴﺘﻢِ ﮐﺎریِ اﻧﺘﺨﺎب ﻏﯿﺮ ﻣﻨﺼﻔﺎﻧﻪ ﺑﻮد . روزی ﮐﻪ ﺷما دوازده ﺳﺎﻟﻪ ﺷﻮﯾﺪ واﺟﺪ شراﯾﻂ اﻧﺘﺨﺎب ﻣﯽ ﺷﻮﯾﺪ . آن ﺳﺎل ، اﺳﻤﺘﺎن ﺑﺮای اوﻟﯿﻦ ﺑﺎر وارد ﻟﯿﺴﺖ ﻣﯽ ﺷﻮد . در ﺳﯿﺰده ﺳﺎﻟﮕﯽ ، دو ﺑﺎر . و ﻫﻤﯿﻨﻄﻮر ﺗﺎ آﺧﺮ و ﺗﺎ زﻣﺎﻧﯽ ﮐﻪ ﺑﻪ ﺳﻦ ﻫﺠﺪه ﺳﺎل ﺑﺮﺳﯿﺪ ، ﺳﻦ ﭘﺎﯾﺎﻧﯽِ ﺷﺎﯾﺴﺘﮕﯽِﺣﻀﻮر در ﻣﺴﺎﺑﻘﺎت . اﯾﻦ ﻗﺎﻧﻮن ﺑﺮای تمام دوازده ﻣﻨﻄﻘﻪ در سراسر ﮐﺸﻮرِ ﭘﺎﻧﻢ ﺻﺪق ﻣﯽ ﮐﺮد .\n
اﻣﺎ ﺑﻌﻀﯽ ﻫﺎ وانمود ﻫﻢ ﻣﯽ ﮐﻨﻨﺪ . ﻣﺜﻼ اﯾﻨﮑﻪ ﻓﻘﯿﺮ ﻫﺴﺘﻨﺪ ، ﺿﻌﯿﻔﻨﺪ و ﯾﺎ از ﮔﺸﻨﮕﯽ رو ﺑﻪ ﻣﺮگ ﻫﺴﺘﻨﺪ . اﻣﺎ ﻓﺎﯾﺪه ای ﻧﺪارد .\n
ﻣﯽ ﺗﻮاﻧﯿﺪ اﻧﺘﺨﺎب ﮐﻨﯿﺪ ﮐﻪ ﻧﺎﻣﺘﺎن ﺑﺎرﻫﺎی ﺑﯿﺸتری در ﻟﯿﺴﺖ آورده ﺷﻮد ﺗﺎ ﮐﺎﻻﺑﺮگ ﺑﯿﺸتری درﯾﺎﻓﺖ ﮐﻨﯿﺪ . ﻣﺜﻼ ﻫﺮ ﮐﺎﻻ ﺑﺮگ ﻣﻌﺎدل اﺳﺖ ﺑﺎ سراﻧﻪ ی روﻏﻦ و ﻏﻼت ﺳﺎﻻﻧﻪ ﺑﺮای ﻫﺮ ﻧﻔﺮ . ﻣﯽ ﺗﻮاﻧﯿﺪ ﺑﺮای ﻫﻤﻪ ی اﻋﻀﺎی ﺧﺎﻧﻮاده تان اﯾﻦ ﮐﺎر را ﺑﮑﻨﯿﺪ.\n


    </string>
    <string name="RDP13">

صفحه13:\n
ﺑﻪ اﯾﻦ ﺗﺮﺗﯿﺐ ﻧﺎم ﻣﻦ در ﺳﻦ دوازده ﺳﺎﻟﮕﯽ ﭼﻬﺎر ﺑﺎر در ﻟﯿﺴﺖ ﻗﺮار ﮔﺮﻓﺘﻪ ﺑﻮد . ﯾﮏ ﺑﺎرش ﺑﻪ ﺧﺎﻃﺮ دوازده ﺳﺎﻟﻪ ﺷﺪﻧﻢ ﺑﻮده ( ﮐﻪ ﻣﺠﺒﻮری اﺳﺖ ! ) و ﺳﻪ ﺑﺎر دﯾﮕﺮ ﻫﻢ در ازای ﮐﺎﻻ ﺑﺮگِ روﻏﻦ و ﻏﻼت ﺧﻮدم ، ﭘﺮﯾﻢ و ﻣﺎدرم . در ﺣﻘﯿﻘﺖ ﻣﻦ ﻫﺮ ﺳﺎل ﺑﺎﯾﺪ ﻫﻤﯿﻦ ﮐﺎر را ﺗﮑﺮار ﻣﯽ ﮐﺮدم و ﺗﻌﺪاد ﺗﮑﺮار ﻧﺎﻣﻢ در ﻟﯿﺴﺖ را اﻓﺰاﯾﺶ ﻣﯽ دادم . ﺑﻨﺎﺑﺮاﯾﻦ اﻻن ﮐﻪ ﺷﺎﻧﺰده ﺳﺎل ﺳﻦ دارم ﻧﺎﻣﻢ ﺑﯿﺴﺖ ﺑﺎر در روز اﻧﺘﺨﺎب ﺗﻮی ﻟﯿﺴﺖ رﻓﺘﻪ . ﺑﻪ ﻫﻤﯿﻦ ﺗﺮﺗﯿﺐ ﮔﯿﻞ ﻧﯿﺰ ﮐﻪ ﻫﺠﺪه ﺳﺎﻟﻪ اﺳﺖ دﺳﺖ ﺗﻨﻬﺎ ﭘﻨﺞ ﻋﻀﻮ ﺧﺎﻧﻮاده اش را ﺳﯿﺮ ﮐﺮده و ﻧﺎﻣﺶ ﭼﻬﻞ و دو ﺑﺎر در ﻟﯿﺴﺖ ﻗﺮارﮔﺮﻓﺘﻪ .\n
ﺑﻪ ﻫﻤﯿﻦ دﻟﯿﻞ اﺳﺖ ﮐﻪ ﺷﺨﺼﯽ ﻣﺎﻧﻨﺪ ﻣﺞ ﮐﻪ ﺑﻪ ﺑﺮﮔﻪ ی ﻏﻼت و روﻏﻦ ﻧﯿﺎزی ﻧﺪارد ، ﺑﺎز ﻫﻢ ﻧﺎﻣﺶ در ﻟﯿﺴﺖ ﻗﺮار دارد . اﺣﺘمال اﯾﻦ ﮐﻪ ﻧﺎم ﻣﺞ ﺑﺮای شرﮐﺖ در ﻣﺴﺎﺑﻘﻪ از ﻟﯿﺴﺖ در آﯾﺪ در ﻣﻘﺎﺑﻞ ﻣﺎﯾﯽ ﮐﻪ در ﺳﯿﻢ زﻧﺪﮔﯽ ﻣﯽ ﮐﻨﯿﻢ ﺑﺴﯿﺎر اﻧﺪک اﺳﺖ . ﻏﯿﺮ ﻣﻤﮑﻦ ﻧﯿﺴﺖ ، اﻣﺎ اﻧﺪک اﺳﺖ . زﯾﺮا او ﺑﻪ ﮐﺎﻻﺑﺮﮔﯽ اﺣﺘﯿﺎج ﻧﺪارد ﮐﻪ ﺑﻪ ﺧﺎﻃﺮ آن ﻧﺎﻣﺶ را در ﻟﯿﺴﺖ ﺗﮑﺮار ﮐﻨﺪ . ﺑﺎ وﺟﻮد اﯾﻨﮑﻪ ﻗﻮاﻧﯿﻦ ﺗﻮﺳﻂ ﺧﻮد ﮐﺎﭘﯿﺘﻮل وﺿﻊ ﺷﺪه اﻧﺪ ﻧﻪ ﻣﻨﺎﻃﻖ دﯾﮕﺮ ، و ﻧﻪ ﺣﺘﯽ ﺧﺎﻧﻮاده ی ﻣﺞ ، ﺑﻨﺎﺑﺮاﯾﻦ ﮐﺴﺎﻧﯽ ﮐﻪ ﺑﺮای ﮐﺎﻻﺑﺮگ ﻫﺎ ﺛﺒﺖ ﻧﺎم ﻧﮑﺮدﻧﺪ ، ﮐﻢ ﺗﺮ در ﺧﻄﺮﻧﺪ .\n
ﮔﯿﻞ ﻣﯽ داﻧﺴﺖ ﺧﺸﻤﺶ ﻧﺴﺒﺖ ﺑﻪ ﻣﺞ اﺷﺘﺒﺎه اﺳﺖ . روز دﯾﮕﺮی ، در اﻋماق ﺟﻨﮕﻞ ، ﺑﻪ ﭘﺮﺧﺎش ﻫﺎی ﮔﯿﻞ در ﻣﻮرد اﯾﻨﮑﻪ اﯾﻦ ﻗﻀﯿﻪ ی ﮐﺎﻻﺑﺮگ ﻫﺎ ﻫﻢ ﻓﻘﻂ اﺑﺰار دﯾﮕﺮی اﺳﺖ ﮐﻪ ﺑﺎﻋﺚ ﻓﻼﮐﺖ و ﺑﺪﺑﺨﺘﯽ ﻣﻨﻄﻘﻪ ی ﻣﺎ ﻣﯽ ﺷﻮد ، ﮔﻮش داده ﺑﻮدم . راﻫﯽ ﺑﺮای اﯾﺠﺎد ﺗﻔﺮﻗﻪ\n
و ﮐﯿﻨﻪ ﺑﯿﻦ ﮐﺎرﮔﺮان ﮔﺮﺳﻨﻪ ی ﺳﯿﻢ و ﮐﺴﺎﻧﯽ ﮐﻪ روی ﮔﻨﺞ ﺧﻮاﺑﯿﺪه اﻧﺪ و ﻫﻤﭽﻨﯿﻦ ﻣﻄﻤئن ﺑﺎﺷﻨﺪ ﮐﻪ ﻣﺎ ﺑﻪ ﮐﺲ دﯾﮕﺮی اﻋﺘماد ﻧﺨﻮاﻫﯿﻢ ﮐﺮد .\n
اﮔﺮ ﺷﻨﻮﻧﺪه ای ﺟﺰ ﻣﻦ در آﻧﺠﺎ ﺣﻀﻮر ﻧﺪاﺷﺖ او اﺣﺘماﻻ ﭼﻨﯿﻦ ﻣﯽ ﮔﻔﺖ : " ﺑﻪ ﻧﻔﻊ ﮐﺎﭘﯿﺘﻮﻟﻪ ﮐﻪ ﺑﯿﻦ ﻣﺎ ﺗﻔﺮﻗﻪ ﺑﻨﺪازه" اﮔﺮ اﻣﺮوز روز ﺑﺮداﺷﺖ نبود ﯾﺎ اﮔﺮ دختری ﺑﺎ ﮔﻞ ﺳﯿنه ی ﻃﻼﯾﯽ ، ﺑﺪون ﮐﺎﻻﺑﺮﮔﯽ آﻧﺠﺎ ﺣﻀﻮر ﻧﺪاﺷﺖ ، آن ﺣﺮف ﻫﺎ را نمی زد . ﻫﺮ ﭼﻨﺪ ﮐﻪ ﻣﻄﻤئن ﺑﻮدم او ﻫﯿﭻ ﻗﺼﺪ ﺑﺪی از ﮔﻔﺘﻨﺸﺎن ﻧﺪارد.\n


    </string>
    <string name="RDP14">

صفحه14:\n
ﺣﯿﻦ راه رﻓتن ﻧﮕﺎﻫﯽ ﺑﻪ ﺻﻮرت ﮔﯿﻞ اﻧﺪاﺧﺘﻢ ﮐﻪ اﺣﺴﺎﺳﺎﺗﺶ را زﯾﺮ ﻧﮕﺎه سردش ﭘﻨﻬﺎن ﮐﺮده ﺑﻮد . ﻧﺎراﺣﺘﯿﺶ ﺑﺮای ﻣﻦ ﺑﯽ ﻣﻌﻨﯽ ﺑﻮد . ﻧﻪ اﯾﻨﮑﻪ ﺑﺎ او ، ﻫﻢ ﻋﻘﯿﺪه ﻧﺒﺎﺷﻢ ﺑﻠﮑﻪ ﺑﺎ او ﻣﻮاﻓﻖ ﺑﻮدم . ﮐﺎﻣﻼ ﻣﻮاﻓﻖ ﺑﻮدم . اﻣﺎ با داد و ﻫﻮار راه اﻧﺪاﺧﻦ در ﻣﻮرد ﮐﺎرﻫﺎی ﺣﮑﻮﻣﺖ آن ﻫﻢ وﺳﻂ ﺟﻨﮕﻞ ، ﭼﻪ ﺳﻮدی ﻋﺎﯾﺪ ﻣﺎ ﻣﯿﺸﻮد ؟ ﺑﺎ ﺣﺮف زدن شرایط ﺗﻐﯿﯿﺮ ﻧﺨﻮاﻫﺪ ﮐﺮد . ﺑﺎ ﺣﺮف زدن ﻋﺪاﻟﺖ ﺑﺮﻗﺮار ﻧﺨﻮاﻫﺪ ﺷﺪ . ﺷﮑﻢ ﻫﺎﯾمان ﺳﯿﺮ ﻧﺨﻮاﻫﻨﺪ ﺷﺪ . اﯾﻦ ﻣﺴﺎﺑﻘﻪ ی ﻗﺮﯾﺐ اﻟﻮﻗﻮع را ﻟﻐﻮ ﻧﺨﻮاﻫﺪ ﮐﺮد . اﻣﺎ اﺟﺎزه دادم او ﮔﻠﻪ و ﺷﮑﺎﯾﺖ ﻫﺎﯾﺶ را ﺑﮑﻨﺪ . ﺑﻬتر اﺳﺖ اﯾﻦ ﮐﺎر را در ﺟﻨﮕﻞ ﺑﮑﻨﺪ ﺗﺎ در ﻣﻨﻄﻘﻪ .\n
ﻣﻦ و ﮔﯿﻞ ﭼﯿﺰﻫﺎﯾﯽ را ﮐﻪ ﺑﺪﺳﺖ آوردﯾﻢ ﺑﯿﻦ ﺧﻮدﻣﺎن ﺗﻘﺴﯿﻢ ﮐﺮدﯾﻢ . ﺳﻬﻢ ﻫﺮ ﮐﺪام از ﻣﺎ دو ﻣﺎﻫﯽ،ﭼﻨﺪ ﻗﺮص ﻧﺎن ﺧﻮب ، ﺳﺒﺰﯾﺠﺎت ،ﺗﻮت ﻓﺮﻧﮕﯽ ، نمک ، ﭘﺎراﻓﯿﻦ و ﻣﻘﺪاری ﭘﻮل ﺷﺪ.\n
ﺑﻪ او ﮔﻔﺘﻢ : " ﺗﻮی ﻣﯿﺪون ﻣﯿﺒﯿﻨﻤﺖ ."\n
ﺑﺎ ﺑﯿﺨﯿﺎﻟﯽ ﺟﻮاب داد : "ﯾﻪ ﭼﯿﺰ ﺧﻮﺷﮕﻞ ﺑﭙﻮش . "\n
در ﺧﺎﻧﻪ، ﻣﺎدر و ﺧﻮاﻫﺮم آﻣﺎده ﺑﻮدﻧﺪ . ﻣﺎدرم ﻟﺒﺎس ﮐﺎرش را ﭘﻮﺷﯿﺪه ﺑﻮد . ﭘﺮﯾﻢ ﻫمان ﻟﺒﺎﺳﯽ را ﺑﺮ ﺗﻦ داﺷﺖ ﮐﻪ ﻣﻦ در اوﻟﯿﻦ ﻣﺮاﺳﻢ روز اﻧﺘﺨﺎب ﺧﻮدم ﺑﻪ ﺗﻦ ﮐﺮده ﺑﻮدم ، ﺑﻠﻮزی ﮐﻬﻨﻪ و ﯾﮏ داﻣﻦ . آن ﻟﺒﺎس ﺑﺮای او ﺑﺰرگ ﺑﻮد اﻣﺎ ﻣﺎدرم ﺑﺎ ﺳﻮزن آن را ﮐﻮک زده ﺑﻮد ﺗﺎ اﻧﺪازه اش ﺷﻮد ﮔﺮ ﭼﻪ او ﺑﺎ ﻧﮕﻪ داﺷﻦ ﭘﺸﺖِ ﺑﻠﻮز در داﻣﻨﺶ دردسر داﺷﺖ .\n
وان آب ﮔﺮم آﻣﺎده ﺑﻮد . ﻣﻮﻫﺎﯾﻢ را ﺷﺴﺘﻢ و ﺑﺎ ﻟﯿﻒ زدن ﮔﺮد و ﺧﺎک وﻋﺮق را از ﺑﺪﻧﻢ زدودم . ﭼﯿﺰی ﮐﻪ ﺑﺮای ﻣﻦ ﺟﺎی ﺗﻌﺠﺐ داﺷﺖ اﯾﻦ ﺑﻮد ﮐﻪ ، ﻣﺎدرم ﯾﮑﯽ از ﻟﺒﺎﺳﻬﺎی ﻣﻮرد ﻋﻼﻗﻪ اش را ﺑﺮای ﻣﻦ ﮐﻨﺎر ﮔﺬاﺷﺘﻪ ﺑﻮد . ﯾﮏ ﭘﯿﺮاﻫﻦ آﺑﯽ ﮐﻤﺮﻧﮓ ﺑﺎ ﮐﻔﺸﻬﺎﯾﯽ ﺑﻪ ﻫمان رﻧﮓ .\n
از او ﭘﺮﺳﯿﺪم : " ﻣﻄﻤﺌﻨﯽ؟ " ﺳﻌﯽ ﮐﺮدم ﺑﺎ رد ﺷﺪن از ﮐﻨﺎر او ، ﭘﯿﺸﻨﻬﺎد ﮐﻤﮑﺶ را رد ﮐﻨﻢ . آﻧﻘﺪر از او ﻋﺼﺒﺎﻧﯽ ﺑﻮدم ﮐﻪ نمی ﺧﻮاﺳﺘﻢ اﺟﺎزه دﻫﻢ ﺑﺮای ﻣﻦ ﮐﺎری اﻧﺠﺎم دﻫﺪ ؛ از آﻧﺠﺎﯾﯿﮑﻪ ﻟﺒﺎﺳﻬﺎی ﻗﺪﯾﻤﯿﺶ ﭼﯿﺰﻫﺎی ارزﺷﻤﻨﺪی ﺑﺮای او ﺑﻮدﻧﺪ ، اﯾﻦ ﭘﯿﺸﻨﻬﺎد از ﻃﺮف او ﺣﺮﮐﺖ ﺑﺰرﮔﯽ ﺑﻮد .\n


    </string>
    <string name="RDP15">
صفحه15:\n
او ﮔﻔﺖ :" اﻟﺒﺘﻪ، ﺑﭙﻮﺷﺶ ، ﺑﯿﺎ اﺑﻨﺠﺎ ﺗﺎ ﻣﻮﻫﺎت رو ﻫﻢ درﺳﺖ ﮐﻨﻢ ." ﺑﻪ او اﺟﺎزه دادم ﮐﻪ ﻣﻮﻫﺎﯾﻢ را ﺑﺎ ﺣﻮﻟﻪ ﺧﺸﮏ ﮐﻨﺪ و آن را ﺑﺒﺎﻓﺪ . ﺑﻪ ﺳﺨﺘﯽ ﻣﯽ ﺗﻮاﻧﺴﺘﻢ ﺧﻮدم را در آﯾﯿﻨﻪ ی ﺷﮑﺴﺘﻪ ای ﮐﻪ ﺑﻪ دﯾﻮار ﺗﮑﯿﻪ داده ﺷﺪه ﺑﻮد ، ﺗﺸﺨﯿﺺ دﻫﻢ .\n
ﭘﺮﯾﻢ ﺑﺎ ﺻﺪای آراﻣﯽ ﮔﻔﺖ : "ﺧﻮﺷﮕﻞ ﺷﺪی . "\n
دراداﻣﻪ ی ﺣﺮف او ﮔﻔﺘﻢ : " واﺻﻼ ﺷﺒﯿﻪ ﺧﻮدم ﻧﯿﺴﺘﻢ . " اورادرآﻏﻮش ﮔﺮﻓﺘﻢ زﯾﺮا ﻣﯽ داﻧﺴﺘﻢ ﮐﻪ ﻟﺤﻈﺎت ﻧﺎﺧﻮﺷﺎﯾﻨﺪی را ﭘﯿﺶ رو ﺧﻮاﻫﺪ داﺷﺖ . اوﻟﯿﻦ ﻣﺮاﺳﻢ اﻧﺘﺨﺎب او ﺑﻮد . از اﻧﺠﺎﯾﯽ ﮐﻪ اوﻟﯿﻦ ﺑﺎر ﺑﻮد در ﻣﺮاﺳﻢ شرﮐﺖ ﻣﯽ ﮐﺮد ﮐﻤترﯾﻦ ﺧﻄﺮی او را ﺗﻬﺪﯾﺪ ﻣﯽ ﮐﺮد . ﻣﻤﮑﻦ ﻧﺒﻮد ﺑﻪ اواﺟﺎزه دﻫﻢ ﮐﻪ در ﺳﻬﻢ ﮐﺎﻻ ﺑﺮگ شرﯾﮏ ﺷﻮد . اﻣﺎ او ﻧﮕﺮان اﯾﻦ ﺑﻮد ﮐﻪ آن اﺗﻔﺎق ﻏﯿﺮﻗﺎﺑﻞ ﺗﺼﻮر ﺑﺮای ﻣﻦ رخ ﺑﺪﻫﺪ .\n
ﭘﺮﯾﻢ را ﺑﻪ ﻫﺮﻃﺮﯾﻘﯽ ﮐﻪ ﻣﯿﺘﻮاﻧﺴﺘﻢ ﻣﺤﺎﻓﻈﺖ ﻣﯿﮑﺮدم اﻣﺎ ﻣﻦ در ﻣﻘﺎﺑﻞ اﻧﺘﺨﺎب ﻧﺎﺗﻮان ﺑﻮدم . اﺣﺴﺎس دﻟﻬﺮه ای ﮐﻪ او را در ﻫﻨﮕﺎم ﻧﺎراﺣﺘﯽ ﻣﯿﺒﯿﻨﻢ ﻗﻔﺴﻪ ی ﺳﯿﻨﻪ ام را ﭘﺮ ﮐﺮد و درد ﺟﺎی آن را ﻓﺮاﮔﺮﻓﺖ . دوﺑﺎره ﻣﺘﻮﺟﻪ ﺷﺪم ﮐﻪ ﭘﺸﺖِ ﺑﻠﻮزش از داﻣﻦ ﺑﯿﺮون زده اﺳﺖ . به ﺧﻮد ﻓﺸﺎر آوردم ﮐﻪ آرام بماﻧﻢ .\n
در ﺣﺎﻟﯽ ﮐﻪ ﺑﻪ آراﻣﯽ ﭘﺸﺖ ﺑﻠﻮزش را در داﻣﻨﺶ ﻣﯿﺰدم ﮔﻔﺘﻢ :"دﻣﺘﻮ ﺑﮑﻦ ﺗﻮ اردک ﮐﻮﭼﻮﻟﻮ" \n
ﭘﺮﯾﻢ ﺧﻨﺪﯾﺪ و ﮔﻔﺖ : "ﮐﻮاک"\n
ﺑﺎ ﻟﺒﺨﻨﺪ ﺧﻔﯿﻔﯽ ﮔﻔﺘﻢ:" ﮐﻮاک ﺑﻪ ﺧﻮدت "\n
ﺣﺎﻟﺘﯽ ﮐﻪ ﺗﻨﻬﺎ ﭘﺮﯾﻢ ﻣﯽ ﺗﻮاﻧﺴﺖ ﺑﺎﻋﺚ آن ﺷﻮد را ﺑﺮوز دادم. ﮔﻔﺘﻢ : " ﯾﺎﻻ ، ﺑﯿﺎ ﻏﺬا ﺑﺨﻮرﯾﻢ" و ﺑﻮﺳﻪ ی سرﯾﻌﯽ ﺑﺮ روی سرش زدم .\n
ﺧﻮراک ﻣﺎﻫﯽ و ﺳﺒﺰﯾﺠﺎت از ﻗﺒﻞ آﻣﺎده ﺷﺪه ﺑﻮد اﻣﺎ آﻧﻬﺎ را ﺑﺮای ﺷﺎم ﻧﮕﻪ داﺷﺘﻪ ﺑﻮدﯾﻢ . ﻣﺎ ﺗﺼﻤﯿﻢ ﮔﺮﻓﺘﯿﻢ ﮐﻪ ﺗﻮت ﻓﺮﻧﮕﯽ و ﻧﺎن ﭘﺨﺘﻪ را ﺑﺮای ﻋصراﻧﻪ ﮐﻨﺎر ﺑﮕﺬارﯾﻢ ، زﯾﺮا ﻣﯽ ﺧﻮاﺳﺘﯿﻢ ﺑﻪ ﻫمان اﻧﺪازه ای ﺧﺎص ﺑﺎﺷﺪ ﮐﻪ ﻗﺒﻼ ﺻﺤﺒﺖ ﮐﺮده ﺑﻮدﯾﻢ . در ﻋﻮض ﺷﯿﺮ ﺑﺰﻏﺎﻟﻪ ی ﭘﺮﯾﻢ – ﻟﯿﺪی - و ﻧﺎن ﺳﻔﺘﯽ ﮐﻪ از ﺳﻬﻢ ﮐﺎﻻﺑﺮگ درﺳﺖ ﺷﺪه ﺑﻮد را ﺧﻮردﯾﻢ ، ﻫﺮ ﭼﻨﺪ ﮐﻪ ﮐﺴﯽ اﺷﺘﻬﺎﯾﯽ ﺑﺮای ﺧﻮردن ﻧﺪاﺷﺖ .\n



    </string>
    <string name="RDP16">

صفحه16:\n
راس ﺳﺎﻋﺖ ﯾﮏ ، ﺑﻪ ﺳﻤﺖ ﻣﯿﺪان ﺣﺮﮐﺖ ﮐﺮدﯾﻢ ﺣﻀﻮر ﯾﺎفتن ﺑﺮای ﻫﻤﻪ اﺟﺒﺎری اﺳﺖ ﻣﮕﺮ اﯾﻨﮑﻪ در ﺑﺴتر ﻣﺮگ ﺑﺎﺷﯽ . ﺑﻌﺪازﻇﻬﺮ، ﻣﺎﻣﻮران ﺑﺮای ﺑﺮرﺳﯽ ﺻﺤﺖ ﻣﻮﺿﻮع ﺑﻪ اﻃﺮاف سرک ﻣﯽ ﮐﺸﻨﺪ و اﮔﺮ ﺑﯽ دﻟﯿﻞ و از روی ﻋﻤﺪ در ﻣﺮاﺳﻢ ﺣﻀﻮر ﻧﯿﺎﻓﺘﻪ ﺑﺎﺷﯿﺪ ، زﻧﺪاﻧﯽ ﺧﻮاﻫﯿﺪ ﺷﺪ.\n
\n
اﺻﻼ ﺧﻮﺷﺎﯾﻨﺪ ﻧﯿﺴﺖ ﮐﻪ ﻣﺮاﺳﻢ اﻧﺘﺨﺎب را در ﻣﯿﺪان ﺑﺮﮔﺰار ﻣﯽ ﮐﻨﻨﺪ . آﻧﺠﺎ ﯾﮑﯽ از اﻣﺎﮐﻦ ﻧﺎدرِ ﻣﻨﻄﻘﻪ اﺳﺖ . ﻣﻐﺎزه ﻫﺎ دور ﻣﯿﺪان را اﺣﺎﻃﻪ ﮐﺮده اﻧﺪ و در روزﻫﺎی ﮐﺎری اﮔﺮ ﻫﻮا ﺧﻮب ﺑﺎﺷﺪ ﺑﻪ آﻧﺠﺎ ﺣﺎل و ﻫﻮای ﺗﻌﻄﯿﻼت ﻣﯽ دﻫﺪ . اﻣﺎ اﻣﺮوز ، ﺑﺮﺧﻼف اﯾﻨﮑﻪ از ﺳﺎﺧﺘمان ﻫﺎ ﭘﺮﭼﻢ ﻫﺎی ﺑﺮاق آوﯾﺰان ﮐﺮده ﺑﻮدﻧﺪ ، ﺟﻮ ﺧﻔﻪ ای ﺑﺮ ﻓﻀﺎ ﺣﺎﮐﻢ ﺑﻮد . ﺗﯿﻢ ﻓﯿﻠﻢ ﺑﺮداری ﻣﺎﻧﻨﺪ ﻻﺷﺨﻮرﻫﺎ در ﺑﺎﻻی ﭘﺸﺖ ﺑﺎم ﻫﺎ ﺑﻪ ﺗﺸﺪﯾﺪ ﮐﺮدن اﯾﻦ ﺟﻮ ﮐﻤﮏ ﻣﯿﮑﺮدﻧﺪ .\n
ﻣﺮدم ﺗﺸﮑﯿﻞ ﭘﺮوﻧﺪه ﻣﯽ دﻫﻨﺪ و در ﺳﮑﻮت ﻧﺎم ﻧﻮﯾﺴﯽ ﻣﯽ ﮐﻨﻨﺪ . ﻫﻤﭽﻨﯿﻦ ، ﻣﺮاﺳﻢ اﻧﺘﺨﺎب ﻓﺮﺻﺖ ﺧﻮﺑﯽ ﺑﺮای ﺣﮑﻮﻣﺖ ﺑﻮد ﺗﺎ ﺑﺘﻮاﻧﺪ از آﻣﺎر ﺟﻤﻌﯿﺖ ﮐﺸﻮر ﻣﻄﻠﻊ ﺷﻮد . ﺑﭽﻪ ﻫﺎی دوازده ﺗﺎ ﻫﯿﺠﺪه ﺳﺎﻟﻪ در ﺑﯿﻦ ﻓﻀﺎﻫﺎﯾﯽ ﮐﻪ ﺑﺎﻃﻨﺎب از ﻫﻢ ﻣﺠﺰا ﺷﺪه و ﺑﺎ ﻋﻼﻣﺘﯽ رده ی ﺳﻨﯿﺸﺎن را ﻣﺸﺨﺺ ﻣﯽ ﮐﻨﺪ ، ﺟﺎی ﮔﺮﻓﺘﻪ اﻧﺪ . ﺑﺰرﮔترﻫﺎ در ﺟﻠﻮ و ﮐﻮﭼﮑترﻫﺎ ﻣﺎﻧﻨﺪ ﭘﺮﯾﻢ در ﻋﻘﺐ .\n
 اﻋﻀﺎی ﺧﻮاﻧﻮاده ﻫﺎ دور ﻣﺤﻮﻃﻪ ﻗﺮار داﺷﺘﻨﺪ در ﺣﺎﻟﯿﮑﻪ دﺳﺘﺎن ﯾﮑﺪﯾﮕﺮ را ﻣﺤﮑﻢ در دﺳﺘﺸﺎن ﮔﺮﻓﺘﻪ ﺑﻮدﻧﺪ . اﻓﺮاد دﯾﮕﺮی ﻧﯿﺰ در ﻣﯿﺪان ﺣﻀﻮر داﺷﺘﻨﺪ ﮐﻪ ﻫﯿﭻ ﯾﮏ از ﻧﺰدﯾﮑﺎﻧﺸﺎن در ﺧﻄﺮ ﻧﺒﻮدﻧﺪ ، ﯾﺎ ﮐﺴﺎﻧﯽ ﮐﻪ ﺑﻪ دﯾﮕﺮان اﻫﻤﯿﺖ نمی دادﻧﺪ ، ﮐﺴﺎﻧﯽ ﮐﻪ در ﻣﯿﺎن ﺟﻤﻌﯿﺖ ﭘﻨﻬﺎﻧﯽ ﺟﺎی ﻣﯽ ﮔﺮﻓﺘﻨﺪ و ﺑﺮ روی دو ﺑﭽﻪ ای ﮐﻪ ﻧﺎﻣﻬﺎﯾﺸﺎن ﻗﺮار ﺑﻮد ﺑﯿﺮون ﮐﺸﯿﺪه ﺷﻮد شرط ﺑﻨﺪی ﻣﯽ ﮐﺮدﻧﺪ . ﺳﺎﻟﻬﺎﺳﺖ ﮐﻪ آﻧﺎن را ﮐﺴﯽ نمی ﺷﻨﺎﺳﺪ ، آﯾﺎ اﻫﻞ ﺳﯿﻢ ﻫﺴﺘﻨﺪ ﯾﺎ ﺗﺎﺟﺮﻧﺪ ؟\n
آﯾﺎ آﻧﺎن ﻫﻢ دﭼﺎر ﺷﮑﺴﺖ ﻣﯽ ﺷﻮﻧﺪ و ﻏﺼﻪ ﻣﯽ ﺧﻮرﻧﺪ ؟ ﺑﯿﺸتر ﻣﺮدم از ﻣﻌﺎﻣﻠﻪ ﮐﺮدن ﺑﺎ ﻗﺎﭼﺎﻗﭽﯿﺎن اﻣﺘﻨﺎع ﻣﯽ ﮐﻨﻨﺪ ، اﻣﺎ ﺑﺎ اﯾﻦ ﺣﺎل ﮔﺎﻫﯽ ﺑﺎ اﺣﺘﯿﺎط اﯾﻦ ﮐﺎر را اﻧﺠﺎم ﻣﯽ دﻫﻨﺪ . \n


    </string>
    <string name="RDP17">
صفحه17:\n
اﯾﻦ دﺳﺘﻪ از اﻓﺮاد ﺑﻪ ﺟﺎﺳﻮﺳﯽ روی ﻣﯽ آورﻧﺪ و ﮐﯿﺴﺖ ﮐﻪ از ﻗﺎﻧﻮن سر ﭘﯿﭽﯽ ﻧﮑﺮده ﺑﺎﺷﺪ . ﻣﻦ ﻣﯽ ﺗﻮاﻧﺴﺘﻢ ﺑﻪ ﺧﺎﻃﺮ ﺷﮑﺎر ﮐﺮدن ﮐﺸﺘﻪ ﺑﺸﻮم اﻣﺎ اﺷﺘﻬﺎی ﻣﺤﺎﻓﻈﺎن ﺻﻠﺢ ﺑﻪ ﮔﻮﺷﺖ ﺷﮑﺎر ﻣﻦ را در اﻣﺎن ﻧﮕﻪ ﻣﯽ دارد . ﻫﯿﭽﮑﺲ نمی ﺗﻮاﻧﺴﺖ ﻣﻦ را ﻟﻮ دﻫﺪ .\n
در ﻫﺮ ﺻﻮرت ﻣﻦ و ﮔﯿﻞ ﺑﻪ ﺗﻮاﻓﻖ رﺳﯿﺪﯾﻢ ﮐﻪ اﮔﺮ ﺑﯿﻦ ﮔﺰﯾﻨﻪ ﻫﺎی ﻣﺮدن از ﮔﺮﺳﻨﮕﯽ ﯾﺎ ﻣﺠﺎزات ﺷﻠﯿﮏ ﮔﻠﻮﻟﻪ ﻣﺠﺒﻮر ﺑﻪ اﻧﺘﺨﺎب ﯾﮑﯽ ﺑﺎﺷﯿﻢ ، ﮔﺰﯾﻨﻪ ی ﺗﯿﺮ ﺧﻮردن ﻣﯿﺘﻮاﻧﺪ سریع تر ﺑﺎﺷﺪ .\n
همان طور ﮐﻪ ﻣﺮدم ﺑﻪ ﺟﻤﻌﯿﺖ اﺿﺎﻓﻪ ﻣﯽ ﺷﺪﻧﺪ ، ﻓﻀﺎ تنگتر و ﻓشرده ﺗﺮ ﻣﯽ ﺷﺪ . ﻣﯿﺪان ﻧﺴﺒﺘﺎ ﺑﺰرگ ﺑﻮد اﻣﺎ ﺑﺮای ﺟﺎی دادن ﺟﻤﻌﯿﺖ ﻫﺸﺖ ﻫﺰار ﻧﻔﺮی ﻣﻨﻄﻘﻪ ی دوازده ﮐﺎﻓﯽ ﻧﺒﻮد\n
ﮐﺴﺎﻧﯽ ﮐﻪ دﯾﺮﺗﺮ ﻣﯽ آﻣﺪﻧﺪ ﺑﻪ ﺳﻤﺖ ﺧﯿﺎﺑﺎﻧﻬﺎی ﻓﺮﻋﯽ ﻫﺪاﯾﺖ ﻣﯽ ﺷﺪﻧﺪ . در آﻧﺠﺎ ﻣﯽ توانستند ﻣﺮاﺳﻢ راﺑﺼﻮرت زﻧﺪه از ﻃﺮﯾﻖ ﺻﻔﺤﺎت ﺗﻠﻮﯾﺰﯾﻮن تماﺷﺎ ﮐﻨﻨﺪ .\n
ﻣﻦ در ﻣﯿﺎن ﮔﺮوﻫﯽ از ﺷﺎﻧﺰده ﺳﺎﻟﻪ ﻫﺎ ی ﺷﻬﺮ ﺳﯿﻢ اﯾﺴﺘﺎده ﺑﻮدم ، ﭘﺲ از ﺗﮑﺎن دادن سرﻫﺎﯾمان ﺑﻪ ﯾﮑﺪﯾﮕﺮ ﺑﻪ ﻋﻨﻮان ﺳﻼم ، ﺗﻮﺟﻬمان را ﺑﻪ ﻃﺮف ﺻﺤﻨﻪ ای ﺟﻠﺐ ﮐﺮدﯾﻢ ﮐﻪ ﺑﻪ ﻃﻮر ﻣﻮﻗﺖ روﺑﺮوی ﺳﺎﺧﺘمان دادﮔﺴتری ﺑﺮﭘﺎ ﺷﺪه ﺑﻮد . در روی ﺻﺤﻨﻪ ﺳﻪ ﺻﻨﺪﻟﯽ ، ﯾﮏ ﺗﺮﯾﺒﻮن و دو ﮔﻮی ﺑﺰرگ ﺷﯿﺸﻪ ای ، ﯾﮑﯽ ﺑﺮای پسران و دﯾﮕﺮی ﺑﺮای دختران ﻗﺮار داﺷﺖ . \n
ﻣﻦ ﺑﻪ ﺑﺮﮔﻪ ﻫﺎی ﮐﺎﻏﺬی درونِ ﮔﻮی دﺧتران ﺧﯿﺮه ﺷﺪم . روی ﺑﯿﺴﺖ ﺗﺎ از آﻧﻬﺎ ﺑﻪ دﻗﺖ ﻧﺎم ﮐﺘﻨﯿﺲِ اوردﯾﻦ ﻧﻮﺷﺘﻪ ﺷﺪه ﺑﻮد .\n
ﯾﮑﯽ از ﺻﻨﺪﻟﯽ ﻫﺎ ﺗﻮﺳﻂ ﭘﺪر ﻣﺞ ( ﺷﻬﺮدار آﻧﺪرﺳﯽ ، ﺑﺎ ﻗﺪی ﺑﻠﻨﺪ و سری ﺗﺎس )و دﯾﮕﺮی ﺗﻮﺳﻂ اﻓﯽ ﺗﺮﯾﻨﮑﺖ (ﻣﺤﺎﻓﻆ ﻣﻨﻄﻘﻪ دوازدﻫﻢ ، ﺷﺨﺼﯽ سرﺣﺎل ﮐﻪ از ﺷﻬﺮ ﮐﺎﭘﯿﺘﻮل آﻣﺪه ﺑﻮد ، ﺑﺎ ﻟﺒﺨﻨﺪی ﺗﺮﺳﻨﺎک ، ﺑﺎ ﻣﻮﻫﺎﯾﯽ ﺑﻪ رﻧﮓ ﺻﻮرﺗﯽ و ﮐﺖ و داﻣﻨﯽ ﺑﻪ رﻧﮓ ﺳﺒﺰ ﺑﻬﺎری) اﺷﻐﺎل ﺷﺪه ﺑﻮد .\n
درﺳﺖ زﻣﺎﻧﯿﮑﻪ ﺳﺎﻋﺖِ ﺷﻬﺮ ﺑﻪ ﻧﺸﺎﻧﻪ ی ﺳﺎﻋﺖ دو ، دو ﺑﺎر ﻧﻮاﺧﺘﻪ ﺷﺪ ، ﺷﻬﺮدار ﺑﻪ ﺳﻤﺖ ﺗﺮﯾﺒﻮن ﻗﺪم ﺑﺮداﺷﺖ و شروع ﺑﻪ ﺧﻮاﻧﺪن ﮐﺮد . اﯾﻦ ﻫمان داﺳﺘﺎن ﻫﺮ ﺳﺎﻟﻪ اﺳﺖ .\n



    </string>
    <string name="RDP18">
صفحه18:\n
 او داﺳﺘﺎن ﮐﺸﻮر ﭘﺎﻧﻢ را ﺑﺎز ﻣﯽ ﺧﻮاﻧﺪ . ﮐﺸﻮری ﺑﺮﺧﺎﺳﺘﻪ از ﺧﺎﮐﺴتر ﺟﺎﯾﯽ ﮐﻪ زﻣﺎﻧﯽ ﺑﻪ آن آﻣﺮﯾﮑﺎی شماﻟﯽ ﻣﯽ ﮔﻔﺘﻨﺪ . وی ﻓﺠﺎﯾﻊ ، ﺧﺸﮑﺴﺎﻟﯽ ﻫﺎ ، ﻃﻮﻓﺎﻧﻬﺎ ، آﺗﺶ ﺳﻮزﯾﻬﺎ ،ﭘﯿشروی آب درﯾﺎ ﮐﻪ ﺧﯿﻠﯽ از زﻣﯿﻦ ﻫﺎ را در ﮐﺎم ﺧﻮد ﮐﺸﯿﺪه ﺑﻮد و ﺟﻨﮓ وﺣﺸﯿﺎﻧﻪ ای ﮐﻪ ﻗﺤﻄﯽ ﺣﺎضر از ﻋﻮاﻗﺐ آن اﺳﺖ را ﯾﮑﯽ ﯾﮑﯽ ﺑﺮﺷﻤﺮد . ﻧﺘﯿﺠﻪ آن ﮐﺸﻮر ﭘﺎﻧﻢ ﺑﻮد ﺑﺎ ﭘﺎﯾﺘﺨﺘﯽ ﺑﻪ ﻧﺎم ﮐﺎﭘﯿﺘﻮل ﮐﻪ در دل ﺳﯿﺰده ﻣﻨﻄﻘﻪ ﻣﯽ درﺧﺸﯿﺪ . ﮐﺸﻮری ﮐﻪ ﺻﻠﺢ و رﻓﺎه را ﺑﺮای ﺷﻬﺮوﻧﺪاﻧﺶ ﺑﻪ ارﻣﻐﺎن آورده ﺑﻮد . ﺳﭙﺲ روزﻫﺎی ﺗﺎرﯾﮏ از راه رﺳﯿﺪه ﺑﻮدﻧﺪ ، دوازده ﻣﻨﻄﻘﻪ ی ﻣﺠﺎور ﺑﺮ ﻋﻠﯿﻪ ﮐﺎﭘﯿﺘﻮل ﺷﻮرش ﮐﺮده ﺑﻮدﻧﺪ . اﻣﺎ ﻫﺮ دوازده ﻣﻨﻄﻘﻪ ﺷﮑﺴﺖ ﺧﻮردﻧﺪ و ﮐﺎﭘﯿﺘﻮل ﺑﻪ ﭘﯿﺮوزی رﺳﯿﺪ . ﻋﻬﺪﻧﺎﻣﻪ ی ﺧﯿﺎﻧﺖ ﻗﻮاﻧﯿﻦ ﺟﺪﯾﺪی ﺑﺮاﯾمان ﺑﻪ وﺟﻮد آورد ﺗﺎ ﺻﻠﺢ و اﻣﻨﯿﺖ ﮐﺸﻮر را ﺿماﻧﺖ ﮐﻨﺪ و ﯾﺎدآور روزﻫﺎی ﺗﺎرﯾﮑﯽ ﺑﺎﺷﺪ ﮐﻪ ﻫﺮﮔﺰ ﻧﺒﺎﯾﺪ ﺗﮑﺮار ﺷﻮﻧﺪ . این ﻋﻬﺪﻧﺎﻣﻪ ،ﻣﺴﺎﺑﻘﺎت ﻋﻄﺶ را ﺑﻪ ﻣﺎ ﻫﺪﯾﻪ داد .\n
ﻗﻮاﻧﯿﻦ ﻣﺴﺎﺑﻘﺎت ﻋﻄﺶ ﺳﺎده اﻧﺪ . ﺑﺮای ﻣﺠﺎزات آن روزﻫﺎی ﺗﺎرﯾﮏ ، ﻫﺮ ﮐﺪام از دوازده ﻣﻨﻄﻘﻪ ﻣﻮﻇﻔﻨﺪ ﯾﮏ دﺧتر و ﯾﮏ ﭘسر را ﺑﺮای ﻣﺴﺎﺑﻘﺎت ﺗﺤﻮﯾﻞ دﻫﻨﺪ ﮐﻪ ﺑﻪ آن ﭘﯿﺶ ﮐﺶ ﻣﯽ ﮔﻮﯾﻨﺪ ، ﭘﯿﺶ ﮐﺶ ﻫﺎﯾﯽ ﮐﻪ ﻫﺮ ﻣﻨﻄﻘﻪ ﺑﺎﯾﺪ ﺑﭙﺮدازد .\n
ﺑﯿﺴﺖ و ﭼﻬﺎر ﻧﻔﺮ اﻧﺘﺨﺎﺑﯽ در ﻣﯿﺪان ﺑﺰرگ و ﭘﻬﻨﺎوری ﺣﺒﺲ ﻣﯽ ﺷﻮﻧﺪ ﮐﻪ ﻣﯽ ﺗﻮاﻧﺪ ﻫﺮ ﭼﯿﺰی را ﭼﻪ از دﺷﺖ ﺳﻮزان و ﭼﻪ ﺻﺤﺮای ﯾﺦ زده در ﺧﻮد ﻧﮕﻪ دارد . در ﻃﻮل ﭼﻨﺪﯾﻦ ﻫﻔﺘﻪ ، شرﮐﺖ ﮐﻨﻨﺪﮔﺎن ﻣﺴﺎﺑﻘﻪ ﺑﺎﯾﺪ ﺑﺎ ﻣﺮگ دﺳﺖ و ﭘﻨﺠﻪ ﻧﺮم ﮐﻨﻨﺪ . آﺧﺮﯾﻦ ﻧﻔﺮی ﮐﻪ زﻧﺪه ﺑماند ﺑﺮﻧﺪه اﺳﺖ .\n
آن ﻫﺎ ﺑﭽﻪ ﻫﺎی ﻣﻨﻄﻘﻪ مان را ﻣﯽ ﮔﯿﺮﻧﺪ ، آن ﻫﺎ را ﻣﺠﺒﻮر ﻣﯽ ﮐﻨﻨﺪ ﺗﺎ ﻫﻤﺪﯾﮕﺮ را ﺑﮑﺸﻨﺪ و ﻣﺎ ﺑﺎﯾﺪ ﻧﻈﺎره ﮔﺮ ﺑﺎﺷﯿﻢ . اﯾﻦ راﻫﯽ اﺳﺖ ﮐﻪ ﮐﺎﭘﯿﺘﻮل ﺑﺮای ﯾﺎدآوری و ﺗﻨﺒﯿﻪ آن روز ﻫﺎی ﺗﺎرﯾﮏ ﺑﺮﮔﺰﯾﺪه اﺳﺖ . اﯾﻦ ﮐﻪ ﭼﮕﻮﻧﻪ در اوج ﺑﺪﺑﺨﺘﯽ ﺑﻪ ﻣﺎ ﺗﺮحم ﻣﯽ ﮐﻨﻨﺪ . ﺑﻪ ﻣﺎ ﻣﯽ ﮔﻮﯾﺪ ﮐﻪ اﯾﻦ ﺑﺎر اﮔﺮ ﺷﻮرش دﯾﮕﺮی ﺑﮑﻨﯿﻢ ﺷﺎﻧﺲ زﻧﺪه ﻣﺎﻧﺪن ﻧﺨﻮاﻫﯿﻢ داﺷﺖ\n
ﺑﺎ وﺟﻮد ﺣﺮف ﻫﺎی رﻧﮓ و وارﻧﮕﯽ ﮐﻪ ﻣﯽ زدﻧﺪ ﭘﯿﺎﻣﺸﺎن واﺿﺢ ﺑﻮد .\n



    </string>
    <string name="RDP19">
صفحه19:\n
" ﺑﺒﯿﻨﯿﺪ ﭼﻄﻮر ﺑﭽﻪ ﻫﺎﯾﺘﺎن را ﻣﯽ ﮔﯿﺮﯾﻢ و ﺟﻠﻮی ﭼﺸمتان ﻗﺮﺑﺎﻧﯽ ﻣﯽ ﮐﻨﯿﻢ ، ﺷما ﻫﻢ ﻫﯿﭻ ﮐﺎری از دﺳﺘﺘﺎن ﺑﺮ نمی آﯾﺪ . اﮔﺮ ﺣﺘﯽ ﮐﻮﭼﮑترﯾﻦ دﺧﺎﻟﺘﯽ ﺑﮑﻨﯿﺪ ﺗﮏ ﺗﮑﺘﺎن را ﺗﺎ ﻧﻔﺮ آﺧﺮ از ﺑﯿﻦ ﻣﯽ ﺑﺮﯾﻢ . درﺳﺖ ﻫمان ﺑﻼﯾﯽ ﮐﻪ در ﻣﻨﻄﻘﻪ ی ﺳﯿﺰده ﺑﻪ سرﺗﺎن آوردﯾﻢ . "\n
ﺑﺮای اﯾﻨﮑﻪ ﻫﺮ ﭼﻪ ﺑﯿﺸتر ﻣﺎ را ﺗﺤﻘﯿﺮ ﮐﻨﻨﺪ و ﻋﺬاب ﺑﺪﻫﻨﺪ ، ﮐﺎﭘﯿﺘﻮل ﻣﺮدم را ﻣﺠﺒﻮر ﮐﺮده ﺑﻮد ﻣﺴﺎﺑﻘﺎت ﻋﻄﺶ را ﻣﺎﻧﻨﺪ ﻓﺴﺘﯿﻮاﻟﯽ ﺟﺸﻦ ﺑﯿﮕﺮﯾﻢ ، ﻣﺎﻧﻨﺪ روﯾﺪادی ورزﺷﯽ ، و ﻧﺘﯿﺠﻪ اش ﺳﻮراخ ﺳﻮراخ ﮐﺮدن ﻫﺮ دوازده ﻣﻨﻄﻘﻪ ﺑﻮد . آﺧﺮﯾﻦ ﻧﻔﺮی ﮐﻪ زﻧﺪه ﻣﯽ ﻣﺎﻧﺪ در ﻧﺎز و ﻧﻌﻤﺖ و آﺳﺎﯾﺶ ﺑﻪ ﺧﺎﻧﻪ ﺑﺎز ﻣﯽ ﮔﺸﺖ و ﮐﺎﭘﯿﺘﻮل ﺑﻪ ﻣﻨﻄﻘﻪ ی آن ﺷﺨﺺ ﺟﻮاﯾﺰ و ﭘﺎداش ﻫﺎی زﯾﺎدی از ﺟﻤﻠﻪ ﻏﺬای ﻓﺮاوان ﻣﯽ داد . روﻏﻦ ، ﻏﻼت و ﺑﺴﯿﺎری ﭼﯿﺰﻫﺎی دﯾﮕﺮ ، در ﺣﺎﻟﯽ ﮐﻪ دﯾﮕﺮ ﻣﻨﺎﻃﻖ از ﮔﺸﻨﮕﯽ رو ﺑﻪ ﻣﺮگ ﺑﻮدﻧﺪ .\n
ﺷﻬﺮدار ﭘﺸﺖ ﺑﻠﻨﺪﮔﻮ اﻋﻼم ﮐﺮد : " اﻣﺮوز زﻣﺎﻧﯽ ﺳﺖ ، ﻫﻢ ﺑﺮای ﺗﻮﺑﻪ و ﻫﻢ ﺑﺮای ﺷﮑﺮﮔﺬاری. "\n
ﺳﭙﺲ ﻟﯿستی از اﻓﺮاد ﭘﯿﺮوز دوره ﻫﺎی ﻗﺒﻞِ ﻣﻨﻄﻘﻪ ی دوازده را ﺧﻮاﻧﺪ . در ﻃﻮل ﻫﻔﺘﺎد و ﭼﻬﺎرﺳﺎﻟﯽ ﮐﻪ ﻣﺴﺎﺑﻘﻪ ﺑﺮﮔﺰار ﻣﯽ ﺷﺪ ، ﻓﻘﻂ دو ﻧﻔﺮ از ﻣﻨﻄﻘﻪ ی ﻣﺎ ﺑﻪ ﭘﯿﺮوزی رﺳﯿﺪه ﺑﻮدﻧﺪ ، و در ﺣﺎل ﺣﺎﻇﺮ ﺗﻨﻬﺎ ﯾﮏ ﻧﻔﺮﺷﺎن زﻧﺪه ﺑﻮد. ﻫﺎﯾﻤﯿﭻ اﺑﺮﻧﺎﺗﯽ ، ﻣﺮد ﻣﯿﺎﻧﺴﺎل ﺷﮑﻢ ﮔﻨﺪه ای ﮐﻪ ﺑﺎ ﺻﺪای ﻫﻮرای ﺣﺎضرﯾﻦ ﺗﻠﻮﺗﻠﻮ ﺧﻮران روی ﺻﺤﻨﻪ آﻣﺪ و روی ﺻﻨﺪﻟﯽ ﺳﻮم ﻧﺸﺴﺖ . او زﯾﺎد ﻣﺴﺖ ﻣﯽ ﮐﺮد . ﺟﻤﻌﯿﺖ ﺑﺎ ﺗﺸﻮﯾﻖ او را ﻫﻤﺮاﻫﯽ ﮐﺮدﻧﺪ .\n
ﺷﻬﺮدار آزرده ﺑﻪ ﻧﻈﺮ ﻣﯽ رﺳﯿﺪ ، زﯾﺮا در ﺣﺎل ﺣﺎﻇﺮ ﻣﺮاﺳﻢ از ﻃﺮﯾﻖ ﺗﻠﻮﯾﺰﯾﻮن درسراسر  ﭘﺎﻧﻢ ﭘﺨﺶ ﻣﯽ ﺷﺪ و اﺣﺘمالا ﻣﻨﻄﻘﻪ ی دوازده ﻣﺎﯾﻪ ی ﺧﻨﺪه ی دﯾﮕﺮان ﺑﻮد ، ﺷﻬﺮدار اﯾﻦ را ﻣﯽ داﻧﺴﺖ . ﺑﻪ سرﻋﺖ ﺳﻌﯽ ﮐﺮد ﺣﻮاﺳﺶ را ﺑﻪ ﻣﺮاﺳﻢ ﻣﻌﻄﻮف ﮐﻨﺪ ، ﺑﻪ ﻫﻤﯿﻦ ﺧﺎﻃﺮ اﻓﯽ ﺗﺮﯾﻨﮑﺖ را ﺑﻪ ﺣﻀﺎر ﻣﻌﺮﻓﯽ ﮐﺮد . ﻣﺜﻞ ﻫﻤﯿﺸﻪ ﭘﺮ ﺟﻨﺐ و ﺟﻮش و ﺑﺎ ﻧﺸﺎط ﺑﻮد ، اﻓﯽ ﺗﺮﯾﻨﮑﺖ ﺑﻪ ﺳﻤﺖ ﺳﮑﻮ رﻓﺖ و ﺳﺨنراﻧﯽ ﺧﻮدش را شروع ﮐﺮد . " ﻣﺴﺎﺑﻘﺎت ﻋﻄﺶ ﻣﺒﺎرک ! و ﺷﺎﯾﺪ ﺷﺎﻧﺲ ﺑﻬﺘﻮن رو ﮐﻨﻪ ! "\n



    </string>
    <string name="RDP20">

صفحه20:\n
اﺣﺘمالا ﻣﻮﻫﺎی ﺻﻮرﺗﯽ رﻧﮕﺶ ﮐﻼه ﮔﯿﺴﯽ ﺑﯿﺶ ﻧﺒﻮد ، زﯾﺮا از وﻗﺘﯽ ﺑﺎ ﻫﺎﯾﻤﯿﭻ درﮔﯿﺮ ﺑﻮد ﺣﻠﻘﻪ ﻫﺎی ﻣﻮﯾﺶ ﮐﻤﯽ ﺟﺎﺑﻪ ﺟﺎ ﺷﺪه ﺑﻮد . در اداﻣﻪ ﮐﻤﯽ از اﻓﺘﺨﺎر ﺣﻀﻮر در اﯾﻨﺠﺎ ﺻﺤﺒﺖ ﮐﺮد ، در ﺣﺎﻟﯽ ﮐﻪ ﻫﻤﻪ ﻣﯽ داﻧﺴﺘﻨﺪ ﻣﻨﻄﻘﻪ ی ﺧﻮدش ﻗﻬﺮﻣﺎﻧﺎن ﺑﯿﺸتری داﺷﺖ و ﺳﻌﯽ داﺷﺖ آن را ﺑﻪ رخ ﺑﮑﺸﺪ . ﺑﻮدن در ﻣﻌﺮض دﯾﺪ ﮐﻞ ﮐﺸﻮر ﻣﻌﺬب ﮐﻨﻨﺪه ﺑﻮد . از ﻣﯿﺎن ﺟﻤﻌﯿﺖ ﮔﯿﻞ را دﯾﺪم ﮐﻪ از ﭘﺸﺖ سر ﻫﻤﻪ ﺑﺎ ﻟﺒﺨﻨﺪی ﺑﺮ ﭼﻬﺮه ﺑﻪ ﻣﻦ ﻧﮕﺎه ﻣﯽ ﮐﺮد . ﺑﺎ ﺧﻮدم ﻓﮑﺮ ﮐﺮدم ﺑﺎ وﺟﻮد ﻣﺮاﺳﻢ ﻋﺬاب آور اﻧﺘﺨﺎب ، ﻫﺮ ﻟﺤﻈﻪ ای ﮐﻪ ﻣﯽ ﮔﺬﺷﺖ ﺑﻪ ﭘﺎﯾﺎن آﺧﺮﯾﻦ ﻣﺮاﺳﻢ ﮔﯿﻞ ﻧﺰدﯾﮏ ﻣﯽ ﺷﺪﯾﻢ . اﻣﺎ ﻧﺎﮔﻬﺎن ﺑﺎ دﯾﺪن آن ﭼﻬﻞ و دو اﺳﻢ ﮔﯿﻞ در آن ﺟﺎم ﺑﺰگ ﺷﯿﺸﻪ ای ، اﯾﻦ ﺑﻪ ذﻫﻨﻢ ﺧﻄﻮر ﮐﺮد ﮐﻪ ﺑﻪ اﺣﺘمال زﯾﺎد ﺷﺎﻧﺲ اﯾﻦ ﺑﺎر ﺑﻪ ﮔﯿﻞ رو نمی ﮐﻨﺪ . ﻧﻪ در ﻣﻘﺎﯾﺴﻪ ﺑﺎ ﭘسران دﯾﮕﺮ . ﺷﺎﯾﺪ او ﻫﻢ ﻫﻤﯿﻦ ﻓﮑﺮ را راﺟﻊ ﺑﻪ ﻣﻦ ﻣﯽ ﮐﺮد و ﺑﻪ ﻫﻤﯿﻦ ﺧﺎﻃﺮ ﺑﻮد ﮐﻪ ﺻﻮرﺗﺶ ﺗﺎرﯾﮏ ﺷﺪ و ﻧﮕﺎﻫﺶ را ﺑﺮﮔﺮداﻧﺪ . ای ﮐﺎش ﻣﯽ ﺗﻮاﻧﺴﺘﻢ ﺑﻪ او ﺑﮕﻮﯾﻢ : " اﻣﺎ ﻫﻨﻮز ﮐﻪ ﻫﺰارﺗﺎ اﺳﻢِ دﯾﮕﻪ اون ﺗﻮ ﻫﺴﺖ . "\n
زﻣﺎن ﺑﯿﺮون آوردن اﺳﺎﻣﯽ ﺑﻮد . اﻓﯽ ﺗﺮﯾﻨﮑﺖ ﻣﺎﻧﻨﺪ ﻫﻤﯿﺸﻪ ﮔﻔﺖ : " ﺧﺎﻧﻢ ﻫﺎ ﻣﻘﺪم اﻧﺪ . "\n
و دﺳﺘﺶ را در ﺟﺎم ﺣﺎوی اﺳﺎﻣﯽ دﺧتران ﻓﺮو ﺑﺮد . ﮐﻤﯽ ﺟﺴﺘﺠﻮ ﮐﺮد ، دﺳﺘﺶ را ﭘﺎﯾﯿﻦ ﺗﺮ ﺑﺮد و سراﻧﺠﺎم ﺑﺮﮔﻪ ای را ﭼﻨﮓ زد . ﺟﻤﻌﯿﺖ ﻧﻔﺲ ﻫﺎ را در ﺳﯿﻨﻪ ﺣﺒﺲ ﮐﺮدﻧﺪ . اﺣﺴﺎس ﺧﯿﻠﯽ ﺑﺪی داﺷﺘﻢ و آرزو ﻣﯽ ﮐﺮدم ﻧﺎم ﻣﻦ روی آن ﺑﺮﮔﻪ ﻧﻮﺷﺘﻪ ﻧﺸﺪه ﺑﺎﺷﺪ . " ﺧﺪا ﮐﻨﻪ ﻣﻦ ﻧﺒﺎﺷﻢ ، ﺧﺪا ﮐﻨﻪ ﻣﻦ ﻧﺒﺎﺷﻢ . "\n
اﻓﯽ ﺑﺮﯾﻨﮑﺖ ﺑﻪ ﺳﻤﺖ ﺳﮑﻮ ﺑﺮﮔﺸﺖ ، ﮐﺎﻏﺬ را ﺑﺎز ﮐﺮد و ﺑﺎ ﺻﺪای رﺳﺎﯾﯽ ﻧﺎم روی آن را ﺧﻮاﻧﺪ.\n
ﭘﺮﯾﻢ ُرزِاوردﯾﻦ .\n
\n
\n


    </string>

</resources>
