<resources>
    <string name="app_name">{اسم خوب :) }</string>
    <string name="Font">fonts/IRANSansMobile_Light.ttf</string>
    <string name="err_wrong_input">مقدار درخواستی را وارد کنید</string>
    <string name="maket">ماکت</string>
    <string name="mostand">چالش یا پویش</string>
    <string name="record">آشپزی</string>
    <string name="reading">مطالعه</string>
    <string name="mystery">معما</string>
    <string name="puzzle">پازل</string>
    <string name="publicInfo">اطلاعات عمومی</string>
    <string name="bazigroohi">بازی خانوادگی</string>




    <!--Table Questions-->
    <string name="s1">
1.	یکی از موارد مصرف خمس و زکات – به معنای در راه مانده
    </string>
    <string name="s2">
2.	از ثمرات انقاق در زمینه های مختلف مادی و معنوی زندگی
    </string>
    <string name="s3">
3.	2 مورد از فروع دین که معمولا با هم بیان می شوند و وظیفه ما را نسبت به دوستان و دشمنان خدا مشخص می کنند
    </string>
    <string name="s4">
4.	تعبد
    </string>
    <string name="s5">
5.	اولین غزوه مسلمین.
    </string>
    <string name="s6">
6.	روزی
    </string>
    <string name="s7">
7.	نیت
    </string>
    <string name="s8">
8.	از خود گذشتن و سر سپردگی به فرد، باور و یا هر چیزی.
    </string>
    <string name="s9">
9.	مایع حیات
    </string>
    <string name="s10">
10.	فلاح
    </string>
    <string name="s11">
11.	تصمیم به واجب کردن کاری بر خود، در راه خدا.
    </string>
    <string name="s12">
12.	اگر سر سفره باشد ، موجب برکت سفره خواهد شد
    </string>
    <string name="s13">
13.	انجیر
    </string>
    <string name="s14">
14.	یکی از پیامبران الهی که نام دیگر ایشان اسرائیل است
    </string>
    <string name="s15">
15.	رحمان
    </string>

    <!--Reading Questions-->

    <string name="sr1">
        1-	طبق گفته امام چه کسی هلی کوپترهای کارتر را ساقط کرد
    </string>
    <string name="sr1j">
        خدا
    </string>

    <string name="sr2">
        2-	آمریکا پس از شکست در طبس جمهوری اسلامی ایران را چه نوع تحریمی کرد
    </string>
    <string name="sr2j">
        اقتصادی
    </string>

    <string name="sr3">
       3-	چه کسی دستور بازگشت نیروهای نظامی امریکا را از طبس داد
    </string>
    <string name="sr3j">
        کارتر
    </string>


    <!--About And Helps-->

    <string name="TableHelp">
        جدول\n\n
        در این صفحه در قسمت بالایی صفحه جدولی که باید به آن پاسخ دهید را مشاهده میکنید که میتوانید تصویر آن را کوچک و بزرگ کنید.\n
        در قسمت دوم از شما شماره سوال را گرفته که باید یک عدد از عدد 1 تا آخرین سوالی که مشخص شده است باشد. با وارد کردن شماره سوال، متن آن به شما نمایش داده می شود.\n
        پاسخ را وارد کنید و کلید ثبت فشار دهید. اگر جواب درست باشد 1 امتیاز به شما اضافه می شود و به شما پیام میدهد که پاسخ صحیح است؛ در غیر این صورت پیام میدهد که پاسخ غلط است و شما باید دوباره پاسخ صحیح را وارد نمایید.\n
        کلید نمایش پاسخ، سوالاتی را که پاسخ دادید با جواب آن ها به شما نمایش میدهد.\n
        پس از اتمام جدول و میتوانید به صفحه وارد کردن کد بروید. این کد از خانه های زرد شده درون تصویر جدول به دست می آید.\n
        در صورت درست بودن رمز جدول یا تکمیل تمام سوالات حروف رمز نهایی به شما نمایش داده می شود.\n
        توجه کنید که بازی زمانی کامل می شود که شما موفق به یافتن کد جدول شوید.
    </string>

    <string name="MysteryHelp">
        معما\n\n
        در این بازی سوال مطرح شده و شما باید گزینه های صحیح را انتخاب کنید. ممکن است یک گزینه صحیح باشد یا ممکن است همه ی گزینه ها صحیح باشند.\n
        پس با دقت تمام گزینه ها را بررسی کنید و سپس کلید ثبت پاسخ را فشار دهید.\n
        در صورت صحیح بودن گزینه های انتخابی حروف رمز نهایی به شما نمایش داده می شود.
    </string>

    <string name="GIHelp">
        اطلاعات عمومی\n\n
        در این بازی سوال مطرح شده و شما باید گزینه های صحیح را انتخاب کنید. ممکن است یک گزینه صحیح باشد یا ممکن است همه ی گزینه ها صحیح باشند.\n
        پس با دقت تمام گزینه ها را بررسی کنید و سپس کلید ثبت پاسخ را فشار دهید.\n
        در صورت صحیح بودن گزینه های انتخابی حروف رمز نهایی به شما نمایش داده می شود.
    </string>

    <string name="ReadingHelp">
        مطالعه\n\n
        در این بخش شما باید متن نمایش داده شده را در زمان تعیین شده مطالعه کنید. پس از گذشت زمان و اتمام آن کلید ورود به صفحه ی بعد قابل دسترس می شود.\n
        با ورود به صفحه بعدی، سوالات این مرحله به شما نمایش داده می شوند. با انتخاب سوالات از بالای صفحه سوال به شما نمایش داده می شود.\n
        با پاسخ به تمام سوالات حروف رمز نهایی به شما نمایش داده می شود.
    </string>

    <string name="FinalHelp">
        در این قسمت با استفاده از تمام حروفی که در مراحل قبل بدست آوردید باید یک جمله معنادار بسازید.\n
        دقت کنید حروفی که در هر مرحله دریافت کرده اید به ترتیب نیستند ولی شماره مراحل به ترتیب است .\n
        همچنین در این بخش شما فقط یکبار فرصت دارید تا جمله را تایپ و دکمه ثبت را بزنید.\n
        با زدن دکمه ثبت یک فایل از نتایج مراحل شما در مسیر اصلی دستگاه در پوشه Assisstant Output ساخته می شود که باید آن را به مربی خود تحویل دهید.

    </string>

    <string name="AppDesc">
        هر چی :)
    </string>

    <string name="ScoreDesc">
        هر چی :)
    </string>

    <string name="SpecialDesc">
        هر چی :)
    </string>

    <string name="maketDesc">
برگه ماکتی در اختیار دارید را به کمک چسب و قیچی و خط کش و .... بریده و از روی دستور العمل بسازید. در قسمت های مشخص شده اعداد بهم وصل شوند و حروف به قطعه دیگر. بعد از ساخت به مربی مربوطه نشان دهید و کد مرتبط به ماکت را تحویل بگیرد و در محل مورد نظر تایپ کنید.\n
هفته آخر باید قطعات را به هم متصل کنید.\n
    </string>

    <string name="mostanadDesc">
هر گروه باید از تمام مراحلی که در حال انجام آن می باشد عکس و فیلم تهیه کرده و در آخر با تدوین و به هم وصل کردن آنها به هم یک کلیپ 3 تا 5 دقیقه ای تحویل مربی خود بدهد. بعد از تحویل کلیپ مربی به شما یک کد ارائه می دهد که باید در جای مربوطه وارد کنید.\n
دقت کنید که در کلیپ نهایی از تمام مراحل اجرایی محتوا وجود داشته باشد. تحویل کلیپ به مربی 10 امتیاز دارد. بنا به کیفیت کلیپ و تعداد مراحل موجود در کلیپ نیز بعدا تا 35 امتیاز اضافه می تواند به گروه شما تعلق بگیرد. بنابراین در ساخت کلیپ دقت نموده و سیر خوبی برای آن انتخاب نمایید.\n
    </string>

    <string name="bazigroohiDesc">
        طناب کشی:\n
یک طناب سه سره داریم که هر گروه یک سر آن را میگرد تعداد افراد هر گروه باید هم اندازه باشد و هر گروهی که بتواند وسط طناب را از قسمت تعیین شده خود به بیرون بکشد برنده است. شعاع دایره ای که روی زمین است 1.5 متر می باشد.\n
مرز هر گروه 120 درجه مربوط به آن گروه می باشد که باید سعی کند گره وسط را از آن قسمت و از دایره به بیرون خارج کند تا برنده باشد.\n

    </string>

    <string name="recordDesc">


شما یک برگ کاغذ A4 مخصوص ساخت سکو در اختیار دارید. باید یک سکو به ارتفاع حداقل 5 سانتی متر بسازید که بتواند وزن تحمل کند ( تعداد کتاب بیشتر ) . شما می توانید کاغذ را بریده ، تازده و یا هرکار دیگری انجام دهید و همچنین شما میتوانید حداکثر در مجموع 20 سانتی متر چسب نواری استفاده کنید. میزان وزنی که سکوی شما تحمل می کند و خراب نمی شود به عنوان رکورد شما ثبت خواهد شد. برای انجام این کار به محل ثبت رکورد بروید. بعد از پایان برنامه، برای دریافت کد امتیاز خود به مسؤول ثبت رکورد ها مراجعه کنید. \n

لوازم مورد نیاز: \n

سکوی کاغذی \n

- یک برگ A4 برای هر گروه \n

- 20 سانت چسب نواری برای هر گروه \n

- کتاب به ترتیب شماره برای هر کانون به عنوان وزنه \n

    </string>

    <string name="readingDesc">
        طبس\n
        در پی ناکامی دولت امریکا در اعمال فشار سیاسی و اقتصادی برای آزادی گرگانهای امریکایی در تهران که در ماجرای تصرف سفارت امریکا بازداشت شده بودند جیمی کارتر رئیس جمهور امریکا دستور انجام عملیات آزادسازی گرگانهای امریکایی را صادر کرد ودر نهایت با شکست مواجه شد. \n

شرح عملیات: \n

در 5 اردیبهشت 1359 6 هواپیما و 8 بالگرد امریکایی برای آزادی 53 گروگان امریکایی در تهران وارد فضای پرواز ایران شدند. در هنگام اجرای عملیات و با رسیدن به حریم هوایی ایران 2 بالگرد دچار نقص فنی شدند و 6 هواپیما و 6 بالگرد خود را به طبس رساندند ودر تاریکی شب در منطقه ای دور افتاده بدون متوجه شدن نیروهای نظامی ایران فرود آمدند. \n
 هنور عملیات شروع نشده بود که 3 بالگرد دیگر هم از کار افتادند. پس از تماس با مرکز عملیات کارتر دستور بازگشت نیروها را می دهد ولی هنگام برخاستن هواپیما ها و بالگردها طوفان شن آغاز شده بود و یک بالگرد و هواپیما به هم برخورد کرده و آتش می گیرند و 8 امریکایی کشته می شوند و عملیات با شکست مواجه می شود \n

پیام امام در این رابطه: \n

آیا جز این بود که یک دست غیبی در کار است. \n

چه کسی هلیکوپترهای آقای کارتر را ساقط کرد. ما ساقط کردیم؟ شن ها ساقط کردند؟ شن ها مأمور خدا بودند و باد هم مأمور خدا است. \n

امریکا پس از شکست در طبس: \n

شکست بدون جنگ در ایران برای کشوری که همواره به اقتدار و توانایی نظامی و اطلاعاتی خود می بالید قابل تحمل نبود به همین دلیل در روز 1 خرداد 1359 امریکا و بازار مشترک اروپا ایران را تحریم اقتصادی کردند. اقدامی که با مسدود کردن دارایی های ایران در 14 تیر 1359 ادامه یافت. \n

    </string>

    <string name="puzzleDesc">
       ابتدا باید قطعات پازلی که در اختیار شما قرار گرفته است را بریده بعد پازل را حل کنید.\n
بعد از کامل شدن پازل باید اسم رمز را استخراج کنید. بدین شکل که از خانه راست بالا  به صورت یکی در میان به سمت چپ تا انتهای ردیف و بعد ردیف بعدی شروع به خواندن حروف کرده و اسم رمز را بدست می آورید. دقت کنید حروف فرد اسم رمز را تعیین کرده و حروف زوج اضافه هستند بنابراین در حل پازل دقت نمایید.\n


    </string>

    <string name="mysteryDesc">
        با توجه به آیات : هود  116/ 8 انفال / کهف 49\n
        کدام عبارت ها در خصوص واژه ی \" مجرمین\" صحیح تر است\n
    </string>

    <string name="Aboutus">
        طراحی بازی ها:  \n
        برنامه نویس : معین کریمی
    </string>

    <!--Links-->
    <string name="PuzzleLink">
        <a href="http://avatars.twtanalyzer.ir/lRVkghvS_400x400.jpg">تست</a>
    </string>
    <string name="MakeLink">
        <a href="http://avatars.twtanalyzer.ir/lRVkghvS_400x400.jpg">تست</a>
    </string>
    <string name="CookingLink">
        <a href="http://avatars.twtanalyzer.ir/lRVkghvS_400x400.jpg">تست</a>
    </string>
    <string name="FamilyGameLink">
        <a href="http://avatars.twtanalyzer.ir/lRVkghvS_400x400.jpg">تست</a>
    </string>
    <string name="ChallengeLink">
        <a href="http://avatars.twtanalyzer.ir/lRVkghvS_400x400.jpg">تست</a>
    </string>

    <!--GI Question-->
    <string name="gis1">
        سوال اول
    </string>
    <string name="gisj11">
        گزینه 11
    </string>
    <string name="gisj21">
        گزینه 21
    </string>
    <string name="gisj31">
        گزینه 31
    </string>
    <string name="gisj41">
        گزینه 41
    </string>

    <string name="gis2">
        سوال دوم
    </string>
    <string name="gisj12">
        گزینه 12
    </string>
    <string name="gisj22">
        گزینه 22
    </string>
    <string name="gisj32">
        گزینه 32
    </string>
    <string name="gisj42">
        گزینه 42
    </string>

    <string name="gis3">
        سوال سوم
    </string>
    <string name="gisj13">
        گزینه 13
    </string>
    <string name="gisj23">
        گزینه 23
    </string>
    <string name="gisj33">
        گزینه 33
    </string>
    <string name="gisj43">
        گزینه 43
    </string>

    <string name="gis4">
        سوال 4
    </string>
    <string name="gisj14">
        گزینه 14
    </string>
    <string name="gisj24">
        گزینه 24
    </string>
    <string name="gisj34">
        گزینه 34
    </string>
    <string name="gisj44">
        گزینه 44
    </string>

    <string name="gis5">
        سوال 5
    </string>
    <string name="gisj15">
        گزینه 15
    </string>
    <string name="gisj25">
        گزینه 25
    </string>
    <string name="gisj35">
        گزینه 35
    </string>
    <string name="gisj45">
        گزینه 45
    </string>

    <string name="gis6">
        سوال 6
    </string>
    <string name="gisj16">
        گزینه 16
    </string>
    <string name="gisj26">
        گزینه 26
    </string>
    <string name="gisj36">
        گزینه 36
    </string>
    <string name="gisj46">
        گزینه 46
    </string>

    <string name="gis7">
        سوال 7
    </string>
    <string name="gisj17">
        گزینه 17
    </string>
    <string name="gisj27">
        گزینه 27
    </string>
    <string name="gisj37">
        گزینه 37
    </string>
    <string name="gisj47">
        گزینه 47
    </string>

    <string name="gis8">
        سوال 8
    </string>
    <string name="gisj18">
        گزینه 18
    </string>
    <string name="gisj28">
        گزینه 28
    </string>
    <string name="gisj38">
        گزینه 38
    </string>
    <string name="gisj48">
        گزینه 48
    </string>

    <string name="gis9">
        سوال 9
    </string>
    <string name="gisj19">
        گزینه 19
    </string>
    <string name="gisj29">
        گزینه 29
    </string>
    <string name="gisj39">
        گزینه 39
    </string>
    <string name="gisj49">
        گزینه 49
    </string>

    <string name="gis10">
        سوال 10
    </string>
    <string name="gisj110">
        گزینه 110
    </string>
    <string name="gisj210">
        210
    </string>
    <string name="gisj310">
        گزینه 310
    </string>
    <string name="gisj410">
        گزینه 410
    </string>




</resources>
